Chương 493: Hàng hóa bí ẩn

Ankato lộ ra nụ cười rạng rỡ như thường lệ: "Sao? Sao lại không thể là tôi?"

Kantona liếc nhìn đoàn xe dừng lại phía sau, trong lòng nghi hoặc: "Chẳng qua là chở chút hàng đến thôi, lại phải để ông đích thân ra mặt, có hơi kỳ lạ đấy. Với lại, hàng chở đến là Máy móc Ma thuật nông nghiệp, liên quan gì đến ông, cái tay quản lý bộ phận Máy móc Ma thuật gia dụng chứ?"

"Vì lần này chở đến không chỉ có Máy móc Ma thuật nông nghiệp, còn có thêm chút thứ khác nữa." Ankato cười đáp.

"Thảo nào... tôi cứ thấy lạ, tuy ba trăm cỗ Máy móc Ma thuật nông nghiệp là nhiều thật, nhưng cũng không cần đến nhiều xe tải ma lực chở hàng như vậy chứ, hóa ra còn có thứ khác." Kantona nhìn Ankato, hỏi: "Sao? Hội trưởng Hứa phái ông đến, chẳng lẽ là muốn ông quảng bá Máy móc Ma thuật gia dụng ở Công quốc Stan à?"

Ankato hướng về phía Kantona giơ ngón tay cái lên: "Thông minh đấy. Hội trưởng đại nhân lần này để tôi đến, chính là muốn tôi mang theo một lô Máy móc Ma thuật gia dụng qua, mở ra thị trường Công quốc Stan. Sao rồi? Ông ở Công quốc Stan cũng lâu rồi, chắc quen thuộc nơi này lắm nhỉ? Có gợi ý gì không?"

Kantona cười khổ lắc đầu: "Tôi thấy Hội trưởng Hứa và ông e là sẽ phải thất vọng rồi đấy. Người Công quốc Stan phần lớn đều nghèo, chẳng có mấy ai mua nổi Máy móc Ma thuật gia dụng đâu."

Ankato lại chẳng có vẻ thất vọng gì, mỉm cười nói: "Cái này không sao cả. Người dân thành Bontar mấy năm trước cũng đâu mua nổi Máy móc Ma thuật gia dụng. Nhưng bây giờ trong thành Bontar, nhà nào cũng đã có đủ Máy móc Ma thuật gia dụng cả rồi. Người Công quốc Stan hiện tại mua không nổi, không có nghĩa là sau này họ cũng vẫn mua không nổi."

Kantona không nhịn được bật cười: "Câu này là Hội trưởng Hứa nói phải không?"

"Đúng vậy, Hội trưởng đại nhân trước lúc tôi xuất phát quả thực đã dặn dò tôi như vậy."

"Hội trưởng Hứa lúc nào cũng tự tin như thế, tôi thực sự bái phục." Kantona gật đầu nói.

"Nhưng Hội trưởng đại nhân chưa bao giờ tự tin mù quáng cả, đúng không?" Ankato nói.

Kantona nghĩ ngợi một lát, cười ha hả, không bàn thêm về chủ đề này nữa, ánh mắt lướt qua đoàn xe phía sau, hơi tránh sang một bên.

"Dù sao thì, cứ để đoàn xe vào nông trường nghỉ ngơi đã. Các ông từ thành Bontar chạy đường xa đến đây, trên đường chắc chắn vất vả lắm. Tôi đã bảo người chuẩn bị sẵn cơm nước rồi, mọi người cứ đi lót dạ trước đã."

"Được." Ankato cười đáp một tiếng, vẫy tay ra hiệu cho đoàn xe phía sau, mấy chục chiếc xe tải ma lực chở hàng rầm rộ lướt qua trước mặt hai người, tiến vào Nông trường Tân Phi.

Đợi chiếc xe tải ma lực chở hàng cuối cùng chạy qua trước mặt mình, Kantona theo thói quen liếc mắt vào trong buồng lái, lại ngạc nhiên phát hiện, người ngồi ở vị trí ghế phụ trong buồng lái, lại chính là thống lĩnh đội hộ vệ người loài người của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi — Hart.

"Sao hắn cũng đến đây?" Trong lòng Kantona càng thêm nghi hoặc.

Đội hộ vệ Thương hội Tân Phi hiện tại tuy chỉ có vài trăm hộ vệ, nhưng lực lượng hộ vệ lại chẳng hề yếu, Hart, vị thống lĩnh hộ vệ loài người có tiếng này, còn thống lĩnh dưới trướng hơn ba trăm hộ vệ loài người, trong Thương hội Tân Phi cũng có thể coi là người có địa vị cao quyền lực lớn, bình thường tuyệt đối sẽ không rời khỏi Thương hội Tân Phi.

Trước đây mỗi lần để hắn đích thân ra mặt đảm nhiệm hộ vệ, đều là vì có Hứa Dịch đích thân dẫn đội, vận chuyển những hàng hóa cực kỳ quan trọng.

Mà lần này Hứa Dịch lại không đến, hắn lại đến.

Như vậy thì... phải chăng trong số hàng hóa vận chuyển lần này, có thứ gì đặc biệt quan trọng?

Nhưng đoàn xe này rõ ràng chỉ toàn chở những Máy móc Ma thuật nông nghiệp và Máy móc Ma thuật gia dụng bình thường thôi mà, có gì đáng để coi trọng như vậy?

Kantona vừa định hỏi thêm Ankato lần nữa, Ankato lại bất chợt vỗ vai hắn, trên mặt lộ vẻ cười mà như không cười.

"Hội trưởng Kantona, có những chuyện, không nên hỏi thì đừng hỏi."

Trong lòng Kantona chợt lạnh một cái, vội vàng gật đầu, cười khan hai tiếng, dẫn Ankato cùng tiến vào Nông trường Tân Phi.

Chốc lát sau, đoàn xe đến khu sinh hoạt trung tâm của Nông trường Tân Phi, nhưng chỉ có phần lớn đoàn xe phía trước dừng lại, còn mười chiếc xe tải ma lực chở hàng phía sau thì căn bản chẳng hề giảm tốc độ, thẳng tiến về phía bờ biển.

Trong lòng Kantona đầy nghi hoặc, nhưng nghĩ đến lời cảnh cáo của Ankato lúc nãy, đành phải cố nén nghi hoặc xuống, bắt đầu nghiêm túc tiếp đãi Ankato và đoàn xe còn ở lại.

Lần này đoàn xe Ankato mang tới không chỉ chở đến số lượng lớn Máy móc Ma thuật nông nghiệp để Nông trường Tân Phi tiếp tục khai khẩn năm sau, cùng các loại Máy móc Ma thuật gia dụng dự định trưng bày bán tại Công quốc Stan, mà còn mang theo lượng lớn vật tư sinh hoạt.

Theo lời Ankato, những vật tư sinh hoạt này là do Hứa Dịch đặc biệt dặn dò hắn mang đến cùng, coi như là quà năm mới tặng cho toàn thể nhân viên Thương hội Tân Phi tại Nông trường Tân Phi.

Nhìn đống vật tư sinh hoạt phong phú đủ loại được khuân xuống từ trên xe, Kantona không khỏi thở dài trong lòng.

Hội trưởng Hứa thực sự chu đáo quá mức, dù cách xa thành Bontar đến vậy, ông vẫn không hề quên những chi tiết như thế này.

Những vật tư sinh hoạt này trông thì nhiều, nhưng thực ra chẳng tốn kém bao nhiêu tiền, nhưng cách làm này lại chắc chắn sẽ khiến những nhân viên Thương hội Tân Phi ở lại đây tăng thêm cảm giác nhận đồng rất lớn đối với thương hội.

Kantona tuy trước đây cũng từng nghĩ đến việc phát quà năm mới cho nhân viên của Thương hội Kantona tại Nông trường Tân Phi, nhưng Thương hội Kantona lại không có điều kiện vận chuyển thuận tiện như Thương hội Tân Phi, nên hắn chỉ có thể mua sắm tại chỗ ở Công quốc Stan, rõ ràng kém xa vị so với đồ mua từ thành Bontar mang tới.

Nhưng so với việc nghĩ đến những chuyện này, điều khiến Kantona nghi hoặc nhất trong lòng, vẫn là mười chiếc xe tải ma lực chở hàng vừa rời đi kia.

Ankato làm ra vẻ thần thần bí bí như vậy, cộng thêm người phụ trách áp tải số hàng hóa đó lại chính là đội trưởng Hart, vậy thì số hàng trên mười chiếc xe tải ma lực đó chẳng lẽ là...

Trong đầu Kantona chợt lóe lên một suy đoán, trong lòng bỗng giật thót, không nhịn được nhìn về phía bờ biển, trong mắt lộ ra vẻ chấn động.

...

Mười chiếc xe tải ma lực chở hàng giữ tốc độ không nhanh không chậm, đều đặn tiến về phía bờ biển, cuối cùng dừng lại tại bến cảng bên bờ biển.

Bến cảng kết cấu toàn khung thép này thực ra đến giờ vẫn chưa hoàn công hoàn toàn, nhưng phần đã hoàn thành đã đủ cung cấp cho một phần tàu thuyền ra vào đây.

Hart nhảy xuống từ xe tải ma lực chở hàng, ngẩng đầu nhìn, liền phát hiện tận đường chân trời xa xăm có mấy chục chấm đen đang nhanh chóng tiến lại gần phía này.

"Xem ra khá đúng giờ." Hart gật đầu, bước về phía một người đàn ông trung niên đang từ trong căn nhà bên cạnh bến cảng đón tới.

"Đội trưởng Hart, xin chào." Người đàn ông trung niên lộ ra nụ cười vô cùng nhiệt tình với Hart, nắm chặt tay Hart lắc lắc. "Tôi đã đợi ở đây hai ngày rồi."

Nói xong nhìn về phía đoàn xe phía sau Hart, không ngớt lời khen ngợi: "Đây chính là những chiếc xe tải ma lực do Thương hội Tân Phi các vị nghiên cứu chế tạo phải không? Quả nhiên mạnh hơn xe ngựa nhiều. Tôi vốn nghĩ các vị xuất phát từ thành Bontar phải mất mấy ngày mới đến được, không ngờ chỉ mới hai ngày đã tới rồi, thực sự nhanh vượt ngoài sức tưởng tượng của tôi."

Hart liếc nhìn hắn một cái, vẻ mặt lãnh đạm nói: "Nếu ngài Ankelu ở đây, ông ta sẽ không thấy ngạc nhiên đâu."

Người đàn ông trung niên cười gượng gạo: "Tôi đương nhiên không thể hiểu biết rộng như đại nhân Ankelu, lần đầu tiên tận mắt thấy xe tải ma lực, thực sự có phần kinh ngạc."

"Sau này ông sẽ quen thôi." Hart nhìn ra mặt biển, chỉ về phía những chấm đen ở xa xa hỏi: "Đó chắc là tàu của các ông chứ?"

Người đàn ông trung niên vội vàng gật đầu: "Đúng vậy, đúng vậy. Vừa nãy thấy đoàn xe của các vị đã đến, tôi liền phát tín hiệu ra rồi. Xin đội trưởng Hart kiên nhẫn chờ thêm vài phút, họ sắp đến nơi rồi."

Hart gật đầu, cùng người đàn ông trung niên đến bên bến cảng, cùng nhìn những chấm đen đó tiến lại gần.

Người đàn ông trung niên không ngừng bắt chuyện với Hart, nhưng Hart mỗi lần đều chỉ đáp lại vô cùng ngắn gọn, người đàn ông trung niên thấy chán, đành thôi không nói nữa, hai người im lặng chờ đợi.

Khoảng gần hai mươi phút sau, những chấm đen đó cuối cùng cũng tiến sát đến bến cảng, hóa ra là ba mươi chiếc thuyền biển thường thấy trong Công quốc Stan.

Tuy gọi là thuyền biển, nhưng những chiếc thuyền này lại không lớn hơn những thuyền sông chạy trên sông Sandy trong thành Bontar là bao, ngược lại còn nhỏ nhắn hơn một chút, mỗi chiếc thuyền dài chưa đến mười mét, rộng còn chưa đến ba mét, đúng là những chiếc thuyền nhỏ.

Nhìn những chiếc thuyền biển nhỏ bé này, Hart không nhịn được khẽ lắc đầu.

Người đàn ông trung niên vẫn luôn để ý động tĩnh của Hart, lập tức hỏi: "Sao vậy? Đội trưởng Hart, ngài có vấn đề gì à?"

Hart nhíu mày nói: "Những chiếc thuyền này nhỏ quá, có chở hết được số hàng này về không?"

Người đàn ông trung niên cười ha hả: "Cái này thì không cần lo. Những chiếc thuyền này tuy nhỏ, nhưng chở toàn bộ hàng trên mười chiếc xe tải ma lực này về vẫn nhẹ nhàng lắm."

Hart gật đầu, cũng không hỏi thêm, đi về phía những chiếc thuyền đang cập bến, vừa đúng lúc đón được Ankelu từ chiếc thuyền đi đầu nhảy xuống.

"Đội trưởng Hart, xin chào." Ankelu không tỏ ra kích động như người đàn ông trung niên kia, nhưng ánh mắt không ngừng liếc về phía xe tải ma lực chở hàng vẫn để lộ chút căng thẳng trong lòng.

Hart bắt tay Ankelu, chỉ vào những chiếc xe tải ma lực chở hàng: "Hàng đã chở đến rồi, ngài Ankelu, mời ngài kiểm tra."

Ankelu cũng không khách sáo, cùng Hart đến bên những chiếc xe tải ma lực chở hàng, trực tiếp trèo lên thùng xe phía sau một chiếc xe tải ma lực chở hàng, vén tấm vải dầu đậy kín lên.

Chỉ liếc mắt một cái, Ankelu không nhịn được hít sâu một hơi.

Dưới tấm vải dầu, hóa ra chất đầy cả một thùng xe đủ loại vũ khí sáng loáng, tỏa ra ánh hàn quang lạnh lẽo.

Chỉ nhìn ánh sáng phản chiếu từ những vũ khí này, đã đủ biết chất lượng của chúng chắc chắn xuất sắc, hoàn toàn không phải loại hàng thô sơ ở các xưởng rèn thông thường trên thị trường có thể sánh được.

Còn vũ khí bình thường trong Công quốc Stan, lại càng không thể so sánh được với những vũ khí này.

Ankelu chỉ liếc mắt một cái, liền lập tức thả tấm vải dầu xuống, quay đầu nhìn Hart, lại phát hiện vẻ mặt Hart cực kỳ bình thản, không hề có chút dao động nào.

"Đáng tiếc là ta còn đang kích động vì mấy món vũ khí này, nhưng trong mắt đội trưởng Hart, e rằng những vũ khí này chỉ là thứ bình thường nhất mà thôi." Ankelu thầm than trong lòng, cùng Hart lần lượt xem qua mấy chiếc xe tải ma lực chở hàng phía sau.

Bảy chiếc xe tải ma lực chở hàng phía trước chở đầy vũ khí giáp trụ chế thức do Thương hội Tân Phi sản xuất, còn chiếc thứ tám và chiếc thứ chín thì chất đầy số lượng lớn nỏ liên hoàn ma pháp cùng ống tên đi kèm.

Nhìn thấy những chiếc nỏ liên hoàn ma pháp này, trong lòng Ankelu càng thêm kích động.

Hắn hiểu rất rõ uy lực của loại nỏ liên hoàn ma pháp này, nếu được trang bị loại nỏ liên hoàn ma pháp này, chỉ cần trong ống tên vẫn còn đủ tên, thì gần như có thể đảm bảo kẻ địch căn bản không thể tới gần được.

Còn đến chiếc xe tải ma lực chở hàng cuối cùng do chính Hart đích thân áp tải, Ankelu vén tấm vải dầu lên nhìn một cái, gần như đến cả hơi thở cũng không tự chủ được mà ngừng lại.

Chương 494: Không còn lựa chọn nào khác

Nhìn chằm chằm đống linh kiện thép đủ loại lộn xộn dưới tấm vải dầu, thoạt nhìn căn bản chẳng biết dùng để làm gì hồi lâu, thần sắc phức tạp trên mặt Ankelu cuối cùng cũng trở lại bình thản, quay đầu gật đầu với Hart: "Đội trưởng Hart, xin hãy chuyển lời cảm tạ của tôi tới Hội trưởng Hứa, sự giúp đỡ to lớn của ông ấy dành cho tôi, tôi nhất định sẽ khắc ghi trong lòng mãi mãi."

Hart lãnh đạm đáp: "Hội trưởng đại nhân trước khi đi có dặn rồi, đây chỉ là một cuộc giao dịch bình thường thôi, đôi bên đều lấy những gì mình cần mà thôi."

Ankelu hơi sững người, ngừng lại một chút, lại nhíu mày chỉ vào đống linh kiện lộn xộn dưới tấm vải dầu hỏi: "Nhưng tôi có một câu hỏi. Đội trưởng Hart, sao những linh kiện máy ném đá ma lực này trông nhỏ vậy? Lắp ráp lên thì quy cách chắc cũng nhỏ hơn nhiều nhỉ?"

"Đây là loại máy ném đá ma lực thế hệ thứ hai mà thương hội chúng tôi mới nghiên cứu chế tạo ra. Tuy kích thước so với thế hệ đầu tiên nhỏ hơn nhiều, nhưng lực bắn lại chẳng hề kém, ngược lại còn có phần tăng cường hơn, nên thực tế uy lực còn mạnh hơn cả máy ném đá ma lực thế hệ đầu tiên. Hơn nữa vì nhỏ gọn, nên nó cực kỳ tiện mang theo. Ngài xem, chỉ cần một chiếc xe tải ma lực chở hàng là đã chở được đến đây rồi." Hart giải thích.

"Ra vậy." Ankelu lại nhìn thêm một lượt những linh kiện máy ném đá ma lực đó, vẫn còn chút thắc mắc. "Nhưng thứ này thì phải lắp ráp thế nào đây? Chúng tôi e là chẳng có ai biết cái này cả."

Hart từ trong ngực lấy ra một cuốn sổ tay mỏng đưa cho Ankelu.

"Trên này có sơ đồ lắp ráp máy ném đá ma lực, đồng thời còn có những điểm cần lưu ý khi bảo dưỡng nỏ liên hoàn ma pháp cùng những vũ khí giáp trụ kia, sau khi các ngài chở những thứ này về, nhất định phải nghiên cứu kỹ càng. Nếu không, một khi vì thao tác không đúng của các ngài mà gây ra sự cố, thương hội chúng tôi sẽ không cung cấp dịch vụ bảo trì tiếp theo nữa."

Ankelu nhận lấy cuốn sổ tay, nhưng cũng không mở ra xem, mà tiếp tục hỏi: "Hội trưởng Hart, sao các vị không cử luôn một kỹ thuật viên qua giúp đỡ chỉ dẫn chúng tôi những thứ này? Như vậy chẳng phải tiện hơn nhiều sao?"

Hart lắc đầu: "Hội trưởng đại nhân đã nói rồi, đôi bên chúng ta chỉ là giao dịch bình thường, nếu phái người qua, thì chẳng khác nào đích thân tham dự vào nội chính của Công quốc Stan các ngài, ông ấy nghĩ e rằng chính ngài Ankelu cũng sẽ không muốn như vậy."

Ankelu im lặng hồi lâu, khẽ gật đầu.

"Hội trưởng Hứa suy nghĩ thật chu đáo. Nhưng mà..." Ankelu nhìn về phía mười chiếc xe tải ma lực chở hàng, khóe miệng nở ra một nụ cười khổ đầy vẻ tự giễu. "Thực ra bây giờ các vị đã coi như tham dự vào rồi..."

Hart im lặng không nói.

Ankelu thất thần một lát, hít một hơi, rồi lại chấn chỉnh tinh thần.

"Được rồi, đội trưởng Hart, số hàng hóa này tôi đã xác nhận nhận, bây giờ chúng ta tiến hành thu hoạch thôi."

Hart gật đầu, lấy bản danh sách hàng hóa ra đưa cho Ankelu xem qua, đợi Ankelu xác nhận xong, liền nhận từ tay Ankelu một bản hiệp nghị có chữ ký của Ankelu.

Nội dung của bản hiệp nghị này là việc Ankelu chuyển nhượng một mỏ sắt và một mỏ pha lê ma lực trên lãnh địa của mình cho Thương hội Tân Phi.

Theo nội dung hiệp nghị, Thương hội Tân Phi sẽ có quyền khai thác vĩnh viễn đối với mỏ sắt và mỏ pha lê ma lực này.

Nói cách khác, từ nay về sau, mỏ sắt và mỏ pha lê ma lực này hoàn toàn thuộc về Thương hội Tân Phi, chẳng còn liên quan gì đến Ankelu hay Công quốc Stan nữa.

Hai mỏ khoáng này, tự nhiên được Ankelu dùng để chi trả khoản phí cần thiết cho việc mua số vũ khí trang bị này từ Thương hội Tân Phi.

Tuy chỉ là hàng hóa của vỏn vẹn mười chiếc xe tải ma lực, nhưng tổng giá trị lại lên tới hai mươi vạn đồng vàng.

Trong đó, chỉ riêng chiếc máy ném đá ma lực kiểu mới đó, đã đáng giá một vạn đồng vàng.

Còn ba trăm bộ nỏ liên hoàn ma pháp trên hai chiếc xe tải ma lực, cộng thêm ống tên đi kèm, mỗi bộ giá bán lên tới bốn trăm đồng vàng, ba trăm bộ chính là mười hai vạn đồng vàng.

Còn lại một nghìn bộ vũ khí giáp trụ, cộng lại cũng chỉ đáng giá bảy vạn đồng vàng mà thôi.

Thực ra giá trị của hai mỏ khoáng này còn vượt xa hai mươi vạn đồng vàng, thậm chí không dưới ba mươi vạn đồng vàng.

Nhưng Ankelu căn bản không thể lấy ra nhiều tiền mặt đến vậy, nên đương nhiên chỉ có thể dùng tài nguyên để đổi lấy những thứ mình cần từ tay Thương hội Tân Phi.

Nếu có lựa chọn khác, Ankelu tuyệt đối sẽ không muốn nhượng lại tài nguyên dưới quyền mình, vì hắn hiểu rất rõ tầm quan trọng của tài nguyên đối với sự phát triển sau này của Công quốc Stan.

Nhưng hắn không còn lựa chọn nào khác.

Vì muốn đạt được mục tiêu trong lòng mình, thì bắt buộc phải tiêu tiền, mà còn phải tiêu một khoản tiền rất lớn.

Nhìn dưới sự chỉ huy của Hart, thuộc hạ của mình khuân toàn bộ hàng hóa trên mười chiếc xe tải ma lực chở hàng lên những chiếc thuyền nhỏ mình mang tới, thần sắc Ankelu phức tạp, trong ánh mắt tràn đầy lo âu, khóe miệng treo nụ cười đầy vẻ chua chát.

"Hy vọng sự hy sinh lần này cuối cùng sẽ đem lại kết quả tốt đẹp, nếu không, có lẽ ta sẽ trở thành tội nhân thiên cổ của công quốc mất."

...

Trong khi Ankelu vì lựa chọn của bản thân mà tràn đầy lo âu về tương lai bất định, thì người dân thành Bontar lúc này lại vì tương lai tươi sáng mà trong lòng tràn đầy vui sướng và hưng phấn, đang lần lượt dùng nhiệt tình cao nhất đón chào năm mới đang đến gần.

Lại một năm nữa trôi qua, kể từ khi Vương nữ Cervini Điện hạ tiếp nhận chức Thành chủ Bontar vào nửa cuối năm, cả thành Bontar dường như lập tức bừng lên sức sống và nhiệt huyết mới, hoàn toàn khác hẳn vẻ tẻ nhạt trầm lắng thời Bá tước Stark còn làm Thành chủ.

Chỉ mới nửa năm ngắn ngủi, cả thành Bontar không những đã khôi phục toàn diện sự phồn vinh trước đây, mà thậm chí còn náo nhiệt hơn cả trước kia rất nhiều.

Cùng với việc ngành công nghiệp ma thuật do Thương hội Tân Phi dẫn dắt dần dần ăn sâu vào lòng người dân thành Bontar, kéo theo rất nhiều người trong thành Bontar cùng gia nhập ngành này, thì bây giờ trên dưới thành Bontar, ai cũng có thể dễ dàng tìm được một công việc khiến mình hài lòng, đủ để bản thân cơm no áo ấm, thậm chí còn có thể tận hưởng một cuộc sống có phần xa hoa mà mấy năm trước căn bản chẳng dám nghĩ tới.

Ví như những món đồ trước đây vì túi tiền eo hẹp hoặc vì lý do này nọ mà chưa mua được, đến thời khắc quan trọng như năm mới, tự nhiên phải nhân cơ hội này mà bù đắp lại.

Thế là đến gần năm mới, doanh số bộ phận Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi bỗng bùng nổ.

Chỉ riêng doanh số trong vòng một tuần, đã đủ sánh bằng tổng doanh số của hai tháng trước cộng lại.

Theo thống kê, chỉ trong vỏn vẹn một tuần cuối cùng, doanh thu từ Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi đã đạt tới con số đáng kinh ngạc là năm mươi vạn đồng vàng.

Mà vì Thương hội Tân Phi vốn luôn duy trì lợi nhuận cao, nên chỉ trong vỏn vẹn một tuần ngắn ngủi này, riêng phần Máy móc Ma thuật gia dụng, thu nhập ròng của Thương hội Tân Phi đã vượt quá ba mươi vạn đồng vàng.

Nếu là ba năm trước, thấy bảng thống kê lợi nhuận như vậy, Hứa Dịch chắc chắn sẽ vui mừng đến múa tay múa chân, không kìm được cảm xúc.

Nhưng bây giờ nhìn thấy con số này, Hứa Dịch lại phát hiện mình chẳng có mấy cảm giác gì, ngược lại còn cố gắng từ con số này cùng hàng loạt số liệu thống kê đi kèm, tìm xem có sai sót gì không, có chỗ nào có thể tiếp tục tăng cường không.

Không cách nào khác, theo thống kê cả năm, tổng lợi nhuận cả năm nay của Thương hội Tân Phi thậm chí đã vượt qua con số vô cùng đáng kinh ngạc là một nghìn vạn đồng vàng, thì làm sao Hứa Dịch có thể vui mừng vì vỏn vẹn ba mươi vạn đồng vàng được nữa?

Đương nhiên, kiếm được nhiều thì tiêu cũng nhiều theo.

Tổng lợi nhuận cả năm của Thương hội Tân Phi năm nay tuy cực kỳ đáng kinh ngạc, nhưng các khoản đầu tư chi tiêu cũng đáng kinh ngạc không kém.

Chưa kể đến khoản lương thưởng phát ra cả năm lên tới hơn ba trăm vạn đồng vàng, Thương hội Tân Phi vì năm nay bắt đầu triển khai chiến lược phát triển mở rộng, bắt đầu đầu tư xây dựng cơ sở sản xuất tại rất nhiều thành phố, cộng thêm khoản đầu tư lớn vào hoang nguyên Hắc Mễ, Công quốc Stan cùng khoản đầu tư khổng lồ tại thành Cerwell trong hai tháng cuối năm, tổng số tiền đầu tư đã vượt quá năm trăm vạn đồng vàng.

Tính toán như vậy, đến cuối năm, số dư trong tài khoản của Thương hội Tân Phi thực tế cũng chỉ còn khoảng hơn một trăm vạn đồng vàng mà thôi.

So với quy mô hiện tại của Thương hội Tân Phi, số tiền này thực ra chẳng đáng là bao, đến mức khi giám đốc tài chính Sebastian làm báo cáo tổng kết cuối năm, cứ luôn miệng than phiền với Hứa Dịch, không ngừng nhắc nhở anh, hy vọng sang năm anh sẽ chú ý cân bằng thu chi tài chính, tránh để thương hội lần đầu tiên rơi vào tình trạng thâm hụt.

Nhưng đối với lời cảnh báo của ông, Hứa Dịch chỉ cười cười, chẳng hề để tâm.

Sở dĩ năm nay chi tiêu của Thương hội Tân Phi nhiều đến vậy, hoàn toàn là vì chính sách phát triển mở rộng mà anh đã xác định.

Mà đợi đến khi các cơ sở sản xuất ở mỗi nơi cơ bản được xây dựng xong, chính thức đi vào sản xuất, thì những khoản đầu tư này sẽ chuyển hóa thành lợi nhuận khổng lồ.

Đến lúc đó, lợi nhuận của Thương hội Tân Phi sẽ cao hơn hiện tại rất nhiều, thậm chí gấp mấy lần cũng chẳng có gì lạ.

Quan trọng hơn nữa là, bố cục của Thương hội Tân Phi về cơ bản có thể được xác lập, sau này sẽ không còn dễ dàng bị ảnh hưởng bởi biến động của một thành một địa nữa, bất kể tình huống nào cũng đều có cách ứng phó, sẽ không vì bị một vị quý tộc nào đó nhắm vào mà trở nên bị động cực độ.

"Quý tộc bình thường bây giờ đương nhiên không dám nhắm vào anh hay Thương hội Tân Phi, vì phụ vương đã thông qua chuyện Nghị viện Quý tộc lần trước mà bày tỏ rõ ràng thái độ của mình rồi, chẳng có vị quý tộc nào dám mạo hiểm chọc giận phụ vương để làm chuyện này cả."

Cervini nhìn Hứa Dịch ngồi đối diện trên ghế với dáng vẻ thong dong, khẽ lắc đầu.

"Hứa Dịch, nói thật, em thực sự không hiểu, vì sao bề ngoài anh luôn tỏ ra một vẻ tự tin như vậy, nhưng thực chất lại luôn tràn đầy cảm giác nguy cơ đến thế? Nói cho em biết, vì sao anh lại chiêu mộ nhiều người như vậy vào đội hộ vệ của thương hội các anh? Đừng nói với em là anh chỉ muốn củng cố lực lượng hộ vệ của thương hội thôi đấy."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Nhiều sao? Đâu có nhiều, chẳng qua chỉ mới chiêu mộ thêm năm trăm người thôi mà, so với đội hộ vệ của Thương hội Falcao thậm chí đã vượt hai nghìn người, đội hộ vệ Thương hội Tân Phi chúng tôi đến giờ còn chưa đến một nghìn người, căn bản chẳng thể tính là nhiều được."

Cervini trừng mắt nhìn anh: "Đừng có giả ngốc! Đám hộ vệ Elf, hộ vệ người lùn của thương hội các anh, thậm chí cả đám hộ vệ tộc Người thú mới chiêu mộ trên hoang nguyên Hắc Mễ, đúng rồi, còn cả đám hộ vệ người Công quốc Stan mà các anh chiêu mộ ở Công quốc Stan nữa, đều chưa tính vào số lượng đội hộ vệ thương hội các anh đâu nhé. Nếu thật sự cộng hết cả lại, e là sớm đã vượt quá hai nghìn người rồi phải không?"

Hứa Dịch ngửa mặt cười xòa một tiếng, nhưng lại không trả lời gì cả.

Thấy phản ứng của anh, Cervini có phần tức giận, nhẹ đập tay xuống bàn, cau đôi mày thanh tú, hiếm khi lên giọng hơi cao, dùng giọng điệu có phần giận dữ quát: "Hứa Dịch, chiến lực của những hộ vệ tộc Elf, tộc người lùn cùng tộc Người thú kia còn cao hơn hộ vệ người loài người bình thường nhiều, nếu thật sự tính theo chiến lực, thì đội hộ vệ Thương hội Tân Phi của các anh thậm chí có thể sánh với một đội quân năm nghìn người rồi đấy. Rốt cuộc anh định làm gì?"

Thấy thần sắc nghiêm túc của Cervini, Hứa Dịch thở dài, xòe hai tay ra: "Vương nữ Điện hạ, tôi chẳng định làm gì cả, chỉ là muốn tự bảo vệ mình thôi. Vừa nãy nàng nói không có vị quý tộc nào dám nhắm vào tôi và Thương hội Tân Phi, nhưng trong số những vị quý tộc mà nàng vừa nói đó, e là không bao gồm Hoàng tử Aerick Điện hạ đâu nhỉ?"

Đôi mày Cervini khẽ run lên, nhẹ thở dài một tiếng, không nói gì thêm.

Thu hết phản ứng của Cervini vào mắt, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, nói tiếp: "Được rồi, Vương nữ Điện hạ, chúng ta cũng đừng bàn mấy chuyện mà ai cũng ngầm hiểu, chẳng có ý nghĩa gì này nữa. Nói chuyện chính đi. Đội tư vệ năm nghìn người của nàng, rốt cuộc muốn trang bị vũ khí theo tiêu chuẩn nào đây?"

ChÆ°Æ¡ng 110: Người Đại Diện

Trở về văn phòng, Hứa Dịch vẫn còn đang suy nghĩ về cảnh tượng khi nãy công bố danh sách những người vượt qua Khảo nghiệm Cấp 5.

Có lẽ bởi vì trước đó Hứa Dịch quá nổi bật, mà màn thể hiện của anh trong kỳ thi thực hành lại quá thiếu thuyết phục, nên khi biết anh vậy mà lại vượt qua Khảo nghiệm Cấp 5, những Pháp sư khác có màn thể hiện rõ ràng xuất sắc hơn Hứa Dịch trong kỳ thi thực hành nhưng lại không vượt qua được kỳ thi thì không nhịn được mà lên tiếng đặt câu hỏi, thậm chí có người còn chất vấn Hiệp hội Pháp sư có phải có uẩn khúc gì hay không.

Đối với những chất vấn này, câu trả lời mà Hiệp hội Pháp sư đưa ra là điểm thi viết của Hứa Dịch đạt điểm cao nhất, hơn nữa trong đáp án của bài thi viết còn thể hiện trình độ lý thuyết vượt xa Pháp sư cấp 4, thậm chí là cả Pháp sư cấp 5 thông thường, thể hiện anh có trình độ và tạo nghệ rất cao về lý thuyết Ma pháp, vì vậy các vị giám khảo phụ trách chấm thi đã nhất trí đồng ý cho Hứa Dịch vượt qua kỳ thi.

Đối với đáp án này, tuy trong lòng những Pháp sư khác không phục, nhưng cũng không thể phản bác, bởi vì Hiệp hội Pháp sư vẫn luôn nhấn mạnh rằng Pháp sư cũng phải có đủ trình độ về lý thuyết Ma pháp, mà Hứa Dịch có thể thể hiện trình độ lý thuyết Ma pháp thậm chí còn vượt qua cả Pháp sư cấp 5, vậy thì việc để anh vượt qua Khảo nghiệm Cấp 5 cũng có lý.

Tuy nhiên, như vậy thì rất nhiều Pháp sư cấp 4 không vượt qua được kỳ thi đã sinh ra bất mãn với Hứa Dịch, rất nhiều người nhìn anh với ánh mắt thậm chí còn xen lẫn một tia oán hận.

Một Pháp sư trước khi rời đi còn cố ý đi đến trước mặt Hứa Dịch, hung hăng buông một câu.

"Tên nhóc, đừng tưởng bây giờ ngươi là Pháp sư cấp 5, còn ta chỉ là Pháp sư cấp 4, nhưng ngươi có tin hay không, ta có thể đánh ngươi răng rơi đầy đất?"

Hứa Dịch chỉ mỉm cười nhạt đáp lại.

Theo anh thấy, Ma pháp được ứng dụng vào thực tế mới là vật tận kỳ dụng, còn dùng để đánh nhau thì hoàn toàn là đại tài tiểu dụng.

Pháp sư trên Lục địa Saiens có được Ma pháp, một năng lực kỳ thực gần như ngang bằng, thậm chí có một số mặt còn vượt trội hơn rất nhiều so với khoa học kỹ thuật công nghiệp trên Trái Đất, vậy mà lại luôn chỉ dùng vào việc đánh nhau, thậm chí là chém giết lẫn nhau, chưa từng nghĩ tới việc lợi dụng sức mạnh của Ma pháp để cải thiện cuộc sống của mọi người, thật sự là phung phí của trời.

"Nếu như tất cả Đại Pháp sư đều có thể giống như Đại Pháp sư Camillo bây giờ, dành một phần tinh lực vào việc nghiên cứu ứng dụng Ma pháp, vậy thì ít nhất bây giờ người dân trên Lục địa Saiens cũng đã được ấm no rồi?" Hứa Dịch vừa cảm thán vừa bước vào cửa văn phòng, sau đó bị cảnh tượng trước mắt dọa cho giật mình.

Sảnh chính của tòa nhà này vốn không lớn, thế nhưng lúc này trên khoảng đất trống sau cánh cửa lớn lại chất đầy một đống sắt vụn, gần như không còn chỗ để đặt chân.

"Hội trưởng, ngài đã về rồi!" Một giọng nói đầy nội lực vang lên từ đống sắt vụn, sau đó một khuôn mặt tươi cười trẻ trung quen thuộc lộ ra.

"Alex, cậu đến rồi à." Hứa Dịch cười đáp lại, chỉ vào đống Máy móc Ma thuật chất đống trên mặt đất, cau mày nói: "Không phải đã bảo mọi người khi vận chuyển tới thì đóng gói cẩn thận một chút sao, sao lại thành ra thế này? Lúc vận chuyển tới đây, chẳng lẽ cậu cứ thế chất chúng lên xe ngựa, rồi chạy một mạch tới đây à?"

Đống sắt vụn trên mặt đất này, đương nhiên chính là các loại Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất.

Ngoài Cỗ máy Ma thuật Canh tác ra, còn có năm mươi chiếc Điều hòa Ma thuật mới tinh.

Lô Cỗ máy Ma thuật Canh tác này là do sau khi nhà kho bị cháy lần trước, Hứa Dịch đã nhờ Tử tước Leslie phái người đến Thành phố Bontar thông báo cho Thương hội Tân Phi vận chuyển tới, anh dự định sẽ trực tiếp tặng toàn bộ mười tám chiếc Cỗ máy Ma thuật Canh tác này cho Cơ quan Nông nghiệp, để Ủy ban Cải cách Nông nghiệp do Harvey và Cervini đứng đầu có thể tiến hành thử nghiệm trên diện tích đất nông nghiệp lớn hơn, từ đó xác định rõ hơn về hiệu suất của những Cỗ máy Ma thuật Canh tác này.

Còn về năm mươi chiếc Điều hòa Ma thuật này, đương nhiên chính là lô hàng đầu tiên đã đồng ý sau khi bàn bạc với Victor và hai người bạn.

"Đương nhiên là không rồi!" Alex vội vàng lắc đầu."Hội trưởng, ngài đã đặc biệt dặn dò phải coi những thứ này như bảo bối mà, sao tôi có thể sơ suất như vậy được. Ngài yên tâm, trên đường vận chuyển, tôi đều bọc vải bông dày cộp bên ngoài mỗi chiếc Máy móc Ma thuật, đến đây mới tháo ra. Ngài xem, những thứ này có phải là trên bề mặt không hề có chút hư hại nào hay không?"

Hứa Dịch cúi người kiểm tra một lượt, phát hiện những chiếc Máy móc Ma thuật này quả thực không giống như có hư hại gì, lúc này mới hài lòng gật đầu: "Rất tốt, Alex, không phải cậu vẫn luôn nói là không muốn cứ ở mãi Thành phố Bontar sao? Cậu nghiên cứu kỹ một chút về mảng vận chuyển hàng hóa này đi, đến lúc đó tôi sẽ nói với Heinze, để cậu làm quản lý bộ phận vận chuyển của Thương hội chúng ta. Hàng hóa của Thương hội chúng ta rất nhanh sẽ được bán đến các thành phố lớn khác trên khắp lục địa, nếu cậu làm quản lý bộ phận vận chuyển, tôi đảm bảo cậu có thể chạy khắp cả lục địa."

Hai mắt Alex sáng lên: "Thật sao? Hội trưởng, ngài thật sự để tôi làm quản lý bộ phận vận chuyển?"

"Tôi lừa cậu làm gì?" Hứa Dịch khịt mũi coi thường."Hơn nữa đến lúc đó cậu thậm chí không cần phải ngồi xe ngựa, mà là đổi sang ngồi một chiếc xe chạy nhanh hơn, ổn định hơn, thoải mái hơn bây giờ rất nhiều."

"Nhanh hơn, ổn định hơn? Đó là xe gì?" Alex tò mò hỏi.

Hứa Dịch cười khà khà: "Không thể tiết lộ."

Alex bị chặn họng, nhưng biết Hứa Dịch sẽ không nói cho cậu ta biết, chỉ đành bất đắc dĩ gãi đầu.

"Được rồi, cậu dọn dẹp sắp xếp lại chỗ đồ này cho gọn gàng đi, đặc biệt là Điều hòa Ma thuật, lát nữa chắc sẽ có người đến lấy."

Hứa Dịch dặn dò Alex một câu, tìm quản gia Ram, bảo ông phái một người hầu đi thông báo cho Victor.

Chưa đầy nửa tiếng sau, Victor đã vội vàng chạy vào, hai mắt sáng rực.

Vừa nhìn thấy Điều hòa Ma thuật trên mặt đất, cậu ta sững người một lúc, chỉ vào Điều hòa Ma thuật, vẻ mặt mong chờ hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, đây chính là Điều hòa Ma thuật mà ngài đã nói sao?"

Hứa Dịch mỉm cười, không trả lời, mà ra hiệu cho Victor giúp một tay, hai người hợp sức khiêng một chiếc Điều hòa Ma thuật vào trong một căn phòng, đặt lên chỗ móc đã được đóng sẵn trên tường.

Nhìn vẻ mặt đầy nghi hoặc của Victor, Hứa Dịch lấy ra một khối Tinh thể Ma lực, lắc lắc ra hiệu cho Victor, sau đó đặt vào trong Điều hòa Ma thuật, rồi đưa tay ấn công tắc, sau đó kéo Victor cùng đứng trước Điều hòa Ma thuật.

"Xì..."

Một luồng gió lạnh thổi ra từ phía trước Điều hòa Ma thuật, hai người không nhịn được đồng thời hít vào một ngụm khí lạnh.

"Hứa... Hội trưởng Hứa, thứ này... sao lại thổi ra gió lạnh vậy? Lạnh quá!" Victor lùi sang một bên, phát hiện sau khi gió lạnh từ Điều hòa Ma thuật thổi qua, nhiệt độ trong phòng lập tức giảm xuống một chút.

"À... Ồ, đây là Điều hòa Ma thuật Nóng lạnh mà, nên tôi cho cậu xem hiệu quả làm lạnh trước." Hứa Dịch cười gượng, quyết định không giải thích cho Victor biết là mình vừa ấn nhầm công tắc.

Đi đến trước Điều hòa Ma thuật, Hứa Dịch quan sát một chút, phát hiện Heinze đã dựa theo thiết kế của mình, dùng màu xanh và màu đỏ đánh dấu trên hai công tắc, mà vừa nãy anh ấn nhầm chính là công tắc có ký hiệu màu xanh tượng trưng cho chế độ làm lạnh.

Ấn lại công tắc có ký hiệu màu đỏ, công tắc màu xanh "cạch" một tiếng bật trở lại.

Cho dù là thiết kế nhỏ bé này, ở trên Lục địa Saiens cũng chưa từng xuất hiện, lúc Hứa Dịch đưa ra, thậm chí còn nhận được lời khen ngợi từ Ram đại sư và Kambi.

Vừa ấn công tắc màu đỏ xuống, Điều hòa Ma thuật lập tức ngừng thổi gió lạnh. Chờ một lúc sau, một luồng gió ấm áp thổi ra, Victor đang đứng trước Điều hòa Ma thuật đột nhiên bị gió ấm thổi trúng, không nhịn được rùng mình một cái.

Không bao lâu sau, không chỉ phía trước Điều hòa Ma thuật trở nên ấm áp, mà nhiệt độ trong phòng vốn đã giảm xuống rất thấp vì mùa đông lạnh giá cũng dần dần ấm lên.

Victor thậm chí còn cảm thấy hơi nóng, nhịn không được muốn cởi áo khoác dày ra.

Hứa Dịch đưa tay ngăn cản động tác của cậu ta, tắt Điều hòa Ma thuật, cười tủm tỉm hỏi: "Thế nào? Thiếu gia Victor? Cậu thấy hiệu quả của Điều hòa Ma thuật này thế nào?"

Victor không chút do dự giơ ngón tay cái với Hứa Dịch, liên tục khen ngợi: "Tuyệt vời! Quá mạnh mẽ! Hội trưởng Hứa, thật không ngờ, một đống sắt vụn nhỏ bé như vậy mà lại có thể có hiệu quả tốt như vậy! Thứ này quả thực có thể sánh ngang với Pháp trận Băng Sương Đại Hình và Pháp trận Liệt Diễm cỡ lớn!"

"Vậy cậu còn lo lắng không bán được chúng nữa không?" Hứa Dịch lại hỏi.

Victor cười, lắc đầu nguầy nguậy: "Không, bây giờ tôi rất tự tin! Hội trưởng Hứa, kỳ thực mấy hôm trước chúng tôi đã hỏi thăm một số người bạn quý tộc rồi, phần lớn bọn họ đều rất hứng thú với món đồ chơi mới lạ này. Nếu như bọn họ được chứng kiến hiệu quả mạnh mẽ như vậy của Điều hòa Ma thuật, tôi dám khẳng định, bọn họ nhất định sẽ tranh nhau mua cho bằng được! Hội trưởng Hứa, năm mươi chiếc chắc chắn là không đủ, tôi muốn một trăm chiếc! Không! Hai trăm chiếc! Càng nhiều càng tốt!"

Hứa Dịch mỉm cười, cố ý lộ ra vẻ mặt khó xử nói: "Cái này... Thiếu gia Victor, hàng hóa thì có thể cung cấp thêm, nhưng mà tiền hàng..."

Victor ngẩn người, sau đó bừng tỉnh đại ngộ, vỗ trán một cái: "Đúng rồi, là tôi sơ suất. Hội trưởng Hứa, ngài thật là nghĩa khí, cho chúng tôi năm mươi chiếc trước, tôi không thể được voi đòi tiên chứ? Được rồi, đợi sau khi bán hết năm mươi chiếc Quạt ma thuật này, tôi sẽ đưa tiền hàng đợt đầu cho ngài trước. Sau đó ba chúng tôi sẽ cố gắng gom góp thêm tiền, lấy thêm một lô hàng từ chỗ ngài, ngài thấy thế nào?"

Hứa Dịch lúc này mới nở nụ cười, khẽ gật đầu: "Như vậy rất tốt. Bất quá Thiếu gia Victor, ngày mai tôi phải rời khỏi Thành phố Anweimar, trở về Bontar..."

"Vậy thì sao được!" Victor vội vàng cắt ngang lời Hứa Dịch."Hội trưởng Hứa, chúng ta hợp tác mới chỉ bắt đầu, sắp kiếm được bộn tiền rồi, sao ngài có thể đi được? Ngài mà đi rồi, không nói đến việc sau này tôi phải lấy hàng từ đâu, mà ngay cả tiền hàng đợt đầu tiên chúng tôi cũng không biết phải đưa cho ngài thế nào. Chẳng lẽ ba chúng tôi lại phải chạy đến tận Thành phố Bontar sao?"

"Cái này đương nhiên là không cần, tôi đã có sắp xếp." Hứa Dịch đi ra khỏi phòng, gọi Alex đang sắp xếp hàng hóa bên ngoài vào."Thiếu gia Victor, cậu ấy tên là Alex, là người đại diện mà Thương hội chúng tôi tạm thời cử đến Thành phố Anweimar, có thể thay mặt tôi và Thương hội Tân Phi xử lý mọi việc. Sau khi tôi đi rồi, cậu có việc gì cứ việc tìm cậu ấy. Cho dù là cung cấp Điều hòa Ma thuật hay là thanh toán tiền hàng, đều có thể liên lạc với cậu ấy."

Trước khi đến đây, Alex đã được Heinze dặn dò, biết rõ mình đến đây phải làm những việc gì, vì vậy cũng không bất ngờ, mỉm cười chân thành với Victor nói: "Chào anh."

Victor thì hồ nghi đánh giá Alex một lúc, sau đó mới chậm rãi gật đầu: "Nếu là người mà Hội trưởng Hứa tin tưởng, vậy thì tôi không có ý kiến gì."

Sau khi xác định Alex là người đại diện, Hứa Dịch liền nhân tiện bàn bạc một số chi tiết giao dịch với hai người bọn họ.

Đây là lần đầu tiên Victor tự mình làm ăn đàng hoàng, cũng là lần đầu tiên Alex tự mình đảm đương một phương, cả hai đều có chút căng thẳng.

So sánh ra, Hứa Dịch năm nay mới hai mươi bảy tuổi ngược lại lại tỏ ra bình tĩnh ung dung, đưa ra những ý kiến mà mình đã sớm nghĩ kỹ, hai người nghe xong chỉ có thể liên tục gật đầu, rất ít khi đưa ra ý kiến khác.

Không bao lâu sau, ba người đã xác định xong tất cả quy trình giao dịch và một số điều khoản cơ bản, Hứa Dịch thậm chí còn lấy ra một bản Khế ước đã sớm soạn thảo xong đưa cho Victor và Alex lần lượt ký tên, sau đó tự mình ký tên lên đó, coi như là chính thức xác định mối quan hệ hợp tác lâu dài giữa hai bên.

Victor cẩn thận cất kỹ Khế ước vào trong ngực, nhìn sắc trời bên ngoài cửa sổ, đề nghị: "Hội trưởng Hứa, Alex huynh đệ, sắp đến trưa rồi, hay là chúng ta ra ngoài tìm một chỗ, tôi mời hai người ăn một bữa cơm, coi như là chúc mừng chúng ta hợp tác thành công."

Hứa Dịch mỉm cười, vừa định đồng ý, thì giọng nói của quản gia Ram đột nhiên vang lên từ bên ngoài.

"Hội trưởng Hứa, Tử tước Leslie đại nhân đến."

Hứa Dịch sững người, trên mặt thoáng hiện lên một tia u ám khó phát hiện, sau đó cười với Victor nói: "Xin lỗi, Tử tước đại nhân đến rồi, e là tôi không thể đi cùng hai người được. Alex, cậu thay tôi đi uống vài chén với Victor đi. Sau này hai người còn tiếp xúc với nhau dài dài, nhân cơ hội này làm quen với nhau cho tốt."

Victor bất đắc dĩ gật đầu: "Vậy cũng được. Chỉ mong lần sau Hội trưởng Hứa đến Thành phố Anweimar, hãy để tôi được khoản đãi ngài một phen."

"Nhất định sẽ có cơ hội." Hứa Dịch cười, đi thẳng ra khỏi phòng.

Chương 111: Xin Lỗi

Vừa nhìn thấy Hứa Dịch bước vào phòng khách, Tử tước Leslie đã nở nụ cười rạng rỡ.

"Hứa Dịch, chúc mừng cậu đã chính thức trở thành Pháp sư cấp 5."

Hứa Dịch ngạc nhiên: "Sao ngài biết nhanh vậy?"

Mặc dù Hứa Dịch không nghi ngờ năng lượng của Gia tộc Stark đứng sau Tử tước Leslie ở Thành phố Anweimar, nhưng anh vừa mới kết thúc Khảo nghiệm Cấp 5 chưa lâu, Tử tước Leslie đã vội vàng đến đây, vẫn khiến anh có chút kinh ngạc.

"Một người chưa bao giờ tham gia Khảo nghiệm của Hiệp hội Pháp sư, lần đầu tiên tham gia đã trực tiếp vượt qua Khảo nghiệm Cấp 5, tin tức trọng đại như vậy mà tôi còn không biết, thì sau này khỏi cần lăn lộn ở Thành phố Anweimar nữa." Tử tước Leslie trả lời với vẻ mặt đầy tự hào.

"Ồ? Hóa ra việc tôi vượt qua Khảo nghiệm Pháp sư cấp 5 lại là một việc khó khăn như vậy sao?" Hứa Dịch không khỏi bật cười.

"Đương nhiên rồi. Cậu phải biết rằng, ngay cả những kẻ trước đây khinh thường cậu, vì tin tức này cũng phải đặc biệt chú ý đến cậu đấy."

Hứa Dịch có chút khó hiểu: "Tử tước đại nhân, Pháp sư cấp 5 tuy không thể nói là đầy đường, nhưng cũng không phải là ít ỏi đến mức đáng thương chứ? Tôi nghĩ chỉ riêng trong Vương quốc Lanpari của chúng ta cũng phải có gần một nghìn Pháp sư cấp 5, tôi có gì đặc biệt đâu? So sánh ra, tôi lại cảm thấy tôi và Máy móc Ma thuật mới đáng được chú ý hơn. Hơn nữa hai ngày trước tôi còn được Quốc Vương Bệ Hạ triệu kiến vì Cỗ máy Ma thuật Canh tác, chuyện này mới đáng được mọi người quan tâm hơn chứ."

Tử tước Leslie lắc đầu: "Cậu không hiểu rõ tâm lý của một số người. Bọn họ chỉ cảm thấy cậu là một thương nhân nhỏ bé phát minh ra một vài món đồ chơi mới lạ, sau đó may mắn lọt vào mắt xanh của Quốc Vương Bệ Hạ, mới được triệu kiến mà thôi. Đối với tác dụng và ảnh hưởng to lớn của Cỗ máy Ma thuật Canh tác, đám người này căn bản không hiểu, cũng chẳng thèm tìm hiểu. So với điều này, một Pháp sư có thiên phú cao mới là thứ mà bọn họ quan tâm nhất."

Hứa Dịch im lặng một lúc, đột nhiên nói: "Những người này, không bao gồm phụ thân của ngài, Công tước Stark đại nhân chứ?"

Tử tước Leslie nhìn Hứa Dịch với ánh mắt đầy ẩn ý: "Mặc dù phụ thân đại nhân nhìn xa trông rộng hơn so với đám người kia, nhưng Hứa Dịch... vẫn chưa đủ."

"Là do tôi và Thương hội Tân Phi tạo ra ảnh hưởng vẫn chưa đủ lớn, nên vẫn chưa lọt vào mắt xanh của ông ấy sao?" Hứa Dịch cười hỏi.

Tử tước Leslie khẽ gật đầu: "Đại khái là ý đó. Mặc dù phụ thân đại nhân đã có chút hứng thú với cậu sau khi Quốc Vương Bệ Hạ triệu kiến cậu lần này, nhưng điều này vẫn còn lâu mới đủ để thu hút sự chú ý và coi trọng của ông ấy. Cho nên..." Tử tước Leslie giang hai tay ra, bất đắc dĩ và tiếc nuối nói: "Rất tiếc, mặc dù tôi đã cố gắng hết sức, nhưng phụ thân đại nhân vẫn không có ý định gặp cậu."

Hứa Dịch nhún vai, thản nhiên nói: "Tử tước đại nhân không cần phải xin lỗi. Tôi biết rõ, với thân phận và địa vị hiện tại của tôi, muốn nhận được sự chú ý và coi trọng của Công tước đại nhân là điều không thể. Không sao cả, tôi và Thương hội Tân Phi đều còn rất nhiều tiềm năng phát triển, sau này nhất định sẽ có cơ hội gặp mặt Công tước đại nhân."

"Cậu luôn tự tin như vậy nhỉ." Tử tước Leslie cười nói.

"Đó là một trong những ưu điểm của tôi." Hứa Dịch không khách khí tiếp nhận lời khen ngợi, sau đó hỏi: "Nhưng mà Tử tước đại nhân, tôi rất kỳ lạ. Tại sao Hainas đã nhiều ngày rồi mà vẫn chưa đến gặp tôi? Chẳng lẽ sau khi trở về Thành phố Anweimar, hắn ta liền không nhận bạn bè cũ ở Thành phố Bontar nữa sao?"

Tử tước Leslie bật cười: "Cuối cùng thì cậu cũng không nhịn được mà hỏi ra rồi. Nói cho cậu biết, theo tin tức mà tôi vừa nhận được ngày hôm qua, tên nhóc Hainas kia vừa mới về đến nhà, đã bị cấm túc, một tháng không được ra khỏi cửa, cho nên dù hắn ta có muốn gặp cậu đến đâu cũng không thể nào đến được."

"Cấm túc?" Hứa Dịch kinh ngạc."Tại sao?"

"Đương nhiên là trừng phạt hắn ta ở Thành phố Bontar quá lâu, đến cả thời gian quy định về nhà cũng bỏ lỡ."

Hứa Dịch có chút im lặng: "Hắn ta đâu phải con nít, sao lại bị phạt vì chuyện này?"

Tử tước Leslie nhún vai: "Không còn cách nào khác, nhà bọn họ là như vậy."

"Hèn gì lúc trước khi nhắc đến phụ thân của mình, sắc mặt của Hainas kỳ lạ như vậy."

Sau khi trò chuyện thêm vài câu về những câu chuyện thú vị của Hainas, Tử tước Leslie lấy ra một bức thư từ trong ngực đưa cho Hứa Dịch.

"Tôi còn phải ở lại Thành phố Anweimar thêm một thời gian nữa, ngày mai cậu đã phải quay về rồi, vậy thì phiền cậu mang bức thư này về đưa cho Wenley."

Sau khi Hứa Dịch nhận lấy bức thư, Tử tước Leslie lại đưa cho anh một chiếc phong bì dày cộp, không biết bên trong chứa thứ gì.

"Là một số văn kiện khế ước, cũng giao cho Wenley." Tử tước Leslie trầm ngâm một lúc, sau đó dặn dò: "Lần này tôi có thể sẽ ở lại Thành phố Anweimar một thời gian khá dài, nếu có chuyện gì, cậu có thể trực tiếp thảo luận với Wenley."

Hứa Dịch cau mày: "Tử tước đại nhân, xin thứ cho tôi nói thẳng, quản gia Wenley tuy rất trung thành với ngài, nhưng tính tình ông ta có chút cổ quái, không được linh hoạt như ngài. Nếu là chuyện bình thường thì không sao, nhưng nếu là một số chuyện đặc biệt, ví dụ như Thương hội cần phải có một số động thái trọng đại, tôi e là... khụ, xin thứ cho tôi nói thẳng, tôi e là ông ta sẽ trì hoãn mất việc."

Tử tước Leslie không nhịn được cười: "Cậu nhóc này, quả nhiên vẫn còn rất nhiều ý kiến với Wenley. Yên tâm đi, tôi đã nói rồi, tôi sẽ không tham gia vào quyết sách phát triển của Thương hội, cho nên cậu muốn làm gì thì cứ làm. Còn về chuyện trên lãnh địa, tôi đã dặn dò trong thư rồi, đảm bảo sẽ không khiến cậu thất vọng."

Hứa Dịch lúc này mới mỉm cười cất kỹ bức thư và chiếc phong bì: "Như vậy thì tôi yên tâm rồi. Tử tước đại nhân quả nhiên sáng suốt, sắp xếp thỏa đáng."

Tử tước Leslie cười mắng một câu, đứng dậy khỏi ghế: "Được rồi, vậy thôi. Ngày mai tôi còn có việc, lúc cậu đi tôi sẽ không tiễn."

Hứa Dịch lắc đầu: "Chúng ta đâu phải con gái, cần gì phải bày đặt cảnh chia ly đau khổ chứ?"

Tử tước Leslie cười, đi ra ngoài cửa.

Vừa mới bước một chân ra khỏi cửa phòng khách, Tử tước Leslie đột nhiên dừng lại, đợi một lúc sau, chậm rãi xoay người nhìn Hứa Dịch, vẻ mặt trở nên vô cùng phức tạp, dường như đang đấu tranh gì đó trong lòng.

Do dự một lúc lâu, cuối cùng hắn ta thở dài một tiếng, nhỏ giọng nói: "Hứa Dịch, về chuyện ở Vương cung, kỳ thực tôi nên nói lời xin lỗi với cậu."

Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn Tử tước Leslie, vô số suy nghĩ vụt qua trong đầu, cuối cùng hóa thành một nụ cười: "Tử tước đại nhân, ngài nói quá rồi. Kỳ thực Tử tước Harvey nói không sai, đã là quân cờ, thì phải có tự giác của một quân cờ, ngài không cần phải xin lỗi tôi."

Tử tước Leslie kinh ngạc nhìn Hứa Dịch, trong mắt hiện lên vẻ kinh ngạc không thể che giấu.

Một lúc sau, vẻ mặt của Tử tước Leslie khôi phục lại bình tĩnh, gật đầu với Hứa Dịch, nhưng không nói gì thêm, xoay người rời đi.

Nhìn bóng lưng của hắn ta biến mất ở góc rẽ, Hứa Dịch đưa tay sờ lên mặt, lộ ra nụ cười tự giễu.

"Kỳ thực nếu không phải bất đắc dĩ, thì ai mà muốn làm quân cờ chứ?"

Hai ngày sau, Hứa Dịch một lần nữa trở về Thành phố Bontar sau hơn mười ngày xa cách.

Lần này anh vẫn không phải là một mình, chỉ có điều so với lúc rời khỏi Thành phố Bontar, những người đồng hành đã thay đổi rất nhiều.

Lúc đi, đi cùng anh là Tử tước Leslie và Nam tước Hainas, nhưng lúc về, hai người này đều ở lại Thành phố Anweimar, đi cùng Hứa Dịch là Sanchez mà anh đã vô tình gặp trên đường, ngoài ra còn có hơn mười Pháp sư cấp thấp quyết định đến Thành phố Bontar xem thử Thương hội Tân Phi sau khi bị anh dụ dỗ nhiều lần, trong đó có cả Elvin, Runy và Bob.

Những Pháp sư này có người có cấp bậc cao nhất cũng chỉ là cấp 2, hơn nữa người trẻ nhất trong số đó là Runy cũng đã mười chín tuổi, còn người lớn tuổi nhất là Isaac Fowler năm nay thậm chí đã bốn mươi bảy tuổi.

Nếu nói Elvin ba người còn trẻ tuổi, còn có hy vọng trở thành Pháp sư cường đại, thì những người như Isaac Fowler đã lớn tuổi như vậy mà vẫn chỉ dừng lại ở cấp độ Pháp sư cấp 2, cả đời này e rằng rất khó trở thành Pháp sư cường đại.

Cho nên khi Hứa Dịch thuyết phục bọn họ, chỉ cần đưa ra mức lương đãi ngộ, là có thể dễ dàng thuyết phục được bọn họ.

Ngoài những người chắc chắn sẽ trở thành nhân viên của Thương hội Tân Phi này, còn có một nhân vật rất đặc biệt đi cùng Hứa Dịch.

"Tiểu thư Cervini, khoảng thời gian này cô đã chuẩn bị chỗ ở chưa?" Hứa Dịch nhìn Cervini đang ngồi đối diện, mỉm cười hỏi: "Nếu chưa, có lẽ tôi có thể tìm một nơi thích hợp cho cô."

Lúc này Cervini vẫn mặc đồng phục của Cơ quan Nông nghiệp, trên mặt không trang điểm, thoạt nhìn hoàn toàn không thể gọi là xinh đẹp rạng rỡ, nhưng nếu nhìn kỹ hơn, sẽ bị khí chất tri thức rất hiếm thấy trên người phụ nữ ở Lục địa Saiens của cô thu hút.

Nghe thấy câu hỏi của Hứa Dịch, Cervini nở nụ cười dịu dàng, lắc đầu: "Cảm ơn ý tốt của Hội trưởng Hứa. Nhưng mà lát nữa tôi sẽ đến chào hỏi Bá tước Satsuma trước, tôi nghĩ về vấn đề chỗ ở, Bá tước Satsuma sẽ có sắp xếp thỏa đáng, không cần phải làm phiền Hội trưởng Hứa."

Hứa Dịch khẽ gật đầu: "Sắp xếp của Thành chủ đại nhân đương nhiên là chu đáo hơn tôi nhiều. Vậy thì Tiểu thư Cervini, cô... định khảo sát Thương hội Tân Phi của chúng tôi như thế nào?"

Theo chỉ thị của Quốc Vương Bệ Hạ, lần này Cervini là đại diện cho Quốc Vương Bệ Hạ và Cơ quan Nông nghiệp đến Thành phố Bontar để khảo sát và giám sát Thương hội Tân Phi, đảm bảo Cỗ máy Ma thuật Canh tác mà Thương hội Tân Phi sản xuất cung cấp cho Cơ quan Nông nghiệp sẽ không có bất kỳ vấn đề gì về chất lượng, đồng thời cũng khảo sát kế hoạch cải tạo đất nông nghiệp đã được triển khai ở Thành phố Bontar, cũng như nghiên cứu kế hoạch hỗ trợ nông dân mà Thương hội Tân Phi đang thực hiện, cố gắng thực hiện kế hoạch này trên toàn Vương quốc.

Theo kế hoạch công tác này, Cervini ít nhất cũng sẽ ở lại Thành phố Bontar cho đến sau khi thu hoạch vụ xuân năm sau.

Bây giờ đã là tháng mười hai, còn khoảng năm tháng nữa mới đến vụ xuân năm sau.

Nghĩ đến việc Cervini phải ở lại Thành phố Bontar lâu như vậy, lại còn thường xuyên phải thay mặt Quốc Vương Bệ Hạ khảo sát công việc của Thương hội, Hứa Dịch liền cảm thấy có chút không được tự nhiên.

Nhưng hiện tại Cơ quan Nông nghiệp mà Quốc Vương Bệ Hạ đại diện là khách hàng lớn nhất của Thương hội Tân Phi, dựa theo tôn chỉ khách hàng là thượng đế, Hứa Dịch không những không thể để lộ bất kỳ sự bất mãn nào, mà còn phải cố gắng thể hiện sự nhiệt tình và hoan nghênh của mình.

"Hội trưởng Hứa, anh nói quá rồi, tôi không phải đến để khảo sát Thương hội Tân Phi của các anh, mà là đến để học hỏi." Cervini mỉm cười."Kỳ thực tôi rất tò mò về Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi mà anh đã tạo ra, Hội trưởng Hứa, tại sao anh lại nghĩ đến việc nghiên cứu những thứ Máy móc Ma thuật này?"

Hứa Dịch khựng lại, có chút khó xử nói: "Tiểu thư Cervini, chuyện này nói ra thì dài dòng lắm."

Cervini vẫn giữ nụ cười: "Không sao, sau này chúng ta còn rất nhiều thời gian, tôi rất vui lòng được nghe Hội trưởng Hứa kể cho tôi nghe."

Đúng lúc này, xe ngựa đã dừng lại, Hứa Dịch vén rèm xe lên nhìn, phát hiện xe ngựa đã đến trước cửa Phủ Thành chủ, liền nhảy xuống xe ngựa, đưa tay đỡ Cervini xuống.

"Nếu cô thực sự muốn nghe, sau này tôi có thể từ từ kể cho cô nghe." Hứa Dịch mỉm cười."Còn hôm nay đã mệt mỏi vì cuộc hành trình rồi, hy vọng cô hãy tận hưởng một giấc mơ đẹp."

"Cảm ơn lời chúc của anh." Cervini khẽ cúi chào Hứa Dịch theo đúng chuẩn mực của một tiểu thư quý tộc, sau đó mới đi về phía cổng Phủ Thành chủ.

Bá tước Satsuma đã nhận được tin từ sớm, lúc này đang đứng ở cửa cung kính chờ đợi, nhìn thấy Cervini đi tới, lập tức cười lớn nghênh đón.

Nhìn thấy nụ cười nịnh nọt trên mặt Bá tước Satsuma, trong lòng Hứa Dịch có chút nghi hoặc.

Cho dù Cervini là đại diện cho Cơ quan Nông nghiệp đến Thành phố Bontar để khảo sát, thì Bá tước Satsuma cũng không cần phải khách sáo như vậy chứ?

Tuy nhiên, suy nghĩ này chỉ lóe lên trong đầu Hứa Dịch, sau đó liền bị anh ném ra sau đầu.

Lên xe ngựa xong, sau khi dặn dò người đánh xe một tiếng, đoàn xe lập tức rẽ hướng, đi về phía Thương hội Tân Phi ở ngoại ô thành.

Chương 500: Thoát khỏi tiêu chuẩn

Bị Hứa Dịch vạch trần ngay lập tức, Kovacs sững người một lúc lâu, rồi mới lộ vẻ ngượng ngùng nói: "Hội trưởng Hứa, chúng tôi không phải... không, chúng tôi chỉ là... chỉ là khó khăn lắm mới có được cơ hội này, nên muốn nắm bắt thật tốt... không phải là không muốn cung cấp linh kiện cho Thương hội Tân Phi các anh đâu, thật đấy! Ông tin tôi đi, lô linh kiện cuối cùng này chúng tôi chắc chắn sẽ gia công bằng chất lượng tốt nhất! Tuyệt đối không..."

Hứa Dịch giơ tay lên, một lần nữa ngắt lời ông ta.

"Được rồi, không cần nói nữa, tôi hiểu ý ông." Hứa Dịch nở một nụ cười nhẹ, không hề tỏ ra tức giận như Kovacs lo sợ. "Tôi sẽ không trách các ông đâu, nhưng Kovacs, ông nói cho tôi biết, đây là ý của ông, hay là ý của Freeman?"

"Cái này..." Vẻ ngượng ngùng trên mặt Kovacs càng đậm hơn, nhưng ông ta vẫn thành thật trả lời: "Đây là ý của tôi. Freeman thì hoàn toàn không đồng ý."

Hứa Dịch gật đầu.

Freeman là một người thật thà, ông ta luôn mang trong lòng một thái độ biết ơn tri ngộ đối với Hứa Dịch, đương nhiên không thể nào vì có đơn hàng từ nơi khác mà nảy sinh ý định từ bỏ đơn hàng của Thương hội Tân Phi.

Nhưng cũng chính vì vậy, Kovacs, kẻ "tinh khôn" này mới càng dễ dàng nắm được quyền kiểm soát Liên minh Thương mại Ireland, ngược lại Freeman dù là hội trưởng nhưng tiếng nói trong thương hội lại không bằng Kovacs, dẫn đến việc Liên minh Thương mại Ireland cuối cùng đưa ra quyết định này.

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, nói: "Được thôi, tôi hiểu lựa chọn của các ông, và cũng rất ủng hộ lựa chọn này. Bởi vì đứng từ góc độ của tôi, đương nhiên tôi mong muốn ngành công nghiệp ma thuật có thể phủ khắp toàn bộ Vương quốc Lanpari, thậm chí là toàn bộ lục địa Saiens. Càng có nhiều thương hội như các ông có thể bước ra khỏi thành Bontar, thì càng giúp ích nhiều cho mục tiêu tôi muốn thực hiện."

Kovacs liên tục gật đầu: "Đúng vậy đúng vậy, Hội trưởng Hứa, tôi cũng nghĩ như vậy. Thương hội Tân Phi các anh thậm chí còn phát triển sang cả các nước khác, Liên minh Thương mại Ireland chúng tôi tuy không thể sánh với Tân Phi, nhưng cũng phải có chí hướng như vậy chứ, đúng không?"

"Ừm, ý nghĩ này không sai." Hứa Dịch gật đầu tỏ ý tán thưởng, rồi giọng điệu chuyển hướng. "Nhưng Kovacs, tôi phải nhắc nhở ông một chuyện, nếu xét từ góc độ phát triển lâu dài của thương hội các ông, thì việc vội vàng thoát ly khỏi Thương hội Tân Phi chúng tôi lúc này, thật ra không phải là một lựa chọn khôn ngoan."

Trên mặt Kovacs thoáng qua vẻ không tán đồng, nhưng ngay sau đó lại cười giả lả đầy mặt: "Hội trưởng Hứa, ngài hiểu lầm rồi. Chúng tôi sao có thể muốn thoát ly khỏi Thương hội Tân Phi các anh được? Tuyệt đối không có chuyện đó! Chỉ là lần này là một cơ hội tốt, mà năng lực sản xuất của thương hội chúng tôi tạm thời chưa theo kịp, nên đành tạm ngừng cung ứng cho Tân Phi mà thôi. Đợi đến khi năng lực sản xuất của chúng tôi theo kịp, ổn định trở lại, tôi chắc chắn vẫn mong muốn nhất được tiếp tục hợp tác với Tân Phi các anh."

Hứa Dịch cười cười, không nói có cũng không nói không.

"Được thôi, đã như vậy các ông quyết định rồi, thì tôi cũng không có ý kiến gì. Sau khi các ông hoàn thành lô đơn hàng này, tôi sẽ tìm thương hội khác trong thành để giải quyết vấn đề sản xuất linh kiện. Đúng rồi, lúc nãy ông nói tìm tôi có hai chuyện muốn bàn bạc, đây là chuyện thứ nhất, vậy chuyện còn lại là gì?"

"Chuyện thứ hai à..." Kovacs đảo mắt, cười hì hì nói: "Hội trưởng Hứa, ngài thấy... về sau các linh kiện thương hội chúng tôi sản xuất, có thể không tiếp tục sản xuất theo tiêu chuẩn mà Tân Phi các anh quy định được không?"

"Ồ?" Hứa Dịch có phần bất ngờ liếc nhìn ông ta: "Sao lại có ý nghĩ này?"

"Vì trước Tết tôi đã đi khảo sát rất nhiều thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật ở các thành phố khác, phát hiện ra nhiều thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật thật ra không hề theo tiêu chuẩn thịnh hành ở thành Bontar chúng ta, nhưng vẫn bán rất chạy. Nếu chúng tôi muốn gia công linh kiện cho họ, mà vẫn theo tiêu chuẩn của thành Bontar, thì sẽ có phần không tương thích. Cho nên tôi nghĩ... với những đơn hàng của thương hội khác, thì không cần tiếp tục thực hiện theo tiêu chuẩn của thành Bontar chúng ta nữa chứ?"

Kovacs vẻ mặt đầy mong đợi nhìn Hứa Dịch.

Tuy về lý thuyết mà nói, tiêu chuẩn hiện đang thịnh hành ở thành Bontar chỉ là một đề xuất của Thương hội Tân Phi, được xem như một quy định bắt buộc trong Hiệp hội Thương nghiệp Máy móc Ma thuật thành Bontar, nhưng thực ra cũng không có tiêu chuẩn thực thi quá nghiêm ngặt, cho nên dù Liên minh Thương mại Ireland có không tuân thủ quy định này thì thực ra cũng chẳng sao.

Nhưng vì e sợ Thương hội Tân Phi, Kovacs vẫn cảm thấy nên xin được sự đồng ý của Hứa Dịch mới yên tâm.

Hứa Dịch nhìn Kovacs, vẻ mặt tựa cười không cười: "Khi ông đi khảo sát những thương hội đó, ông thật sự cảm thấy Máy móc Ma thuật họ sản xuất rất tốt sao?"

"Đương nhiên là không bằng Máy móc Ma thuật nhãn hiệu Tân Phi rồi." Kovacs lập tức trả lời dứt khoát. "Nhưng tôi thấy so với Máy móc Ma thuật của các thương hội khác trong thành Bontar chúng ta thì cũng không chênh lệch bao nhiêu, bán ở địa phương vẫn rất chạy."

Hứa Dịch cười cười, phất tay nói: "Được rồi, đã như vậy ông đã có quyết định, thì tôi không có ý kiến gì. Tiêu chuẩn này hiện tại vốn không bắt buộc thực thi, nếu Liên minh Thương mại Ireland các ông quyết định không làm theo tiêu chuẩn này mà không có vấn đề gì, thì cũng không phải là không được."

Kovacs nhìn chăm chú vào biểu cảm trên mặt Hứa Dịch, cẩn thận hỏi: "Hội trưởng Hứa, ngài thật sự không giận sao?"

Hứa Dịch bỗng bật cười: "Tôi giận làm gì? Đây là quyết định của chính Liên minh Thương mại Ireland các ông, tôi là người trong ngành, nhiều lắm cũng chỉ có thể đưa ra kiến nghị cho các ông, chứ không thể thật sự làm gì được các ông. Đương nhiên, là người trong ngành, tôi phải cho các ông một lời khuyên chân thành."

"Xin mời nói."

"Sản xuất bất kỳ hàng hóa nào, đặc biệt là hàng hóa công nghiệp, đều cần phải có một tiêu chuẩn thống nhất mới được. Tiêu chuẩn mang lại không chỉ là sự hạn chế, mà càng nhiều hơn là lợi thế. Có thể bây giờ ông chưa cảm nhận được, nhưng tôi tin không lâu nữa ông sẽ hiểu ra thôi." Hứa Dịch nói với vẻ nghiêm túc.

Trong thần sắc của Kovacs vẫn còn chút không tán đồng, nhưng Hứa Dịch cũng lười giải thích thêm với ông ta.

Đúng như những gì anh vừa nói, đây là nghị quyết của Liên minh Thương mại Ireland, ít nhất là hiện tại anh không có cách nào để trừng phạt họ.

Tuy với địa vị hiện tại của Thương hội Tân Phi và Hứa Dịch ở thành Bontar, có không ít cách để khiến Liên minh Thương mại Ireland nếm mùi đau khổ, nhưng Hứa Dịch không muốn làm như vậy.

Để họ tự chịu thiệt, rồi từ đó cảm nhận được lợi ích mà tiêu chuẩn mang lại, hiệu quả sẽ tốt hơn nhiều so với việc Hứa Dịch cưỡng ép ngăn cản họ ngay bây giờ.

Hơn nữa nói câu tàn nhẫn một chút, cho dù Liên minh Thương mại Ireland vì thế mà chịu tổn thất, thì cũng có thể coi là một tấm gương đẫm máu bày ra trước mắt các thương hội khác.

Thương hội Tân Phi có thể nâng đỡ một Liên minh Thương mại Ireland, thì đương nhiên cũng có khả năng nâng đỡ nhiều Liên minh Thương mại Ireland khác nữa.

Điều duy nhất khiến Hứa Dịch cảm thấy tiếc nuối, chỉ có Freeman, con người thật thà kia mà thôi.

Nhìn Kovacs bước những bước chân nhẹ nhõm quay người rời đi, Hứa Dịch cười lắc đầu, quay người đón lấy một nhóm người đã chờ đợi anh từ lâu bên cạnh.

Những chuyện mà các đại diện hội trưởng thương hội này bàn bạc với Hứa Dịch, phần lớn đều là về vấn đề cung ứng máy công cụ ma lực của Thương hội Tân Phi.

Vì tình hình phát triển của ngành công nghiệp ma thuật ở thành Bontar rất tốt, tuyệt đại đa số các thương hội đã đầu tư vào ngành này trong hai năm trước đều nhờ đó mà kiếm được không ít tiền, mà năm nay Vương nữ Cervini Điện hạ lại minh xác thái độ ủng hộ đối với sự phát triển thương nghiệp của thành Bontar, đặc biệt là sự phát triển của ngành công nghiệp ma thuật, các thương hội này đương nhiên mong muốn tiếp tục mở rộng quy mô sản xuất.

Hơn nữa năm nay thành Bontar lại có thêm nhiều dân số từ nơi khác đổ về, có thể giảm bớt một phần áp lực nhân lực, được xem là một cơ hội rất tốt để mở rộng quy mô sản xuất.

Cho nên các đại diện hội trưởng thương hội này tìm đến Hứa Dịch, đều là để đặt thêm đơn hàng máy công cụ ma lực với Thương hội Tân Phi, chuẩn bị cho việc mở rộng quy mô sản xuất.

Hứa Dịch chỉ trò chuyện qua loa với nhóm người này, đã sơ bộ chốt được đơn hàng hơn một trăm chiếc máy tiện ma lực, máy rèn ép ma lực, máy dập ma lực và các loại máy công cụ ma lực khác.

Thậm chí còn có mấy thương hội trực tiếp đưa ra yêu cầu đặt hàng cả một dây chuyền sản xuất hoàn chỉnh với Tân Phi.

So với quy mô sản xuất trước đây của họ, bước tiến này có thể nói là vô cùng lớn.

Hứa Dịch đương nhiên đồng ý hết, kết quả cuối cùng tính sơ qua, chỉ trong khoảng thời gian trò chuyện này thôi, Hứa Dịch đã ký được cho Thương hội Tân Phi những đơn hàng có tổng giá trị vượt quá năm mươi vạn đồng vàng.

Lô đơn hàng này cũng có thể coi là mối làm ăn đầu tiên của Thương hội Tân Phi trong năm mới, hoàn toàn có thể tính là một sự khởi đầu thuận lợi.

Đợi mọi người rời đi, Hội trưởng Cruz xán lại gần, vẻ mặt đầy cảm khái.

"Hội trưởng Hứa, nhiều lúc tôi vô cùng ngưỡng mộ anh đấy. Chỉ ngồi không ở đây thôi mà việc làm ăn đã tự động tìm đến cửa. Nếu thương hội chúng tôi mà có được cảnh tượng náo nhiệt như vậy, thì dù ngày mai có chết tôi cũng vui."

Hứa Dịch liếc ông ta một cái: "Nói cứ như Thương hội Amli các ông sắp không có gạo ăn ấy. Ông diễn trò trước mặt người khác thì thôi đi, còn diễn gì trước mặt tôi? Tôi thì biết rõ, ngay trước Tết, Vương quốc Rulson vừa ký với Thương hội Amli các ông một bản hiệp nghị về việc xây dựng con đường tổng chiều dài một nghìn ki-lô-mét. Tổng giá trị mà bản hiệp nghị này liên quan đến, chắc phải vượt quá bốn trăm vạn đồng vàng đấy nhỉ."

"Ê, Hội trưởng Hứa, tổng giá trị với lợi nhuận là hai chuyện khác nhau, đừng nói với tôi là anh không biết đấy nhé." Hội trưởng Cruz vẻ mặt như bị oan ức. "Thương hội Tân Phi các anh bán được đồ trị giá năm mươi vạn đồng vàng, biết đâu lãi được đến bốn mươi vạn đồng vàng trong đó. Thương hội Amli chúng tôi xây con đường bốn trăm vạn đồng vàng, e là lãi từ đó ra chưa được bốn mươi vạn đồng vàng đâu!"

"Vậy còn việc phát triển khu biệt thự nhà ở cao cấp trong các thành phố mà con đường đó kết nối tới thì sao? Đừng nói với tôi là cũng lãi ít nhé." Hứa Dịch cười nói.

"Ha ha... cái này thì... ha ha..." Hội trưởng Cruz ngẩng đầu cười khan, nhưng căn bản không trả lời thẳng vào câu hỏi này của Hứa Dịch.

Hứa Dịch lắc đầu, thầm nghĩ cái ngành bất động sản này ở Trái Đất vốn đã là ngành siêu lợi nhuận, không ngờ ở lục địa Saiens cũng siêu lợi nhuận y hệt như vậy.

Khu biệt thự nhà ở cao cấp mà Thương hội Amli phát triển bên bờ sông Sandy ở khu tân thành thành Bontar, mỗi căn biệt thự có giá bán trung bình chín nghìn đồng vàng.

Mà Hứa Dịch dựa theo các tài liệu khác nhau ước tính ra, giá thành của một căn biệt thự chắc chỉ vào khoảng bốn nghìn đồng vàng.

Dù có tính cả chi phí nhân công và số tiền Thương hội Amli bỏ ra mua đất từ phủ Thành chủ, tính trung bình thì giá thành một căn biệt thự cũng sẽ không vượt quá sáu nghìn đồng vàng.

Tính ra, chỉ riêng một căn biệt thự thôi Thương hội Amli đã có thể thu lợi hơn ba nghìn đồng vàng.

Mà khu đó tổng cộng có tới một trăm tám mươi tám căn biệt thự, tính ra thì chỉ riêng khu này thôi, đã kiếm được hơn sáu mươi vạn đồng vàng.

Đây còn chỉ là một khu mà thôi, nếu tính luôn cả hai khu nhà ở mà Thương hội Amli đồng thời xây dựng ở thành Saltan và thành Karma, giả sử bán hết toàn bộ, sẽ mang lại cho Thương hội Amli khoản lợi nhuận ròng gần hai trăm vạn đồng vàng.

Nếu tính luôn cả khoản thu từ việc xây đường của Thương hội Amli năm ngoái, thì tổng lợi nhuận cả năm của Thương hội Amli đủ để vượt qua bất kỳ thương hội nào khác trong thành Bontar, ngoại trừ Thương hội Tân Phi.

"Hừm... Hội trưởng Hứa anh cũng đâu phải không biết, chúng tôi tuy kiếm được nhiều, nhưng cũng tiêu tốn nhiều lắm. Hơn nữa cũng không phải chỗ nào cũng kiếm được tiền, ngược lại còn có chỗ đang lỗ vốn đấy. Ví dụ như... khoản đầu tư ở hoang nguyên Hắc Mễ, hiện tại đang lỗ nặng lắm."

Nghe Hội trưởng Cruz cuối cùng cũng nhắc tới hoang nguyên Hắc Mễ, đôi mày của Hứa Dịch khẽ nhíu lại.

Cái nơi của tộc Người thú này, quả thật khiến người ta không thể yên lòng.

Chương 115: Nhà thiết kế kiểu dáng

Hứa Dịch trở về nhà khi trời đã khuya.

Có lẽ vì trở về với môi trường quen thuộc, vừa bước vào cửa, Vivian đang ngủ ngon trên lưng Hứa Dịch bỗng giật mình tỉnh giấc, ngơ ngác một lúc rồi vội vàng nhảy xuống khỏi lưng Hứa Dịch, cúi đầu đầy áy náy nói: "Em xin lỗi, chủ nhân, còn để ngài cõng em về tận nhà..."

Hứa Dịch xoa đầu Vivian, hỏi: "Thế nào? Mấy ngày nay ở nhà Evita và Akali có tốt không?"

Vivian lập tức cười rạng rỡ, gật đầu lia lịa: "Vâng ạ, rất tốt. Chị Evita và chị Akali đều đối xử với em rất tốt. Chị Stella cũng thường xuyên đến thăm em, còn mua quần áo mới cho em nữa. Chủ nhân xem này, bộ em đang mặc là do chị Stella mua cho em đấy."

Hứa Dịch đưa mắt nhìn chiếc áo khoác bông dày trên người Vivian: "Ra là vậy. Ta còn đang thắc mắc hình như chưa mua cho em chiếc áo này bao giờ, hóa ra là Stella mua cho em à. Vivian, xem ra giao em cho họ chăm sóc là một lựa chọn sáng suốt, hay là sau này em cứ ở cùng họ luôn đi, dù sao họ cũng đối xử với em tốt như vậy."

"Hả?" Vivian ngẩn người, hai hàng nước mắt bỗng tuôn rơi."Chủ nhân, ngài... ngài không cần em nữa sao?"

Hứa Dịch hoàn toàn không ngờ câu nói đùa của mình lại khiến Vivian bật khóc, vội vàng luống cuống lau nước mắt cho cô bé, vội vàng nói: "Chỉ là nói đùa thôi mà, em đừng có tin!"

"Thật sao? Chủ nhân, ngài không bỏ rơi em chứ?" Mặc dù vẻ mặt buồn bã đã dịu đi, nhưng Vivian vẫn còn đầy vẻ bất an.

Nhìn đôi mắt đáng thương như chú cún con bị bỏ rơi của cô bé, Hứa Dịch thở dài trong lòng, thầm nghĩ đều do mình không cẩn thận.

Vivian từ nhỏ đã là nô lệ, luôn sống trong cảnh không ổn định và thiếu thốn cảm giác an toàn, bây giờ cuối cùng cũng có được vài ngày yên ổn, đương nhiên sẽ đặc biệt coi trọng.

Câu nói đùa của mình, trong mắt cô bé lại là một sự thật khủng khiếp có khả năng xảy ra, tự nhiên sẽ gây ra phản ứng dữ dội.

"Yên tâm đi, ta sẽ không bỏ rơi em đâu, vừa rồi chỉ là nói đùa thôi." Hứa Dịch vỗ vỗ đầu Vivian, dùng giọng điệu vô cùng chắc chắn an ủi cô bé, sau đó đưa chiếc Đèn Ma thuật mà Evita vừa tặng cho Vivian."Đi thắp đèn lên đi, mấy ngày nay em ở cùng Evita và Akali, chắc là biết cách dùng chứ?"

Nghe Hứa Dịch dặn dò, Vivian mới lau nước mắt, nhận lấy Đèn Ma thuật rồi đi vào nhà.

Nhìn thấy ánh đèn sáng lên trong nhà, Hứa Dịch quay đầu nhìn về phía màn đêm bên ngoài, khẽ lên tiếng gọi: "Yanis tiểu thư, ra đây đi."

Một khoảng không gian bên trái bỗng chốc méo mó, thân ảnh Yanis hiện ra.

"Hội trưởng Hứa, ngài có việc gì cần tôi sao? Hay là ngài đã đổi ý, chuẩn bị đi cùng tôi về Bộ tộc ngay bây giờ?" Giọng nói Yanis lộ ra một tia vui mừng.

"Rất tiếc, đã để cô thất vọng rồi." Hứa Dịch lắc đầu."Tôi chỉ muốn hỏi cô một câu, tối nay cô định ở đâu?"

"Tối nay ở đâu?" Yanis dường như không ngờ Hứa Dịch lại hỏi câu này, giọng điệu có chút ngạc nhiên."Thì ở đây chứ sao."

"Ở đây?" Hứa Dịch lộ vẻ khó tin."Chẳng lẽ cô định ngủ ngoài trời cả đêm sao? Trời lạnh như vậy, cô không sợ chết rét à?"

Yanis vén chiếc mũ trùm đầu lên, nghiêng đầu nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt tò mò.

"Hội trưởng Hứa, ngài đang quan tâm tôi sao?"

"Đúng vậy, tôi đang quan tâm cô đấy!" Hứa Dịch đáp lời có chút bực bội."Mặc dù tôi cảm thấy việc cô cứ bám theo tôi như vậy rất phiền phức, nhưng tôi không thể nào trơ mắt nhìn một cô gái nhỏ như cô ngủ ngoài đường được! Vào nhà đi, nhà tôi tuy không lớn, nhưng ngủ thêm một người như cô cũng không thành vấn đề."

Yanis do dự một lúc rồi mới đi theo Hứa Dịch vào nhà.

Đi đến bên cạnh Hứa Dịch, Yanis đột nhiên như nhớ ra điều gì, nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, năm nay tôi đã bảy mươi tư tuổi rồi, lớn hơn ngài rất nhiều, ngài không nên gọi tôi là cô gái nhỏ."

Hứa Dịch lập tức bật cười, quay đầu nhìn Yanis, nói với vẻ vừa bực bội vừa buồn cười: "Theo tiêu chuẩn của Chủng tộc Elf các cô, bảy mươi tư tuổi cũng chỉ tương đương với mười mấy tuổi của Nhân loại chúng tôi thôi? Tôi đây đã hai mươi bảy tuổi rồi, gọi cô là cô gái nhỏ thì có vấn đề gì sao?"

Yanis lại nghiêm túc suy nghĩ một lúc, sau đó gật đầu.

"Nói như vậy cũng có lý, vậy được rồi, ngài có thể gọi tôi là cô gái nhỏ."

Hứa Dịch hoàn toàn bị đánh bại bởi sự cố chấp và nghiêm túc đặc trưng của Chủng tộc Elf này. Anh chỉ có thể lắc đầu, không tiếp tục chủ đề này với cô nữa.

Bước vào nhà, Vivian đã thắp sáng Đèn Ma thuật, ánh sáng xanh nhạt tỏa ra, bao phủ toàn bộ căn phòng một màu xanh lục.

Nhìn chiếc Đèn Ma thuật trên bàn, Yanis có vẻ hơi ngạc nhiên, đi quanh chiếc đèn một vòng, kinh ngạc nói: "Hội trưởng Hứa, Nhân loại các ngài quả nhiên là Chủng tộc sáng tạo nhất, vậy mà có thể tạo ra thứ này, giống hệt như Hoa Ánh Trăng mà Bộ tộc chúng tôi dùng để chiếu sáng ban đêm."

"Chẳng phải Chủng tộc Elf các cô có thị lực ban đêm rất tốt sao? Tại sao còn cần dùng Hoa Ánh Trăng để chiếu sáng?" Hứa Dịch hỏi.

Yanis lắc đầu: "Không phải Elf nào cũng có thị lực ban đêm tốt. Những Elf lớn tuổi cơ thể yếu hơn rất nhiều, thị lực ban đêm cũng rất kém, họ vẫn rất cần Hoa Ánh Trăng và sự che chở của Alune. Hội trưởng Hứa, thứ giống Hoa Ánh Trăng này gọi là gì vậy?"

"Thứ này gọi là Đèn Ma thuật. Sao vậy, cô có hứng thú với nó à?" Hứa Dịch hơi ngạc nhiên.

Yanis gật đầu: "Ừm, tôi rất thích hình dáng của nó. Tất nhiên, nếu nó đẹp hơn nữa thì tốt."

"Cô còn chê nó chưa đủ đẹp?" Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn chiếc Đèn Ma thuật trên bàn.

Chiếc Đèn Ma thuật này là do Evita đặc biệt tặng cho anh, đương nhiên là Evita cho rằng nó đẹp nhất, toàn bộ chiếc đèn tinh xảo, đẹp mắt, được chế tác tinh xảo, trong mắt Hứa Dịch nó giống như một tác phẩm nghệ thuật.

Vậy mà Yanis còn chê nó chưa đủ đẹp, vậy thì yêu cầu của cô nàng cũng quá cao rồi.

Nhưng sau khi suy nghĩ kỹ, Hứa Dịch nhớ ra Chủng tộc Elf luôn được biết đến với vẻ đẹp thanh lịch và xinh đẹp, những thứ của Chủng tộc Elf cũng luôn được gắn mác vô cùng tinh xảo và đẹp mắt.

Những món đồ được lưu truyền từ Đế chế Elf từ hàng nghìn năm trước, mỗi món đều được coi là báu vật nghệ thuật tối cao, chỉ cần một món xuất hiện là có thể bán được với giá hàng chục nghìn, thậm chí là hàng trăm nghìn đồng vàng trong các cuộc đấu giá.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không khỏi tò mò hỏi Yanis: "Vậy cô thấy chiếc Đèn Ma thuật này chỗ nào không đẹp? Nếu để cô thiết kế, cô sẽ làm nó thành hình dáng như thế nào?"

Yanis có vẻ hơi kỳ lạ khi Hứa Dịch hỏi vậy, quay đầu nhìn anh, rồi lại nhìn chiếc Đèn Ma thuật trên bàn, suy nghĩ một lúc, duỗi một ngón tay thon dài ra vẽ hai cái trên không trung, sau đó dừng lại, bất lực nói: "Tôi không thể nói cho ngài biết được."

"Vậy thì đơn giản thôi." Hứa Dịch quay đầu nhìn Vivian đang ngây người vì phát hiện trong phòng bỗng nhiên xuất hiện thêm một người phụ nữ tai dài kỳ lạ, nói: "Vivian, đi lấy giấy bút vẽ của em đưa cho Yanis đi."

Vivian ngơ ngác đáp một tiếng, trở về phòng mình, lấy giấy bút vẽ đưa cho Yanis.

Sau khi nhận lấy giấy bút vẽ, Yanis không lập tức bắt đầu vẽ, mà là quan sát Vivian từ trên xuống dưới, sau đó quay đầu hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, cô bé Nhân loại này là con gái ngài sao?"

Hứa Dịch suýt chút nữa thì ngã ngửa: "Tôi mới hai mươi bảy tuổi, sao có thể có con gái lớn như vậy được?"

"Vậy cô bé là vợ ngài sao?"

Hứa Dịch bất lực vỗ trán: "Thật không hiểu trong đầu Chủng tộc Elf các cô đang nghĩ gì nữa... Vivian còn nhỏ như vậy, sao có thể là vợ tôi được?"

"Ồ, vậy tôi hiểu rồi, cô bé là em gái ngài, đúng không?" Yanis dường như rất quan tâm đến câu trả lời cho câu hỏi này, tiếp tục truy hỏi.

"Được rồi, cô cứ coi cô bé là em gái tôi đi. Đừng quan tâm chuyện đó nữa, cô mau vẽ ý tưởng của cô ra đi, tôi rất muốn xem chiếc Đèn Ma thuật đẹp trong mắt cô sẽ như thế nào." Hứa Dịch thúc giục.

Yanis lúc này mới đáp một tiếng, đặt giấy bút vẽ xuống, suy nghĩ một lúc rồi bắt đầu vẽ.

Trên Lục địa Saiens có câu nói, Elf nào cũng là nghệ sĩ.

Trước đây Hứa Dịch chỉ nghe nói đến câu này, bây giờ tận mắt nhìn thấy Yanis vẽ tranh, anh lập tức cảm thấy câu nói này quả nhiên không phải là nói suông.

Chỉ với vài nét vẽ, hình dáng một chiếc Đèn Ma thuật đã hiện rõ trên giấy.

Lại một lúc sau, toàn bộ chiếc Đèn Ma thuật đã hiện ra sống động trên giấy.

Cuối cùng, Yanis tô thêm một vài nét, một chiếc Đèn Ma thuật với kiểu dáng độc đáo và vô cùng đẹp mắt đã được hoàn thành.

Hứa Dịch nhìn bức tranh trên giấy, không khỏi thán phục.

Cho dù không nói đến tốc độ và sự tinh tế khi Yanis vẽ, chỉ riêng bản thân bức tranh này đã vô cùng đẹp mắt.

Mặc dù hình dáng đại khái cũng giống với chiếc Đèn Ma thuật trên bàn, nhưng Yanis lại có cách nhìn độc đáo riêng về cấu trúc tổng thể, đồng thời cũng sửa đổi một số chi tiết nhỏ, chiếc Đèn Ma thuật cuối cùng trông không chỉ sang trọng, đẹp mắt mà còn vô cùng tinh xảo, khiến người ta vừa nhìn đã không khỏi thán phục, quả là một tác phẩm nghệ thuật!

Chỉ cần nhìn một cái, Hứa Dịch đã tin chắc rằng, nếu chiếc Đèn Ma thuật cuối cùng được chế tạo ra có hình dáng tinh xảo như vậy, chắc chắn sẽ khơi dậy ham muốn mua sắm của tất cả mọi người!

Thậm chí chỉ dựa vào hình dáng này thôi, giá bán của Đèn Ma thuật có thể tăng lên gấp nhiều lần!

Ánh mắt Hứa Dịch nhìn Yanis bỗng trở nên nóng bỏng.

Nữ Elf này quả là một nhà thiết kế kiểu dáng bẩm sinh!

Tuy nhiên, đúng lúc này, Vivian bên cạnh đột nhiên e dè lên tiếng.

"Chủ nhân, chiếc Đèn Ma thuật kiểu dáng như vậy... hình như không được ạ."

Chương 116: Đạp Phá Thiết Giày Vô Mịch Xứ

Nghe Vivian nói vậy, Yanis chỉ có chút nghi hoặc nhìn cô bé một cái, cũng không nói gì, Hứa Dịch lại tò mò xen lẫn một tia mong đợi hỏi ngược lại: "Tại sao không được? Vivian, cháu nhìn ra chỗ nào không được sao?"

Hứa Dịch thật là rất mong đợi Vivian có thể nói ra, bởi vì từ sau lần vô tình phát hiện ra Vivian có thiên phú về thiết kế kiểu dáng sản phẩm cơ khí, hắn liền dứt khoát đưa Vivian đến Học viện Ma thuật Nam tước Rictor học vẽ tranh, chính là muốn khai quật thiên phú phương diện này của cô bé.

Hiện tại thấy cô bé vậy mà lại đưa ra ý kiến khác đối với chiếc Đèn Ma thuật vô cùng đẹp mắt do Yanis vẽ ra, Hứa Dịch không chỉ không có chút nào bất ngờ, ngược lại còn rất hưng phấn.

"Cái này..." Vivian nhìn Yanis một cái, thấy vị tỷ tỷ tai dài rất giống Elf trong truyền thuyết này cũng không lộ ra vẻ mặt bất mãn, lúc này mới do dự chỉ vào chiếc Đèn Ma thuật trên giấy, chỉ vào phần đế đèn được thiết kế hoa văn tinh mỹ nói: "Nếu là đế đèn kiểu dáng như vậy, sẽ không có cách nào khảm Pháp trận lên trên một cách hoàn chỉnh được."

Hứa Dịch nhìn chỗ Vivian chỉ, suy nghĩ một lát, phát hiện Vivian nói một chút cũng không sai.

Kết cấu tổng thể của chiếc Đèn Ma thuật này là do Evita tự mình nghĩ ra, bởi vì nàng chưa từng học qua thiết kế kiểu dáng có liên quan, chỉ là dựa theo yêu cầu của bản thân để thiết kế, cho nên rất nhiều chỗ đều có chút sơ suất, hoặc là căn bản là không có nhận thức liên quan.

Kiểu dáng hiện tại của chiếc Đèn Ma thuật này hiển nhiên là Evita sau khi trải qua nhiều lần thử nghiệm mới xác định được, cũng không có suy xét đến không gian mở rộng kiểu dáng quá nhiều, bị Yanis sửa đổi như vậy, liền lập tức xuất hiện vấn đề.

Trong đó vấn đề quan trọng nhất, chính là thiết kế của đế đèn này vốn là vừa vặn có thể khảm Pháp trận lên trên, nhưng bị Yanis sửa đổi như vậy, không gian đế đèn nhỏ đi không ít, không có cách nào khảm Pháp trận tương tự lên trên nữa.

Nói cách khác, thiết kế kiểu dáng như vậy, hoàn toàn là một tác phẩm thất bại.

Hứa Dịch nhìn Vivian, nhịn không được tán thưởng gật đầu.

Cô bé vậy mà có thể liếc mắt một cái liền nhìn ra vấn đề quan trọng nhất cũng là mấu chốt nhất trong kiểu dáng này, đủ thấy cô bé thật sự có thiên phú phương diện này.

"Rất tốt, Vivian, cháu nói rất đúng." Hứa Dịch khen ngợi."Vậy theo ý cháu, chiếc Đèn Ma thuật này nên sửa đổi như thế nào?"

"Cháu cảm thấy tốt nhất là sửa đổi như vậy..."

Có lẽ là bởi vì lời khích lệ của Hứa Dịch đã mang đến cho cô bé dũng khí, Vivian trực tiếp nhận lấy bút vẽ và bảng vẽ từ tay Yanis, trên một tờ giấy vẽ khác vẽ ra một kiểu dáng Đèn Ma thuật mới.

Không thể không thừa nhận, Chủng tộc Elf quả nhiên có thiên phú về nghệ thuật, Vivian tuy rằng cũng coi như có chút thiên phú hội họa, hơn nữa còn đến Học viện Ma thuật Nam tước Rictor học tập một khoảng thời gian, hiện tại bức tranh vẽ ra cũng vô cùng sống động, nhìn qua như thật, nhưng về cảm quan mang đến cho người xem thì vẫn kém hơn một chút.

Bất quá so với Yanis chỉ đơn thuần đưa ra một bức tranh kiểu dáng, Vivian không chỉ vẽ ra kiểu dáng, còn đưa ra một số bản thiết kế mặt phẳng kết cấu bên trong, nhìn qua càng thêm trực quan.

Mà điều này, chính là đến từ sự chỉ điểm của Hứa Dịch đối với Vivian.

Đợi Vivian vẽ xong, Hứa Dịch lập tức không chút keo kiệt khen ngợi: "Tốt! Vivian, cháu vẽ quá tuyệt vời!"

Trên bản thiết kế của Vivian, đã cân nhắc đầy đủ vấn đề thiết kế tổng thể của Đèn Ma thuật, không chỉ chừa ra không gian đầy đủ cho Pháp trận, còn chừa ra một phần không gian trống để sửa đổi.

Ngoài ra, từ thiết kế chụp đèn bằng thủy tinh bên ngoài, Vivian còn suy xét đến vấn đề ánh sáng hội tụ và khuếch tán, cô bé khéo léo sửa đổi phần đỉnh của chụp đèn thành hình dạng có độ cong nhất định, đồng thời không phải là mặt gương trong suốt.

Tuy rằng chỉ thông qua bản thiết kế không cách nào nhìn ra hiệu quả cụ thể, nhưng thiết kế này lại thể hiện ra cô bé đã suy xét đến vấn đề hội tụ và khuếch tán của nguồn sáng, mà điểm này Hứa Dịch căn bản là chưa từng dạy cho cô bé, hơn nữa Evita và Akali cũng chưa từng nghĩ đến, có thể thấy đây hoàn toàn là ý tưởng của bản thân cô bé.

Nhận được lời khen ngợi của Hứa Dịch, trên mặt Vivian không khỏi lộ ra một tia đắc ý, lúc nhìn về phía Yanis, liền hơi hơi ngẩng đầu lên.

Yanis lại không có chú ý đến động tác nhỏ của Vivian, mà là cẩn thận nhìn bản thiết kế Vivian vẽ ra một lúc, lắc đầu: "Không, kiểu dáng như vậy vẫn là chưa đủ đẹp."

Hứa Dịch trong lòng khẽ động, đưa bản thiết kế cho nàng.

"Vậy Yanis, cô thử dựa theo kiểu dáng này, dựa theo tiêu chuẩn đẹp mắt trong lòng cô mà sửa đổi thử xem."

"Có thể sao?" Yanis nhìn về phía Vivian.

Vivian do dự một chút, tuy rằng trong lòng có chút không muốn, nhưng vẫn ngoan ngoãn gật đầu.

Thế là Yanis rất nhanh lại hoàn thành một bức tranh mới.

Lần này nàng thậm chí còn sửa đổi một chút bản thiết kế mặt phẳng kết cấu bên trong do Vivian đưa ra.

Bản thiết kế sau khi được sửa đổi quả nhiên nhìn qua càng thêm đẹp mắt tinh xảo hơn không ít, coi như là Vivian trong lòng vốn có chút không phục cũng không thể không thừa nhận điểm này.

Nhưng rất nhanh Vivian lại phát hiện ra một vài vấn đề, liền không chút khách khí chỉ ra, sau đó lại vẽ ra một bản thiết kế mới.

Yanis lại lần nữa đưa ra ý kiến của mình về kiểu dáng, lại vẽ ra một bức tranh kiểu dáng mới.

Vivian y như rằng lại tìm ra một vài vấn đề nhỏ, thế là lại vẽ ra một bản thiết kế mới.

Yanis... ...

Sáng sớm hôm sau, Hứa Dịch đúng giờ tỉnh lại.

Vừa mới bước ra khỏi phòng, liền nhìn thấy trong phòng khách khắp nơi đều là giấy vẽ, mà Yanis và Vivian hai người thì đều gục xuống bàn ngủ say.

Nhìn hai người trên mặt lộ ra vẻ mệt mỏi, có thể thấy được các nàng ngủ rất muộn.

Hứa Dịch nhịn không được lắc đầu, tối hôm qua thấy Yanis và Vivian vậy mà lại so tài với nhau, hắn rất sáng suốt lựa chọn rút lui, leo lên giường ngủ trước.

Mà nhìn dáng vẻ hiện tại, có khi các nàng cứ như vậy mà bận rộn cả một đêm.

Hứa Dịch nhìn khuôn mặt tinh xảo xinh đẹp của Yanis, nhịn không được cười lên.

Vivian thì thôi đi, Yanis tự xưng mình đã bảy mươi tư tuổi, vậy mà cũng có tính khí trẻ con như vậy, còn không cho phép mình gọi nàng là cô bé.

Hứa Dịch cẩn thận cầm giấy vẽ trên bàn lên xem xét một chút, lập tức nhịn không được thầm than một tiếng trong lòng.

Từ tình huống trên những tờ giấy vẽ này có thể thấy được, hai người các nàng về sau đã dần dần đạt thành thống nhất, những tờ giấy vẽ cuối cùng này, chiếc Đèn Ma thuật trên đó không chỉ kiểu dáng tinh mỹ, kết cấu tổng thể cũng gần như hoàn mỹ, coi như là Hứa Dịch cũng nhìn không ra vấn đề gì.

Thiết kế kiểu dáng Đèn Ma thuật như vậy, đã hoàn toàn có thể coi là một thiết kế thành công, hoặc là có thể nói là một thiết kế vô cùng ưu tú.

Hứa Dịch tùy tay rút ra một tờ, thầm nghĩ nếu như đem chiếc Đèn Ma thuật trên này chế tạo ra, chỉ sợ sẽ lập tức thu hút sự hứng thú của đại đa số mọi người.

Không nói đến cái khác, chỉ cần dựa vào kiểu dáng xuất sắc này, cũng đáng để bỏ tiền ra mua.

Lại nhìn Yanis và Vivian vẫn còn đang ngủ say, Hứa Dịch khẽ mỉm cười.

Đây thật đúng là "đạp phá thiết hài vô mịch xứ, đắc lai toàn bất phí công phu" mà.

Lúc Hứa Dịch đi vào Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng, phát hiện các Pháp sư được tuyển dụng ngày hôm qua lúc này đã bắt đầu công việc của bọn họ.

Đây là lần đầu tiên vào buổi sáng có Pháp sư ở trong phân xưởng tiến hành công việc vẽ Pháp trận, Hứa Dịch nhìn thấy còn có chút không quen.

Trước kia những học viên Học viện Ma thuật Nam tước Rictor được thuê chỉ có buổi chiều tan học, hoặc là lúc nghỉ mới đến đây làm việc, thời gian làm việc đương nhiên là kém xa những Pháp sư toàn thời gian này.

Hơn nữa Hứa Dịch ở bên cạnh xem một lúc, phát hiện những Pháp sư này so với các học viên quả nhiên là hiểu biết về Pháp trận sâu sắc hơn.

Vốn là các học viên hoàn thành Pháp trận Hàn Băng và Pháp trận Liệt Diễm cỡ nhỏ trên Điều hòa Ma thuật Nóng lạnh đều mất khoảng nửa tiếng, mà những Pháp sư này tuy rằng trình độ có cao có thấp, nhưng mỗi người đều có thể rút ngắn thời gian xuống còn khoảng hai mươi phút.

Đây là còn bởi vì bọn họ ngày đầu tiên đi làm, còn chưa quen thuộc lắm, nếu như đủ thuần thục, nói không chừng có thể rút ngắn thời gian xuống còn mười phút.

Hiệu suất cao hơn, thời gian làm việc dài hơn, so sánh như vậy, hiệu quả mang đến từ việc thuê những Pháp sư này so với việc thuê các học viên quả thực là tốt hơn rất nhiều.

Đối với tình huống này, vui vẻ nhất đương nhiên là Heinze.

Trước kia tiến độ công việc của Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng luôn bị hạn chế bởi hiệu suất hoàn thành Pháp trận, tuy nhiên lại bởi vì những người hoàn thành công việc này đều là học viên của Học viện Ma thuật Nam tước Rictor, căn bản là không có cách nào yêu cầu bọn họ bỏ bê việc học mà tăng cao hiệu suất.

Coi như Hứa Dịch nhiều lần chiêu mộ, số lượng học viên đến đây làm việc vẫn là không đủ, dẫn đến sản lượng của Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng luôn không theo kịp, khiến cho Heinze luôn vì thế mà thở dài.

Hơn nữa vấn đề lớn hơn là, theo việc Hứa Dịch không ngừng yêu cầu Xưởng Máy công cụ Ma thuật nghiên cứu phát minh ra Máy công cụ Ma thuật mới, đồng thời cải tiến Máy công cụ Ma thuật cũ, khiến cho hiệu suất sản xuất của công nhân bình thường trong Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng dần dần tăng cao, thậm chí đã đạt đến gấp hai, gấp ba lần lúc ban đầu.

Mà tương ứng, chính là hiệu suất vẽ Pháp trận của các học viên lại bởi vì thực lực Ma pháp của các học viên gần như không cách nào tăng lên, thế là cứ như vậy, liền dần dần sản sinh ra một hiện tượng khiến cho Heinze rất bất đắc dĩ.

Đó chính là thường thường công nhân đã sản xuất xong tất cả linh kiện bên ngoài của Nồi cơm Ma thuật, Điều hòa Ma thuật, nhưng vẫn phải chờ các học viên vẽ xong Pháp trận mới có thể hoàn thành lắp ráp, tạo thành ảnh hưởng cực lớn đến hiệu suất sản xuất.

Hiện tại những Pháp sư này được thuê đến, tuy rằng chỉ có chín người, nhưng từ hiệu suất công việc mà xem, lại có thể sánh bằng ba mươi học viên, lập tức giải quyết được vấn đề cấp bách của Heinze, khiến cho toàn bộ phân xưởng có thể vận hành trôi chảy hơn, hiệu suất công việc tăng cao rất nhiều, cũng khó trách lúc nhìn thấy Hứa Dịch, hắn đều cười toe toét.

"Haha, Hứa Dịch, tôi thấy cậu căn bản là không cần thiết phải đi chiêu mộ thêm nhiều Pháp sư nữa. Mấy người bọn họ chỉ cần quen việc, chúng ta nói không chừng ngay cả những học viên kia cũng không cần thuê nữa."

Hứa Dịch liếc mắt nhìn Heinze có chút đắc ý vênh váo, thầm nghĩ tính cách keo kiệt này của tên này cả đời cũng không sửa được.

Không nói đến chín tên Pháp sư này bất cứ lúc nào cũng có khả năng từ chức rời đi, coi như là vì sự phát triển của Thương hội sau này, vậy cũng cần phải chiêu mộ một lượng lớn Pháp sư mới được.

Ngoại trừ hoàn thành công việc vẽ Pháp trận đơn giản, càng quan trọng hơn chính là công việc nghiên cứu Pháp trận được vận dụng trong Máy móc Ma thuật.

Không nói cái khác, chỉ riêng lần trước Đại Pháp sư Camillo và Stella ba người tiến hành sửa đổi hai Pháp trận trong Điều hòa Ma thuật, liền khiến cho toàn bộ kiểu dáng của Điều hòa Ma thuật Nóng lạnh nhỏ đi gần một nửa, khiến cho chi phí sản xuất Điều hòa Ma thuật lập tức giảm xuống gần một phần ba.

Nếu như không có sửa đổi này, lợi nhuận Điều hòa Ma thuật mà Hứa Dịch dự tính là mười ba đồng vàng đến mười lăm đồng vàng một chiếc, nhưng có sửa đổi này, lợi nhuận này lại tăng vọt đến gần hai mươi đồng vàng!

Theo việc Điều hòa Ma thuật bắt đầu thịnh hành trong giới quý tộc và nhà giàu ở Thành phố Bontar và một vài thành thị lân cận, Thương hội Tân Phi hiện tại đã nhận được tổng cộng hơn một ngàn đơn đặt hàng.

Nói tóm lại, chỉ dựa vào một sản phẩm Điều hòa Ma thuật, Thương hội Tân Phi trong mùa đông này có thể thu được lợi nhuận khổng lồ gần hai vạn đồng vàng!

Mà một phần ba trong số lợi nhuận khổng lồ này, đều là đến từ sửa đổi nho nhỏ này.

Đây, chính là lực lượng của nghiên cứu khoa học!

ChÆ°Æ¡ng 117: Nghiên cứu phân đoạn

Rời khỏi Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng, Hứa Dịch lại đến Xưởng Máy công cụ Ma thuật, bàn bạc với Kambi và những người lùn khác một lúc, sau đó cầm theo vài bản vẽ vội vã trở về văn phòng của mình.

Văn phòng lúc này đã được mở rộng, ngoài phòng làm việc của Hứa Dịch, còn có một căn phòng được dành riêng làm phòng nghiên cứu cho Vina.

Hứa Dịch đẩy cửa bước vào, thấy Vina đang vùi đầu vào một đống tài liệu, chăm chú đọc.

Những tài liệu này đều là thông tin liên quan đến một số Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi đang sản xuất. Sau khi nhận lời đề nghị của Hứa Dịch, Vina không lập tức bắt tay vào công việc nghiên cứu mà dành thời gian nghiên cứu những tài liệu mà Hứa Dịch đưa cho.

Nghe thấy tiếng mở cửa, Vina ngẩng đầu lên, nhìn thấy Hứa Dịch, chỉ khẽ gật đầu chào, không nói gì.

Hứa Dịch đã quen với thái độ lạnh nhạt của cô, hơn nữa, điều này dường như càng rõ ràng hơn sau khi anh ký thỏa thuận bảo mật với cô lần trước.

"Vina, cô thấy thế nào? Bây giờ đã có khái niệm chung nào về thiết kế sản phẩm của Thương hội Tân Phi chúng tôi chưa?", Hứa Dịch không bận tâm đến thái độ của cô, ngồi xuống đối diện cô và hỏi.

Vina trầm ngâm một lúc, khẽ gật đầu: "Nói chung là tôi đã có một số khái niệm. Hứa... Hội trưởng, sau khi xem qua những tài liệu này, tôi nhận ra rằng tôi và Rem đã thua không oan chút nào khi còn ở Thương hội Leo."

"Ồ? Sao cô lại nói vậy?", Hứa Dịch tò mò hỏi.

"Bởi vì càng nghiên cứu những tài liệu mà anh đưa cho tôi, tôi càng nhận ra rằng Ma pháp không phải là yếu tố quan trọng nhất trong những Máy móc Ma thuật này, mà chính thiết kế và cấu trúc của bản thân Máy móc Ma thuật mới đóng vai trò quyết định. Nếu chỉ nói về Pháp trận, Pháp trận mà tôi và Rem thiết kế không hề thua kém về sức mạnh so với những Pháp trận mà anh thiết kế, nhưng khi áp dụng sức mạnh của những Pháp trận này vào Máy móc Ma thuật, do sự chênh lệch quá lớn về thiết kế của Máy móc Ma thuật, nên cuối cùng đã dẫn đến sự khác biệt rất lớn."

Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn Vina, trong mắt không khỏi lộ ra một tia tán thưởng.

Mặc dù lý do này rất đơn giản, nhưng ngoại trừ Đại Pháp sư Camillo và Stella, những người đã nghiên cứu cùng với Hứa Dịch, thì hầu hết các Pháp sư khác đều không nhận ra điều này.

Trong suy nghĩ của mọi người, Máy móc Ma thuật mạnh mẽ là do ứng dụng sức mạnh của Ma pháp, và hoàn toàn bỏ qua kiến thức về cấu trúc cơ khí mạnh mẽ mà Hứa Dịch mang đến từ Trái đất.

Vina là người đầu tiên trực tiếp chỉ ra điều này với Hứa Dịch, ngay cả Stella và những người khác, mặc dù họ hiểu trong lòng, nhưng họ có thể không thể hiện rõ ràng như Vina.

"Chúc mừng cô, Vina. Nhận ra điều này có nghĩa là cô đã tiến thêm một bước gần hơn đến việc trở thành một nhà thiết kế Máy móc Ma thuật." Hứa Dịch mỉm cười."Vì cô đã nhận ra điều này, tôi nghĩ bây giờ tôi thực sự có thể giao cho cô một số công việc thực tế."

Hứa Dịch lấy ra một bản vẽ từ trong ngực và đưa cho Vina.

"Đây là bản thiết kế một bộ phận của Máy Rèn Ma thuật Kiểu Trục cán mà tôi đang chuẩn bị phát triển, trong đó cô cần nghiên cứu Pháp trận cung cấp năng lượng cho bộ phận này. Vì nguồn năng lượng này cần một lực tác động bùng nổ, tôi nghĩ rằng việc sử dụng Ma pháp hệ Hỏa thuộc loại bùng nổ sẽ phù hợp nhất. Tình cờ là Vina, cô lại thông thạo Ma pháp hệ Hỏa hơn, vì vậy tôi quyết định giao phần này cho cô nghiên cứu. Tôi đã ghi chú các yêu cầu cụ thể cho Pháp trận này trên bản vẽ, cô có thể kết hợp các mẫu và thông số trên bản vẽ để nghiên cứu kỹ lưỡng."

Vina nhận lấy bản vẽ, lập tức bị sốc bởi các mẫu và số liệu dày đặc trên đó. Cô nhìn bản vẽ một lúc, ngẩng đầu lên hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng, trước đây khi thiết kế Quạt ma thuật, anh không sử dụng bản thiết kế phức tạp như vậy phải không?"

"Đương nhiên rồi." Hứa Dịch đáp lại với vẻ đương nhiên."Hàm lượng kỹ thuật của Quạt ma thuật thấp như vậy, sao có thể so sánh với Máy Rèn Ma thuật Kiểu Trục cán này được? Cô nên biết rằng Quạt ma thuật chỉ có một Pháp trận Gió Xoáy đơn giản, trong khi Máy Rèn Ma thuật Kiểu Trục cán này, theo thiết kế ban đầu của tôi, nó bao gồm mười một Pháp trận thuộc ba loại và các cấp độ khác nhau! Cô nghĩ chúng có thể giống nhau sao?"

Vina nhìn chằm chằm vào bản vẽ, bất chợt nở một nụ cười gượng gạo: "Hội trưởng, bây giờ tôi hoàn toàn tâm phục khẩu phục."

Hứa Dịch mỉm cười, chỉ vào bản vẽ và nói nghiêm túc: "Tôi không quan tâm cô có phục hay không, nhưng cô phải thiết kế tốt Pháp trận này. Đây là công việc đầu tiên của cô trong Thương hội của chúng ta, Vina, tôi không muốn cô làm hỏng nó."

Vina liếc nhìn Hứa Dịch, khẽ hừ một tiếng, vẻ mặt tràn đầy tự tin: "Anh nghĩ tôi là ai chứ?"

Để có thể kịp hoàn thành đơn đặt hàng ba nghìn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác trước khi vụ xuân bắt đầu, Hứa Dịch bận rộn đến mức chân không chạm đất.

Sau khi giải quyết xong phần nghiên cứu của Vina, Hứa Dịch lập tức rời khỏi nhà máy và trở về Thành phố Bontar.

Đầu tiên, anh đến thăm Sanchez, người đang đau đầu với vấn đề cài đặt trước Pháp trận trong căn phòng thuê, sau khi thúc giục anh ta vài câu, anh lại vội vã đến sân nhỏ nơi Evita và Akali đang sống.

Nhìn thấy bản thiết kế kiểu dáng Đèn Ma thuật hoàn toàn mới do Yanis và Vivian hợp tác hoàn thành, Evita và Akali đồng thời thốt lên kinh ngạc.

"Hội trưởng, ai đã vẽ bức tranh này vậy? Nó thật... thật đẹp!", trong lúc phấn khích, Akali thậm chí còn quên cả việc tiếp tục giữ thái độ lạnh nhạt cố ý với Hứa Dịch, cô nắm lấy cánh tay Hứa Dịch và bày tỏ sự kinh ngạc của mình.

Mặc dù Evita kiềm chế hơn Akali, nhưng trên mặt cô cũng lộ rõ vẻ phấn khích.

"Vâng, Hội trưởng, chiếc Đèn Ma thuật này thật đẹp! Nếu thực sự có một chiếc Đèn Ma thuật như vậy, dù có bao nhiêu tiền, tôi cũng sẽ mua một chiếc!", Evita nói một cách chắc chắn.

"Cả hai người đều rất thích kiểu dáng của chiếc Đèn Ma thuật này sao? Rất muốn mua à?", Hứa Dịch hỏi.

"Đương nhiên rồi!", cả hai người đồng thanh gật đầu, trả lời một cách chắc chắn."Nó giống như một tác phẩm nghệ thuật vậy!"

Bỗng nhiên, Evita lộ ra vẻ mặt ngại ngùng: "Hội trưởng, vì sao anh có thiết kế Đèn Ma thuật đẹp như vậy mà không nói cho tôi biết sớm hơn? Khiến tôi tặng cho anh một chiếc Đèn Ma thuật xấu xí như vậy..."

"Không, không, chiếc Đèn Ma thuật đó không hề xấu xí chút nào. Hơn nữa, chiếc Đèn Ma thuật trong bức tranh này được sửa đổi dựa trên kiểu dáng của chiếc Đèn Ma thuật mà cô đã thiết kế." Hứa Dịch vội vàng an ủi."Hơn nữa, tôi cũng chỉ mới có được bản vẽ này, trước đây tôi hoàn toàn không biết gì về nó. Ừm... Vì cả hai người đều hài lòng với kiểu dáng của chiếc Đèn Ma thuật này, điều đó chứng tỏ nó sẽ bán chạy. Tốt lắm, vậy chúng ta quyết định như vậy đi, sản phẩm tiếp theo hướng đến đại chúng của Thương hội Tân Phi chúng ta sẽ là chiếc Đèn Ma thuật này!"

"Tuyệt vời! Tôi ủng hộ anh, Hội trưởng!", Akali phấn khích vỗ tay."Khi nào chiếc Đèn Ma thuật này được sản xuất, tôi nhất định phải mua một chiếc!"

Hứa Dịch trừng mắt nhìn cô: "Cô là một trong những người thiết kế chiếc Đèn Ma thuật này, cần gì phải mua chứ? Yên tâm đi, khi nào sản xuất xong, tôi sẽ tặng cô một chiếc."

Akali vui mừng reo lên, thậm chí còn quên cả việc ôm lấy cánh tay Hứa Dịch và lắc mạnh, hoàn toàn không còn vẻ uể oải khi đối mặt với Hứa Dịch sau khi bị đả kích trước đó.

Nhìn dáng vẻ khoa trương của Akali, rồi lại nhìn vẻ mặt vui mừng của Evita, Hứa Dịch không khỏi cười khổ.

Trong mắt những cô gái này, những chiếc Máy móc Ma thuật mạnh mẽ mà anh dày công thiết kế có lẽ còn kém xa một chiếc Đèn Ma thuật.

Sau khi tạm biệt Evita và Akali, Hứa Dịch đến thẳng Tháp Đại Pháp sư Camillo.

Mặc dù Thương hội Tân Phi hiện tại đã có Viện Nghiên cứu Ma thuật bao gồm các Pháp sư như Stella, Evita, Akali, Vina và Sanchez, đủ để hoàn thành nghiên cứu Pháp trận thông thường được sử dụng trong Máy móc Ma thuật, nhưng lần này, để đưa Máy móc Ma thuật Canh tác loại nhỏ vào sản xuất dây chuyền cơ khí hóa, Hứa Dịch cần phải phát triển một loạt Máy công cụ rèn Ma lực tương ứng.

So với những Máy công cụ rèn Ma lực nhỏ đơn giản được sử dụng trong sản xuất Quạt ma thuật, Nồi cơm Ma thuật và Điều hòa Ma thuật trước đây, Máy công cụ rèn Ma lực cần thiết để sản xuất Máy móc Ma thuật Canh tác phức tạp hơn nhiều, và đương nhiên, số lượng Pháp trận cần nghiên cứu cũng nhiều hơn gấp nhiều lần.

Để hoàn thành khối lượng công việc nghiên cứu Pháp trận khổng lồ như vậy trong thời gian ngắn, tất nhiên chỉ dựa vào Stella và những người khác là không thể, vì vậy Hứa Dịch đã quyết định nhờ đến sự giúp đỡ của Đại Pháp sư Camillo khi thảo luận với Kambi và những người khác.

Chưa kể đến một lượng lớn nghiên cứu Pháp trận, động lực cần thiết cho phần cốt lõi của những Máy công cụ rèn Ma lực này đòi hỏi rất cao, và đương nhiên, yêu cầu đối với Pháp trận tương ứng cũng cực kỳ cao. Mặc dù Hứa Dịch đã xác định thông qua tính toán lý thuyết rằng Pháp trận cấp năm hoặc cấp sáu có thể đáp ứng yêu cầu, nhưng để cho chắc chắn, Hứa Dịch vẫn dự định giao phần nghiên cứu cốt lõi này cho Đại Pháp sư Camillo.

Nếu như trước đây Hứa Dịch đề xuất với Đại Pháp sư Camillo nhiều công việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật như vậy, chắc chắn sẽ bị Đại Pháp sư Camillo mắng mỏ, nhưng sau khi nhận được tài trợ bằng đồng vàng thực sự từ Thương hội Tân Phi, và còn nhận được một phần tiền thưởng bổ sung nhờ hỗ trợ nghiên cứu, Đại Pháp sư Camillo đã thực sự cảm nhận được lợi ích của việc hỗ trợ Hứa Dịch hoàn thành nghiên cứu, và dần dần không còn quá phản đối công việc mà Hứa Dịch đề xuất.

Hơn nữa, trong quá trình giúp Hứa Dịch hoàn thành các công việc nghiên cứu này, Đại Pháp sư Camillo cũng có những nhận thức mới về Pháp trận và Ma pháp, điều này cũng phần nào giúp ích cho việc nâng cao thực lực Ma pháp của ông.

Vì vậy, bây giờ mỗi khi nhìn thấy Hứa Dịch, Đại Pháp sư Camillo không còn tỏ ra tiếc nuối sâu sắc như trước, giống như kiểu hận sắt không thành thép, mà luôn mỉm cười, rất hòa ái dễ gần.

Tuy nhiên, lần này khi nhìn thấy Hứa Dịch, Đại Pháp sư Camillo lại có vẻ mặt khó hiểu, liếc nhìn Hứa Dịch vừa bước vào, hừ lạnh một tiếng.

Hứa Dịch có chút khó hiểu, tự hỏi liệu anh đã làm gì khiến ông ấy tức giận hay không, anh đã rời khỏi Thành phố Bontar hơn mười ngày, đây là lần đầu tiên anh gặp Đại Pháp sư Camillo sau khi trở về, lẽ nào anh đã làm gì khiến ông ấy tức giận?

Đại Pháp sư Camillo liếc nhìn Hứa Dịch đang ngẩn người, lại hừ một tiếng, trầm giọng nói: "Ta còn tưởng rằng sau khi trở thành Pháp sư cấp năm, ngươi sẽ vênh váo tự đắc, ngay cả ta cũng không muốn gặp, hóa ra ngươi vẫn còn biết đường đến đây."

Hứa Dịch càng thêm khó hiểu, Đại Pháp sư Camillo có ý gì đây?

Anh chỉ vừa mới đến chiều hôm qua, sáng nay đã chạy đến gặp ông ấy, vậy mà ông ấy vẫn chưa hài lòng?

Đại Pháp sư Camillo đột nhiên đổi giọng: "Ngươi có biết Stella đã mong chờ ngươi trở về trong bao nhiêu ngày qua không? Hôm qua, con bé thậm chí còn khó khăn lắm mới vào bếp nấu nướng, định bụng khi nào ngươi đến sẽ mời ngươi đến nhà ăn cơm. Kết quả, ngươi vừa trở về đã chạy đến chỗ hai cô nhóc Evita và Akali. Sao vậy? Hai cô nhóc đó đẹp hơn Stella sao?"

Hứa Dịch lập tức dở khóc dở cười, hóa ra không phải Đại Pháp sư Camillo có ý kiến với anh, mà là thay mặt Stella bày tỏ ý kiến.

Nhưng Stella lại càng khó hiểu hơn, lý do anh đến chỗ Evita và Akali là để đón Vivian, người đã được gửi gắm ở đó những ngày qua, Stella không phải là không biết chuyện này, sao cô ấy lại tức giận vì chuyện này?

"Chuyện này... Ngài Đại Pháp sư, ngài nói vậy là không đúng rồi. Vẻ đẹp của Stella bây giờ không chỉ nổi tiếng khắp Thành phố Bontar, mà còn lan rộng ra các thành phố lân cận, thậm chí còn được nhiều người mệnh danh là Nữ thần Bontar. Nếu ngài nói cô ấy không đẹp, chẳng phải là ngài đang nói dối sao?", Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, cười gượng hai tiếng, sau đó nhanh chóng chuyển chủ đề: "À đúng rồi, sao ngài biết tôi đã trở thành Pháp sư cấp năm rồi?"

Đại Pháp sư Camillo lại hừ lạnh một tiếng, chỉ vào một cuốn tạp chí dày cộp trên bàn: "Nhóc con, ngươi nổi tiếng rồi đấy!"

Chương 504: Xem thường xe ngựa sao?

"Tại sao một lần lại phải trưng bày nhiều loại xe ô tô ma lực đến như vậy?"

Trong lúc các cô tiếp tân đang trả lời câu hỏi của các vị khách, Hứa Dịch cũng đang trả lời đủ loại câu hỏi khác nhau, chỉ có điều những người anh đối diện, lại là các phóng viên do các tòa báo cử đến.

Tính từ lần trước Thương hội Tân Phi tổ chức họp báo ra mắt sản phẩm đến nay đã trôi qua hơn nửa năm trời, còn buổi họp báo ra mắt sản phẩm hôm nay lại càng khiến Thương hội Tân Phi thông báo trước cả một tuần lễ, đủ thấy Thương hội Tân Phi coi trọng buổi họp báo lần này đến mức nào, tự nhiên cũng thu hút sự chú ý của vô số tòa báo trong thành Bontar và các thành phố xung quanh.

Mà sau khi một lượng lớn phóng viên hôm nay cùng nhau đến buổi họp báo ra mắt sản phẩm này, lập tức phát hiện lần này mình đến thật rất đáng giá.

Thương hội Tân Phi lại thay đổi hoàn toàn thông lệ trước đây chỉ ra mắt một sản phẩm duy nhất trong các buổi họp báo, mà lại một hơi trực tiếp tổ chức hẳn một triển lãm sản phẩm mới với quy mô cực lớn, trưng bày cho tất cả mọi người thấy gần mười loại sản phẩm hoàn toàn mới.

Tuy chủ đề của buổi họp báo ra mắt sản phẩm lần này là xe ô tô ma lực, gần mười loại sản phẩm hoàn toàn mới này tính ra đều có thể coi là một dạng xe ô tô ma lực, nhưng việc một lần nhìn thấy nhiều chủng loại xe ô tô ma lực khác nhau về ngoại hình lẫn công dụng và chức năng như vậy, vẫn khiến tất cả mọi người cảm thấy vô cùng chấn động.

Đặc biệt là chiếc xe ô tô ma lực được Hứa Dịch đặt tên là xe hơi ma lực, đặt ở ngay trung tâm hội trường, càng thu hút ánh nhìn của tất cả mọi người.

Những phóng viên này kiến thức hiểu biết vượt xa người thường, đương nhiên chỉ liếc mắt đã nhìn ra được, chiếc xe hơi ma lực này tuy giá cả cao ngất, nhưng lại vừa vặn thỏa mãn cảm giác ưu việt trong lòng các quý tộc và thương nhân lớn.

Nếu định giá quá thấp, e rằng ngược lại còn không thu hút được sự chú ý của các quý tộc và thương nhân lớn đến tham dự buổi họp báo ra mắt sản phẩm này như hiện tại.

Hơn nữa chiếc xe hơi ma lực này dù là ngoại hình, tính năng hay độ thoải mái đều vô cùng xuất sắc, thậm chí có thể coi là một tác phẩm nghệ thuật, vì thế được yêu thích cũng là lẽ đương nhiên.

Nhưng so với sự chấn động mà các loại xe ô tô ma lực khác nhau này mang lại cho mọi người, vấn đề mà các phóng viên quan tâm hơn, lại là tại sao Thương hội Tân Phi lại một hơi tung ra nhiều chủng loại xe ô tô ma lực mới như vậy trong buổi họp báo ra mắt sản phẩm lần này?

Việc này không mấy phù hợp với thông lệ trước đây của Thương hội Tân Phi, cũng như câu nói mà Hứa Dịch thường treo trên miệng "cơm phải ăn từng miếng, đường phải đi từng bước".

"Tại sao à?" Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua khuôn mặt các phóng viên phía dưới, khẽ mỉm cười. "Vì tôi muốn thông qua buổi họp báo ra mắt sản phẩm lần này, cho tất cả mọi người biết một sự thật. Đó là không gian phát triển của xe ô tô ma lực rất lớn, các chủng loại có thể khai thác cũng rất nhiều, còn xa mới chỉ dừng ở hai loại xe ô tô ma lực chở hàng cỡ trung và xe ô tô ma lực chở khách cỡ trung mà thương hội chúng tôi từng ra mắt trước đây."

Các phóng viên phía dưới đồng loạt gật đầu.

Quả thật, trước khi tham dự buổi họp báo ra mắt sản phẩm lần này, nhận thức của tất cả mọi người về xe ô tô ma lực, chỉ dừng lại ở hai loại xe ô tô ma lực mà Thương hội Tân Phi từng ra mắt trước đây mà thôi, mà bây giờ tại buổi họp báo này nhìn thấy nhiều loại xe ô tô ma lực kiểu mới như vậy, đặc biệt là sau khi nhìn thấy chiếc xe hơi ma lực kia, tất cả mọi người bỗng nhiên phát hiện, xe ô tô ma lực quả thật sở hữu vô số khả năng.

Có thể nói, vì sự trưng bày của Thương hội Tân Phi trong buổi họp báo ra mắt sản phẩm lần này, đã khiến tất cả mọi người tựa như ngay lập tức được mở rộng tư duy đáng kể.

Từ những chiếc xe ô tô ma lực được trưng bày tại buổi họp báo lần này, mọi người thậm chí còn có thể liên tưởng đến nhiều chủng loại xe ô tô ma lực khác nữa.

"Đúng vậy. Trong tương lai, thương hội chúng tôi đương nhiên sẽ cho ra mắt thêm nhiều chủng loại, nhiều công dụng xe ô tô ma lực hơn nữa. Cũng sẽ tiếp tục nâng cao hơn nữa chất lượng và tính năng của những loại xe ô tô ma lực hiện có."

Hứa Dịch gật đầu, xác nhận suy đoán của mọi người.

"Ví dụ như trên chiếc xe hơi ma lực này, chúng tôi đã sử dụng loại thép hợp kim mới nhất, khiến khả năng chống va đập của chiếc xe hơi ma lực này mạnh hơn, khả năng chống biến dạng cũng mạnh hơn. Cho nên đừng nhìn chiếc xe hơi ma lực này nhỏ hơn nhiều so với xe ô tô ma lực chở khách cỡ trung, nhưng ngồi bên trong, tính năng an toàn lại không hề kém chút nào, không cần lo lắng vì va chạm mà dễ dàng bị thương nặng chí mạng. Ít nhất, cũng an toàn hơn nhiều so với ngồi xe ngựa."

Các phóng viên phía dưới nhìn nhau, đột nhiên một phóng viên giơ tay lớn tiếng hỏi: "Hội trưởng Hứa, nghe nói ngài luôn luôn rất xem thường xe ngựa, chuyện này có thật không?"

Hứa Dịch liếc nhìn anh ta một cái, nhận ra phóng viên này là phóng viên của một tờ báo lá cải mới nổi gần đây trong thành Bontar chuyên đưa tin giật gân, liền lắc đầu nói: "Cách nói này không chính xác. Nói cho chính xác, cái tôi xem thường chỉ là tính năng của xe ngựa, chứ không phải xem thường bản thân xe ngựa."

Các phóng viên phía dưới đều sững lại: "Cái này có gì khác nhau sao?"

"Đương nhiên là có." Hứa Dịch cười nói. "Tôi xem thường tính năng của xe ngựa, là vì xe ngựa dù về độ an toàn, độ thoải mái, hay yếu tố quan trọng nhất của phương tiện giao thông — tốc độ, đều không thể khiến tôi hài lòng. So với xe ô tô ma lực, xe ngựa dù ở mặt nào cũng đều thua kém xa. Các anh nghĩ xem, Thương hội Tân Phi chúng tôi đã nghiên cứu ra được xe ô tô ma lực rồi, vậy thì tại sao tôi lại không thể xem thường tính năng của xe ngựa chứ?"

"Hội trưởng Hứa, tôi có thể cho rằng đây là vì để quảng bá xe ô tô ma lực của thương hội các ông, nên ngài mới cố ý bày tỏ thái độ như vậy không?" Phóng viên đó truy hỏi.

Hứa Dịch liếc nhìn anh ta, không nhịn được bật cười, xòe hai tay ra hỏi ngược lại: "Anh thấy... tôi có cần phải ra sức quảng bá xe ô tô ma lực đến thế không?"

Thấy ánh mắt của các đồng nghiệp phóng viên xung quanh chiếu về phía mình như đang nhìn một kẻ ngốc, tên phóng viên báo lá cải đó lập tức hiểu ra, câu hỏi của mình ngu ngốc đến mức nào.

Hứa Dịch nói chẳng sai chút nào, anh căn bản không cần phải ra sức quảng bá xe ô tô ma lực đến vậy, thậm chí căn bản còn chẳng cần quảng bá, vì sau khi chứng kiến tính năng của xe ô tô ma lực vượt xa xe ngựa, hiện tại xe ô tô ma lực của Thương hội Tân Phi dù ở thành Bontar hay các thành phố khác trong Vương quốc Lanpari đều được săn đón cực kỳ nồng nhiệt.

Số lượng xe ô tô ma lực mà Thương hội Tân Phi hiện đang sản xuất còn xa mới đáp ứng đủ nhu cầu, khiến nhà máy sản xuất xe ô tô ma lực của Thương hội Tân Phi vĩnh viễn là nhà máy có thời gian tăng ca dài nhất trong toàn thương hội.

Mà dù có như vậy, nghe nói số đơn hàng liên quan đến xe ô tô ma lực mà Thương hội Tân Phi hiện đang nhận được vẫn vượt quá sản lượng của họ vô số lần, thậm chí nghe nói đã sắp xếp tới tận năm sau nữa.

Trong tình huống như vậy, Hứa Dịch còn cần gì phải cố ý ra vẻ quảng bá gì nữa chứ?

Phải biết rằng, hiện tại đang là những người muốn mua xe ô tô ma lực cầu xin Thương hội Tân Phi bán cho họ, chứ không phải Thương hội Tân Phi chủ động cầu xin người khác mua.

Thấy phóng viên này không nói gì thêm, Hứa Dịch cười tiếp lời: "Được rồi, đã như vậy anh hỏi đến vấn đề này, vậy tôi nhân cơ hội này, nói chi tiết một chút về quan điểm của mình."

Các phóng viên phía dưới lập tức tinh thần phấn chấn hẳn lên, chăm chú tập trung nhìn về phía Hứa Dịch.

"Tôi vừa nói rồi, tôi xem thường tính năng của xe ngựa, vì so với xe ô tô ma lực, tính năng của xe ngựa ở mọi mặt đều thua kém xa, đã không còn đáp ứng được nhu cầu của mọi người. Mà trong đó, điểm quan trọng nhất, chính là không thể đáp ứng được nhu cầu vận chuyển to lớn hiện nay."

Hứa Dịch ngừng lại một chút, chỉ về phía chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn ở cổng hội trường.

"Các anh xem, tải trọng tiêu chuẩn của chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn này là mười tấn. Còn nếu đổi thành một chiếc xe ngựa, thì cho dù là chiếc xe ngựa chở hàng cỡ lớn lớn nhất trước đây của Hãng xe ngựa Filson do tám con tuấn mã cùng kéo, tải trọng tối đa cũng không vượt quá ba tấn, cao nhất cũng chẳng đạt tới bốn tấn."

"Cái đó cũng đâu chênh lệch nhiều đến thế, khiến người ta hoàn toàn không thể chấp nhận được đâu." Một phóng viên phản bác.

"Vậy sao?" Hứa Dịch khẽ mỉm cười. "Anh quên mất hai vấn đề rất quan trọng, một là chi phí đầu tư, hai là chi phí duy trì vận hành."

"Ồ? Xin Hội trưởng Hứa nói chi tiết một chút."

"Trước hết chúng ta nói về chi phí đầu tư. Các anh có biết giá thành chiếc xe ngựa chở hàng cỡ lớn của Hãng xe ngựa Filson là bao nhiêu không? Nói cho các anh biết nhé, Hội trưởng Pompeii đích thân nói với tôi, chiếc xe ngựa chở hàng cỡ lớn đó là do ông ấy tìm người đặt làm riêng, để có thể chịu được lượng hàng đủ nặng, chọn toàn những vật liệu chắc chắn bền bỉ nhất, kết quả giá thành cả xe cao tới ba nghìn đồng vàng."

"Nhưng chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn của các anh giá bán tận năm nghìn đồng vàng, còn cao hơn nhiều so với chiếc xe ngựa chở hàng cỡ lớn đó." Một phóng viên khác lớn tiếng nói.

"Anh quên mất tám con ngựa kia rồi sao?" Hứa Dịch lập tức hỏi ngược lại.

Phóng viên đó lập tức nghẹn lời.

"Ngựa có thể kéo được đến ba, bốn tấn hàng, đương nhiên phải là tuấn mã tốt nhất. Cho nên Hãng xe ngựa Filson chỉ riêng mua tám con ngựa này đã tốn hết năm nghìn đồng vàng. Vì vậy tổng kết lại, chi phí của chiếc xe ngựa chở hàng cỡ lớn này tổng cộng cao tới tám nghìn đồng vàng."

Các phóng viên nhìn nhau, không có gì để nói.

Những gì Hứa Dịch đưa ra đều là số liệu thực tế chắc chắn, khiến họ căn bản không có cách nào phản bác.

"Nói xong chi phí đầu tư, chúng ta lại bàn tiếp về chi phí duy trì vận hành." Hứa Dịch nói tiếp. "Theo số liệu tôi có được từ Hội trưởng Pompeii, nếu muốn sử dụng chiếc xe ngựa chở hàng cỡ lớn đó, thì mỗi ngày chỉ riêng tiền cỏ khô cần thiết để cho tám con tuấn mã đó ăn đã cần tiêu tốn tối thiểu hai mươi đồng vàng. Còn chi phí sửa chữa bảo dưỡng dành cho bản thân chiếc xe ngựa chở hàng cỡ lớn đó, mỗi năm cao tới hai nghìn đồng vàng, tính trung bình ra mỗi ngày, lại là hơn năm mươi đồng vàng. Tổng kết lại, muốn sử dụng chiếc xe ngựa chở hàng cỡ lớn này, mỗi ngày đều phải tiêu tốn tối thiểu bảy mươi đồng vàng. Chạy càng xa, tiêu tốn càng nhiều."

"Vậy Hội trưởng Hứa, chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn của các ông mỗi ngày cần tiêu tốn bao nhiêu đồng vàng?" Phóng viên phía dưới lập tức hỏi.

"Chi phí tiêu hao thông thường của chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn này cũng có hai phần, một phần cũng là chi phí sửa chữa bảo dưỡng hàng ngày, theo tiêu chuẩn bảo dưỡng mà thương hội chúng tôi hiện đang đặt ra, nếu không xảy ra sự cố lớn, trong tình huống bình thường, chi phí bảo dưỡng hàng năm của chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn này khoảng từ ba trăm đến năm trăm đồng vàng."

"Ít vậy sao?" Các phóng viên có phần không tin. "Vậy chẳng phải tính trung bình mỗi ngày cũng chỉ khoảng một đồng vàng thôi sao?"

"Đây đã tính là nhiều rồi đấy." Hứa Dịch lắc đầu. "Nếu sau này công nghệ của thương hội chúng tôi trên xe ô tô ma lực có được đột phá mới, chi phí bảo dưỡng sẽ còn tiếp tục giảm xuống nữa."

"Vậy còn phần chi phí còn lại thì sao? Ngựa của xe ngựa phải ăn cỏ, chiếc xe ô tô ma lực chở hàng của các anh chẳng lẽ không cần gì cũng chạy được sao?" Lại có một phóng viên khác hỏi.

"Đương nhiên, muốn ngựa chạy, thì phải cho ngựa ăn cỏ. Chắc các anh cũng đều biết rõ, xe ô tô ma lực là được vận hành thông qua tiêu hao pha lê ma lực. Vậy thì chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn này, đương nhiên cũng không khác gì, cũng đều tiêu hao pha lê ma lực. Mà theo tiêu chuẩn thử nghiệm nội bộ của thương hội chúng tôi, chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn này khi chạy với tốc độ bình thường, mức tiêu hao trung bình mỗi một trăm ki-lô-mét là mười ba ai ma lực, nếu sử dụng loại pha lê ma lực tiêu chuẩn số một mà thương hội chúng tôi vừa mới tinh luyện được, tổng giá là mười ba đồng vàng."

"Tức là nói, kéo mười tấn hàng, chạy được một trăm ki-lô-mét, thì chỉ cần tốn mười ba đồng vàng?" Các phóng viên phía dưới vẻ mặt không thể tin nổi.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Còn có một yếu tố rất quan trọng, đó chính là tốc độ. Nếu chở đúng mười tấn hàng, chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn này trên đường thông thường có thể duy trì tốc độ bốn mươi ki-lô-mét một giờ. Còn xe ngựa thì sao?"

Đám phóng viên nhìn nhau, đồng thời bật cười hiểu ý.

Xe ngựa? Xe ngựa đừng nói đến việc kéo mười tấn hàng, cho dù chạy không tải, một tiếng đồng hồ giỏi lắm cũng chỉ chạy được ba mươi ki-lô-mét mà thôi.

Thấy phản ứng của các phóng viên phía dưới, Hứa Dịch xòe hai tay ra: "Bây giờ, các anh nói cho tôi biết, tại sao tôi lại không thể xem thường xe ngựa?"

Các phóng viên đồng loạt bật cười.

Một lát sau, tên phóng viên báo lá cải đó đột nhiên lại giơ tay lên lần nữa.

"Hội trưởng Hứa, tôi đã hỏi ngài mấy câu về xe ô tô ma lực rồi. Bây giờ tôi có một câu hỏi riêng tư về ngài muốn nhân cơ hội này hỏi ngài một chút, là về con gái vừa mới chào đời của ngài, xin hỏi ngài có sẵn lòng trả lời không?"

Các phóng viên khác đều lần lượt nhíu mày nhìn về phía anh ta, trong ánh mắt không khỏi mang theo chút khinh thường.

Đây là buổi họp báo ra mắt sản phẩm của Thương hội Tân Phi, chạy đến hỏi câu hỏi riêng tư gì vậy?

Nhưng khi nghe là câu hỏi về con gái vừa chào đời của Hứa Dịch, tất cả các phóng viên lại đồng loạt thần sắc chợt nghiêm túc, cùng quay đầu nhìn về phía Hứa Dịch, trong ánh mắt tràn đầy sự mong đợi.

"Quả nhiên vẫn tới rồi." Hứa Dịch lộ ra một nụ cười thấu hiểu, khẽ gật đầu. "Hôm nay tâm trạng tôi khá tốt, nên được thôi. Cứ hỏi đi."

"Vậy tốt. Hội trưởng Hứa, nghe nói ngài ngay trong ngày con gái chào đời đã trực tiếp xác định bé là người thừa kế duy nhất của ngài, xin hỏi chuyện này có thật không?"

Chương 505: Bày tỏ lập trường rõ ràng

Hứa Dịch không hề do dự, mỉm cười gật đầu: "Đúng vậy."

Nghe câu trả lời dứt khoát như vậy của Hứa Dịch, đám phóng viên bên dưới lập tức xôn xao.

Chỉ một lát sau, bên dưới đã có cả loạt cánh tay giơ lên.

"Hội trưởng Hứa, ngài thật sự quyết định lấy con gái làm người thừa kế duy nhất sao?"

"Hội trưởng Hứa, cái gọi là người thừa kế duy nhất mà ngài nói, có phải nghĩa là ngoài con gái ngài ra, những hậu duệ khác sẽ không được thừa kế bất kỳ gia sản nào của ngài không?"

"Hội trưởng Hứa, nếu sau này ngài có thêm một người con trai, ngài cũng không tính để cậu ta thừa kế gia sản sao?"

"Hội trưởng Hứa..."

...

Đợi cho tâm trạng kích động của đám phóng viên bên dưới lắng xuống đôi chút, khôi phục yên tĩnh trở lại, tất cả đều chăm chú nhìn về phía mình, Hứa Dịch lúc này mới cười nhẹ, hỏi ngược lại: "Vì sao mọi người lại phản ứng như vậy? Nó là con gái tôi, làm người thừa kế của tôi thì có gì không đúng?"

"Trọng điểm nằm ở chữ duy nhất!" Một phóng viên bên dưới lớn tiếng nói: "Hội trưởng Hứa, duy nhất có nghĩa là ngài không định để lại gia sản cho những người con khác sao?"

"Tôi nghĩ mọi người hiểu có phần lệch lạc rồi." Hứa Dịch lắc đầu. "Người thừa kế duy nhất ở đây có nghĩa là con gái tôi là người duy nhất có khả năng thừa kế tước vị của tôi. Còn gia sản... đó lại là chuyện khác."

"Tước vị?" Đám phóng viên đều sững lại. "Không liên quan gì đến gia sản sao? Vậy còn chức vị hội trưởng Thương hội Tân Phi thì sao? Cũng không liên quan đến chuyện này à?"

Hứa Dịch nhìn vị phóng viên vừa đặt câu hỏi với vẻ mặt kinh ngạc.

"Thương hội Tân Phi đâu phải của riêng một mình tôi, sao lại phải để con cái tôi kế thừa chức hội trưởng? Huống hồ cho dù Thương hội Tân Phi thật sự chỉ thuộc về một mình tôi, thì hội trưởng cũng nên chọn người có năng lực để đảm nhiệm. Giả sử con cái tôi không có năng lực kinh doanh nổi bật, chẳng lẽ tôi lại nhìn Thương hội Tân Phi suy tàn trong tay chúng sao?"

Đám phóng viên suy nghĩ một lúc, cảm thấy lời Hứa Dịch nói cũng có phần có lý, nhưng lại thật sự không phù hợp với truyền thống trên lục địa Saiens.

Theo truyền thống, với một đại thương hội mà Hứa Dịch nắm quyền khống chế tuyệt đối như Thương hội Tân Phi, đáng lẽ ông ta tuyệt đối sẽ không muốn giao nó vào tay người ngoài.

Dù sao thì ông ta cũng sẽ bồi dưỡng người thừa kế của mình trở thành hội trưởng đời tiếp theo, để bản thân đứng sau hậu trường khống chế Thương hội Tân Phi, vẫn nắm quyền thực tế.

Nhìn vào thái độ mà Hứa Dịch bộc lộ, cách làm khả dĩ nhất của ông ta sẽ là phương án thứ hai.

Suy cho cùng nếu con cái ông ta thừa kế tước vị, thì cũng sẽ mang thân phận quý tộc.

Mà con cái ông ta e là sẽ không đặc biệt như Hứa Dịch, có thể đồng thời sở hữu cả thân phận quý tộc lẫn thương nhân, cho nên khống chế từ phía sau hậu trường mới là khả thi nhất.

Nghĩ đến đây, đám phóng viên lập tức thấy nhẹ nhõm.

Nhưng vấn đề này tuy có thể lý giải được, theo sau đó lại còn nhiều vấn đề khác nữa.

"Hội trưởng Hứa, ngài nói tước vị của mình sau này sẽ để con gái thừa kế, vì sao không tính để lại cho con trai?" một phóng viên hỏi. "Nhiều người nói ngài làm vậy là để bày tỏ sự ủng hộ của mình đối với Vương nữ Cervini Điện hạ, xin hỏi có phải vậy không?"

Câu hỏi này mới chính là điều mà tất cả các phóng viên thật sự quan tâm.

Nếu Hứa Dịch trả lời là đúng, thì có nghĩa là ông ta bắt đầu chính thức, rõ ràng bày tỏ với tất cả mọi người thái độ ủng hộ Vương nữ Cervini Điện hạ, cũng có nghĩa là Thương hội Tân Phi sẽ chính thức được xếp vào phe của Vương nữ Cervini Điện hạ.

Tuy rằng dù Hứa Dịch không làm vậy thì mọi người cũng đều nghĩ như thế, nhưng trước khi Hứa Dịch chưa bày tỏ rõ ràng lập trường của mình, Thương hội Tân Phi vẫn có thể thay đổi lập trường bất cứ lúc nào, cũng có được khoảng đệm lớn hơn trong nhiều việc.

Mà giờ Hứa Dịch đã bày tỏ lập trường, sau này Thương hội Tân Phi sẽ rất khó thay đổi, việc Hứa Dịch làm như vậy tương đương với việc đặt hết toàn bộ cược vào Vương nữ Cervini Điện hạ.

Mà một khi Vương nữ Cervini Điện hạ cuối cùng không thể lên ngôi, mà là Hoàng tử Aerick Điện hạ trở thành quốc vương đời sau, thì kết cục đang chờ đợi Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi có thể tưởng tượng được.

Cho nên nói tuy Hứa Dịch chỉ là xác định con gái mình làm người thừa kế duy nhất, thoạt nhìn chỉ là chuyện riêng trong gia đình ông ta, nhưng vì thân phận nhạy cảm của Hứa Dịch cùng tầm quan trọng của Thương hội Tân Phi, khiến việc này tuyệt đối không chỉ đơn thuần là chuyện nhà, những nhân tố liên quan thật sự quá nhiều.

Hứa Dịch sao có thể không rõ suy nghĩ trong lòng đám phóng viên lúc này, càng hiểu rõ ý nghĩa đằng sau câu hỏi mà họ đưa ra, nhưng việc ông ta đưa ra lựa chọn này vốn đã qua suy nghĩ kỹ càng, tự nhiên sẽ không tỏ ra hoảng loạn mất bình tĩnh khi đối mặt với câu hỏi này.

"Trước hết, hiện tại tôi chưa có con trai." Hứa Dịch mỉm cười nói. "Thứ hai, cho dù sau này tôi và Stella có thêm kết tinh tình yêu mới, mà lại là con trai, nhưng vì tôi đã xác định người thừa kế rồi, thì sẽ không thay đổi nữa. Bởi vì càng ở những vấn đề quan trọng như thế này, càng không thể lật đi lật lại, nếu không thì với ai cũng không tốt. Tôi hy vọng con cái mình có thể hòa thuận với nhau, chứ không muốn thấy chúng vì quyền thừa kế không rõ ràng mà bất mãn với nhau, thậm chí tranh giành lẫn nhau."

Đám phóng viên bên dưới đồng loạt trợn tròn mắt, ánh mắt đầy vẻ kinh ngạc.

"Hội trưởng Hứa, tôi có thể hiểu câu nói này của ngài là lời chỉ trích nhắm vào Quốc vương Bệ hạ không?" một phóng viên không nhịn được lớn tiếng hỏi.

Hứa Dịch khẽ cười, xòe hai tay ra: "Đó là cách hiểu của riêng anh, không liên quan gì đến tôi."

Đám phóng viên chẳng thèm để ý đến kiểu nói nước đôi này của Hứa Dịch, lần lượt ghi lại từng chữ từng chữ câu trả lời vừa rồi của ông ta vào cuốn sổ nhỏ trong tay.

Một lát sau, lại có một phóng viên hỏi: "Hội trưởng Hứa, ngài vẫn chưa trả lời câu hỏi phía sau, ngài cố ý chọn để con gái mình trở thành người thừa kế duy nhất, là để bày tỏ sự ủng hộ đối với Vương nữ Cervini Điện hạ đúng không?"

"Điều này thì anh có thể nghĩ như vậy, vì quả thật nó bao hàm một phần suy nghĩ của tôi." Hứa Dịch gật đầu. "Nhưng đối với tôi, đây là đứa con đầu lòng giữa tôi và Stella, có vị trí vô cùng quan trọng trong lòng tôi. Nhìn thấy con bé chào đời, tôi chỉ muốn đem hết tất cả những gì mình có cho nó. Còn tước vị, hội trưởng gì đó, so ra đều không quan trọng. Đây là suy nghĩ bình thường của một người cha, tôi nghĩ mọi người nên hiểu được điều đó."

Đám phóng viên tuy cũng ghi lại nửa sau câu trả lời của Hứa Dịch, nhưng so ra thì rõ ràng câu trả lời khẳng định đầu tiên của ông ta vẫn quan trọng hơn nhiều.

Hứa Dịch đã khẳng định nghi vấn của đám phóng viên, điều đó đại diện cho việc ông ta thật sự có ý định thông qua quyết định này để bày tỏ sự ủng hộ đối với Vương nữ Cervini Điện hạ.

Với tầm quan trọng hiện tại của Thương hội Tân Phi đối với toàn bộ Vương quốc Lanpari, việc Vương nữ Cervini Điện hạ nhận được sự ủng hộ rõ ràng và toàn diện từ Hứa Dịch, tương đương với việc thêm vào một quân bài vô cùng quan trọng cho phe Vương nữ Cervini Điện hạ, cực kỳ có lợi cho việc bà kế thừa ngôi vị.

Nhưng cách làm này của Hứa Dịch lại có một điểm bất lợi, đó là làm như vậy rõ ràng có phần khiêu khích Quốc vương Bệ hạ.

Chẳng lẽ ông ta không lo cách làm này sẽ khiến Quốc vương Bệ hạ phản cảm, ngược lại càng khiến Quốc vương Bệ hạ nghiêng về việc để Hoàng tử Aerick Điện hạ kế thừa ngôi vị hay sao?

...

"Đám phóng viên ngu ngốc kia nghĩ vậy thì thôi đi, sao Derma ngươi cũng nghĩ như thế?"

Lanpari Đệ Thập Tam vừa nói xong một câu, lại bắt đầu ho dữ dội.

Tuy mùa đông đã qua từ lâu, nhưng cơ thể Lanpari Đệ Thập Tam vẫn không có mấy dấu hiệu khá hơn, vẫn tỏ ra vô cùng suy nhược.

Tuy không đến mức phải nằm lì trong phòng ngủ suốt ngày như mùa đông, nhưng thời gian có thể rời khỏi phòng cũng không nhiều.

"Quyết định người thừa kế ngôi vị liên quan đến cả vương quốc, sao trẫm có thể để tình cảm chi phối. Bất luận là Aerick, hay là Cervini, hay là Mihm, việc quyết định để ai trong số họ kế thừa ngôi vị quốc vương của trẫm, rốt cuộc vẫn phải xem ai có thể đóng góp lớn hơn cho toàn bộ vương quốc, chứ không nên do sở thích cá nhân của trẫm quyết định."

Derma khẽ gật đầu, nhưng ngay sau đó lại nói: "Nhưng bệ hạ, thần thấy Hứa Dịch ít nhất có một điểm nói đúng, nếu có thể sớm xác định người thừa kế ngôi vị, để Hoàng tử Aerick Điện hạ và những người khác không tranh giành quyền thừa kế lẫn nhau, thì bất luận là đối với bệ hạ, đối với họ, hay thậm chí đối với toàn bộ vương quốc đều rất có lợi. Vì sao bệ hạ không xác định ngay từ đầu?"

"Ngươi đang trách trẫm sao?" Lanpari Đệ Thập Tam khẽ mỉm cười, rồi lại thở dài thườn thượt. "Ngươi tưởng trẫm không muốn làm vậy sao? Nhưng vương thất dù sao cũng không giống gia đình nhỏ như của Hứa Dịch, người thừa kế là một quyết định vô cùng quan trọng liên quan đến quá nhiều thứ, sao có thể dễ dàng xác định nhân tuyển. Hứa Dịch chẳng phải cũng từng nói rồi sao? Nếu con cái hắn không đủ năng lực, hắn cũng không thể cứ giao Thương hội Tân Phi vào tay chúng, nhìn chúng làm hỏng Thương hội Tân Phi được."

"Nhưng Hứa Dịch có thể giao Thương hội Tân Phi cho người khác quản lý, còn bệ hạ lại không thể giao cả vương quốc cho người khác. Ngôi vị này, rốt cuộc chỉ có thể chọn người trong số con cái bệ hạ để kế thừa. Cho nên nói..." Derma ngừng lại, nghiến răng mạnh, như thể đã hạ quyết tâm. "Bệ hạ, xin ngài hãy sớm đưa ra quyết định. Nếu chậm trễ hơn nữa, e rằng..."

Lanpari Đệ Thập Tam lặng lẽ nhìn Derma một lúc, chậm rãi lắc đầu.

"Derma, trước đây ngươi chưa bao giờ chủ động nêu ý kiến về chuyện này, vì sao hôm nay lại tỏ ra tích cực như vậy?"

Derma lộ ra một nụ cười chua chát, không trả lời.

Lanpari Đệ Thập Tam lại thở dài một tiếng.

"Được rồi, trẫm hiểu ý ngươi. Ngươi đang lo lắng cho sức khỏe của trẫm đúng không? Ngươi có phải đang nghĩ rằng trẫm không còn trụ được bao lâu nữa không?"

Derma cúi gằm đầu xuống thật sâu, hồi lâu sau mới chậm rãi ngẩng đầu lên lần nữa, trên mặt đã lăn hai hàng nước mắt nóng hổi, giọng nghẹn ngào.

"Bệ hạ... thần... thần chỉ có thể mắt trơ trơ nhìn ngài... nhìn ngài ngày một suy yếu như vậy, mà thần lại không nghĩ ra được cách nào để cứu ngài. Thần thật sự... thật sự rất đau lòng. Thần biết điều quan trọng nhất trong lòng ngài chính là cả vương quốc, cho nên thần rất mong ngài có thể sớm xác định việc quan trọng nhất này đối với vương quốc. Rồi buông bỏ tâm sự, sống thật tốt... thật tốt..."

"Sống thật tốt những ngày tháng cuối cùng phải không?" Lanpari Đệ Thập Tam khẽ mỉm cười, vẫy tay ra hiệu cho Derma lại gần.

Đợi Derma bước tới gần, Lanpari Đệ Thập Tam bỗng nhiên giơ cánh tay lên, vung mạnh một cái.

"Bốp——"

Derma ôm lấy gò má đang rát bỏng, kinh ngạc nhìn Lanpari Đệ Thập Tam.

"Sao? Trong mắt ngươi trẫm đã là một kẻ sắp xuống mồ rồi sao?"

Lanpari Đệ Thập Tam vốn tỏ ra rất suy nhược suốt thời gian qua, lúc này lại như một con sư tử bị chọc giận, tuy vẫn yếu ớt nhưng lại toát ra uy thế mười phần, khiến người ta căn bản không dám nảy sinh ý phản kháng.

"Trẫm là quốc vương của vương quốc này! Trẫm không cần sự thương hại của người khác, cũng không có tư cách bị người khác thương hại! Trẫm đã là quốc vương, thì phải gánh vác trách nhiệm của một quốc vương! Chọn ra một người thừa kế thích hợp nhất cho vương quốc này là trách nhiệm cuối cùng cũng là quan trọng nhất của trẫm, trẫm nhất định phải nghiêm túc dốc toàn lực hoàn thành trách nhiệm này. Cho nên chỉ cần trẫm còn chưa chết, thì phải dốc hết sức lực suy xét chuyện này, hiểu chưa?"

Derma ngây người nhìn Lanpari Đệ Thập Tam, một lúc lâu sau mới chậm rãi gật đầu.

"Vâng, bệ hạ, là thần đã mạo phạm ngài, xin ngài thứ lỗi."

Lanpari Đệ Thập Tam hừ nặng một tiếng, đưa tay về phía Derma.

"Chuyện bên phía Cervini trẫm đã xem xong rồi, đi lấy báo cáo của hành tỉnh phía Bắc lại đây, để trẫm xem thằng nhóc Aerick dạo này lại đang làm gì."

Chương 506: Mất đi khả năng hợp tác

Phía bắc vương quốc tự nhiên có phần khác với phía nam, thành Bontar đã bước vào mùa xuân ấm áp hoa nở, còn thành Roleng cách biên giới phía bắc chưa tới hai trăm cây số lúc này vẫn chưa hoàn toàn xua tan cái lạnh của mùa đông.

Nhưng lúc này trong lòng Hoàng tử Aerick Điện hạ lại nóng bừng một mảng, không những dễ dàng vượt qua chút giá lạnh kia, thậm chí còn vượt qua cả mùa xuân, nóng bỏng như mùa hè oi ả.

Đã đến lúc lập công dựng nghiệp rồi!

Nhìn ba vạn tướng sĩ Quân đoàn Trấn Bắc trang bị tinh nhuệ, tinh thần sung mãn, quân phục chỉnh tề trên đồng bằng ngoài thành, Hoàng tử Aerick Điện hạ chỉ cảm thấy sự tự tin của mình chưa bao giờ tràn đầy như lúc này.

Hắn thậm chí còn cảm thấy, chỉ cần dẫn theo ba vạn tướng sĩ Quân đoàn Trấn Bắc này, hắn hoàn toàn có thể tiến thẳng lên phía bắc, không chỉ công phá cánh cửa của Vương quốc Sack, thậm chí còn có thể đánh thẳng vào kinh đô Vương quốc Sack, khuất phục toàn bộ Vương quốc Sack dưới vó ngựa của mình.

Đến lúc đó, với chiến công lừng lẫy như vậy, còn ai có tư cách tranh giành ngôi vị quốc vương đời sau với hắn nữa?

Nhưng lý trí lại mách bảo hắn, điều này tuyệt đối không thực tế.

Sở dĩ ba vạn quân Trấn Bắc lúc này tỏ ra có sức chiến đấu cao ngất như vậy, hoàn toàn là vì lần này các đại quý tộc trong vương quốc ủng hộ hắn không ngừng vận chuyển đủ loại vật tư tới, nhờ vậy vấn đề hậu cần vốn luôn làm khó Quân đoàn Trấn Bắc mới được giảm nhẹ đáng kể, từ đó khiến diện mạo tinh thần của toàn quân đổi mới hoàn toàn, nhìn có vẻ sức chiến đấu tăng vọt.

Nhưng dù vậy, chỉ dựa vào ba vạn quân Trấn Bắc này mà muốn đánh bại Vương quốc Sack cũng là chuyện không thể.

Khi bàn bạc mục tiêu chiến lược với Công tước Stark, Công tước Stark đã cảnh cáo Aerick rất rõ ràng, đừng nên ảo tưởng có thể thật sự đánh bại Vương quốc Sack.

Đây là việc mà Vương quốc Lanpari suốt mấy trăm năm trước không cách nào làm được, cho dù hắn hiện tại có được sự ủng hộ vô cùng mạnh mẽ, cũng tuyệt đối không thể đạt thành.

Sở dĩ phát động cuộc chiến này, chỉ là để tranh thủ chiến công cho Hoàng tử Aerick Điện hạ, hòng thêm vào một quân bài to lớn cho việc tranh đoạt ngôi vị của hắn mà thôi.

Cho nên mục tiêu chiến lược lần này của Aerick rất rõ ràng, đó là chỉ cần đánh bại quân đội Vương quốc Sack vài lần, chiếm được chút lợi từ phía Vương quốc Sack là đủ, chứ không cần tiến quá sâu vào Vương quốc Sack.

Chỉ cần có được chiến công đánh bại Vương quốc Sack, đã đủ để hắn có được một quân bài vô cùng mạnh mẽ.

Còn nếu thật sự muốn đánh bại hoàn toàn Vương quốc Sack, thì đó chính là tự chuốc khổ vào thân.

Trong đầu lóe qua lời dặn dò của Công tước Stark khi đó, Hoàng tử Aerick không nhịn được khẽ nhíu mày, khẽ hừ một tiếng.

"Trước đây sở dĩ không thể đánh bại Vương quốc Sack, chẳng phải vì đám quý tộc các ngươi không chịu đóng góp sức lực của mình sao. Đợi sau này ta kế thừa ngôi vị, ta nhất định sẽ nắm trọn cả vương quốc trong tay mình. Đến lúc đó huy động sức mạnh của toàn bộ vương quốc, không tin là không thể đánh bại được Vương quốc Sack!"

Đương nhiên, ý nghĩ này Hoàng tử Aerick chỉ dám để nó lóe qua trong đầu, chứ chưa từng để lộ ra dù chỉ một chút.

Hắn hiện tại hoàn toàn dựa vào sự ủng hộ của các đại quý tộc trong vương quốc do Công tước Stark đứng đầu, mới có được ưu thế trong việc tranh giành ngôi vị.

Nếu không, chỉ dựa vào sức lực mà hắn đang nắm giữ hiện tại, đừng nói đến việc cố gắng tranh thủ chiến công từ Vương quốc Sack để có lợi cho việc tranh đoạt ngôi vị, e rằng ngay cả việc duy trì năm nghìn cận vệ riêng của mình cũng vô cùng khó khăn.

Nghĩ đến năm nghìn cận vệ riêng, ánh mắt Hoàng tử Aerick lướt qua Quân đoàn Trấn Bắc, dừng lại trên một đội hình vuông khác ở bên cạnh, hàng lông mày nhíu chặt hơn một chút.

Đội hình vuông này đứng xiêu xiêu vẹo vẹo, so với những đội hình vuông tiêu chuẩn của Quân đoàn Trấn Bắc chỉnh tề thống nhất, tựa như được kẻ bằng thước, rõ ràng kém xa quá nhiều.

Hơn nữa các binh sĩ trong đội hình này còn tỏ ra lười biếng uể oải, toàn thân toát ra một luồng khí chất suy đồi, càng kém xa so với những binh sĩ tinh thần hăng hái, trông có vẻ hào hứng phấn chấn của Quân đoàn Trấn Bắc.

Trong mấy tháng qua, Hoàng tử Aerick phần lớn thời gian đều ở trong doanh trại, đã sớm không còn là kẻ ngoại đạo hoàn toàn mù tịt về quân sự như trước đây nữa.

Hắn bây giờ có thể nhìn ra ngay, nếu để năm nghìn cận vệ riêng của mình đối đầu trực diện với số lượng tương đương quân Trấn Bắc, hắn dám chắc chắn năm nghìn cận vệ này của mình tuyệt đối sẽ thảm bại, không hề có chút sức phản kháng nào.

Nhưng đây cũng là chuyện không thể tránh khỏi, tuy phụ vương đã chính thức tuyên bố hắn trở thành một trong những người thừa kế, có được quyền hạn năm nghìn cận vệ riêng, nhưng trước đây vì thực lực có hạn, hắn căn bản không thể tự mình nuôi nổi nhiều cận vệ riêng như vậy.

Năm nghìn người hiện tại, vẫn là do các quý tộc ủng hộ hắn điều động từ tư binh của mình mà gom góp lại, chất lượng thế nào có thể tưởng tượng được.

Hoàng tử Aerick không hề tin tưởng năm nghìn người này, tự nhiên cũng không mấy coi trọng.

Đương nhiên hắn vẫn hy vọng có thể tự mình bồi dưỡng ra năm nghìn tâm phúc, vì chỉ có như vậy mới tính là lực lượng thật sự của riêng mình.

Nhưng hiện tại lực lượng của bản thân hắn thật sự quá mỏng manh, nguyên nhân chủ yếu nhất là không có tiền, cho nên hắn vẫn chưa có khả năng để tính đến những chuyện này.

Nghĩ đến đây, trong lòng Hoàng tử Aerick không nhịn được nảy sinh chút hâm mộ và ghen tị đối với Cervini.

Theo tin tức hắn nhận được, năm nghìn cận vệ riêng của Cervini cũng đã được chiêu mộ đầy đủ.

Khác với năm nghìn cận vệ riêng chẳng có chút sức chiến đấu nào của hắn, một phần trong năm nghìn cận vệ riêng của Cervini là do các quý tộc ủng hộ nàng tinh tuyển ra từ tư binh của mình, sức chiến đấu hoàn toàn khác biệt so với đám phế vật dưới trướng hắn.

Phần còn lại thì do chính Cervini tự mình chiêu mộ mà thành.

Nhờ vào danh tiếng tốt đẹp của Cervini trong vương quốc, cộng thêm đãi ngộ tốt mà đội cận vệ riêng của nàng đưa ra, khiến những binh sĩ cận vệ riêng mà nàng chiêu mộ được đều vô cùng tinh nhuệ, sức chiến đấu cũng không hề tầm thường.

Mà quan trọng hơn, là năm nghìn cận vệ riêng của Cervini đều được trang bị Máy móc Ma thuật quân dụng tác chiến đơn binh tiêu chuẩn do Thương hội Tân Phi cung cấp.

Nếu chỉ tính thuần về sức chiến đấu, rất có thể một binh sĩ trong đội cận vệ riêng của Cervini đã đủ sức địch lại vài binh sĩ trong Quân đoàn Trấn Bắc, càng đừng nói đem so với binh sĩ cận vệ riêng của Hoàng tử Aerick.

Hơn nữa ngoài Máy móc Ma thuật quân dụng tác chiến đơn binh ra, nghe nói Thương hội Tân Phi còn trang bị cho đội cận vệ riêng của Cervini vài cỗ máy ném đá ma lực kiểu mới, cùng một số Máy móc Ma thuật quân dụng không rõ công dụng cụ thể, nhưng chắc chắn cũng có uy lực cực lớn.

Kết hợp như vậy lại, cùng là năm nghìn người, nhưng sức chiến đấu giữa cận vệ riêng của Cervini và cận vệ riêng của Aerick đơn giản là một trời một vực.

Mà nguyên nhân quan trọng nhất tạo nên khoảng cách to lớn này, chính là nằm ở Thương hội Tân Phi.

Nghĩ đến đây, trong lòng Hoàng tử Aerick lướt qua một tia hối hận.

Trước đây khi Tử tước Leslie gặp mặt hắn ở thành Roleng, từng khuyên nhủ hắn không cần thiết phải hoàn toàn đối lập với Thương hội Tân Phi, bởi vì điều Hứa Dịch ủng hộ là sự phát triển của Vương quốc Lanpari, ông ta sẽ không hề bài xích việc hợp tác với Hoàng tử Aerick.

Hoàng tử Aerick vì muốn thể hiện rõ ràng sự khác biệt giữa mình và Cervini, nên căn bản không hề cân nhắc đề nghị này của Tử tước Leslie.

Sau đó Bá tước Michele của thành Duledon cũng gửi thư đề xuất có thể cân nhắc hợp tác với Thương hội Tân Phi, Hoàng tử Aerick cũng thẳng thừng bác bỏ.

Đến khi tin tức truyền tới mấy hôm trước, Hứa Dịch tại buổi họp báo ra mắt sản phẩm của Thương hội Tân Phi đã bày tỏ lập trường rõ ràng với tất cả mọi người, khẳng định dứt khoát sẽ ủng hộ Vương nữ Cervini Điện hạ, điều đó có nghĩa là Hoàng tử Aerick không còn khả năng hợp tác với Hứa Dịch cùng Thương hội Tân Phi nữa.

Mấy hôm trước khi lần đầu nghe được tin tức này, Hoàng tử Aerick không mấy để tâm, còn thầm chê cười Hứa Dịch ngu ngốc.

Nhưng bây giờ nghĩ đến khoảng cách sức chiến đấu giữa cận vệ riêng của mình và cận vệ riêng của Cervini, rồi lại nghĩ đến những hỗ trợ mạnh mẽ khác mà Thương hội Tân Phi có thể cung cấp, hắn lại phát hiện, e rằng bản thân thật sự đã bỏ lỡ điều gì đó.

Chỉ là sự đã đến nước này, Hoàng tử Aerick cũng rất rõ, hắn không còn đường lui nào để đi nữa, hối hận cũng chẳng có ý nghĩa gì.

Hứa Dịch đã hoàn toàn bày tỏ thái độ ủng hộ Cervini, vậy thì Hoàng tử Aerick chỉ có thể vạch rõ ranh giới với ông ta, nếu không sẽ khiến các đại quý tộc ủng hộ mình nghi ngờ và bất mãn, ngược lại bất lợi cho hắn.

"Thôi vậy, đợi khi chiến công vào tay ta, sau này lên ngôi vị, cả vương quốc đều sẽ nằm trong tầm khống chế của ta. Một Thương hội Tân Phi nhỏ nhoi, chẳng phải cứ để ta muốn nắn thế nào thì nắn."

Hoàng tử Aerick nắm chặt nắm đấm, trên mặt lại hiện lên nụ cười tự tin.

"Điện hạ, thời gian cũng gần tới rồi, ngài nên chuẩn bị bắt đầu động viên trước trận đánh." Bá tước Stark đứng bên cạnh khẽ nhắc nhở.

Trước khi Hoàng tử Aerick tới, thành chủ thành Roleng vốn do Bá tước Stark đảm nhiệm.

Ông ta chỉ mới đảm nhiệm chức thành chủ Bontar được một năm đã bị điều tới đây, vốn tưởng sẽ làm ở thành Roleng một thời gian dài rồi mới có thể chuyển đến nơi khác, ai ngờ mới đến chưa đầy một tháng, Hoàng tử Aerick đã từ trên trời rơi xuống, trực tiếp tiếp quản vị trí thành chủ từ tay ông ta.

Tuy Bá tước Stark đã sớm nhận được chỉ thị của gia tộc, và tuân theo ý chí của gia tộc, thời gian qua càng dốc hết tâm sức làm theo lời dặn của gia tộc để phò tá Hoàng tử Aerick Điện hạ, nhưng theo thời gian trôi qua, Bá tước Stark lại phát hiện, bản thân ngày càng đầy nghi ngờ đối với quyết định của gia tộc khi chọn ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ.

Phải nói rằng bản thân Hoàng tử Aerick không phải là kẻ hồ đồ hôn ám gì, ngược lại hắn là người thông minh nhạy bén, cũng khá là rộng lượng, lại khiêm tốn ham học, đến thành Roleng mới nửa năm mà đã có được uy vọng nhất định ở đây, cũng đặt được nền tảng nhất định trong Quân đoàn Trấn Bắc, có thể nói biểu hiện khá tốt.

Nhưng ở bên cạnh Hoàng tử Aerick lâu ngày, Bá tước Stark lại phát hiện hắn có một khuyết điểm vô cùng rõ rệt, đó là quá mức cố chấp, thậm chí có thể nói là cương ngạo tự phụ.

Chỉ cần là chuyện hắn đã quyết định, thì bất luận người khác đưa ra ý kiến gì, hắn hầu như đều không tiếp thu.

Cho dù bề ngoài hắn có thể tỏ ra dịu giọng, cân nhắc, nhưng cuối cùng khi thực sự xử lý, hắn vẫn kiên trì theo suy nghĩ của bản thân, không hề dao động chút nào.

Điểm này, thể hiện đặc biệt rõ rệt trong thái độ đối với Thương hội Tân Phi.

Sau một năm đảm nhiệm chức thành chủ Bontar, ấn tượng của Bá tước Stark về Hứa Dịch trước sau hoàn toàn khác biệt.

Khi ông ta rời khỏi thành Bontar, kỳ thực cái nhìn của ông ta về Hứa Dịch đã gần như thay đổi hoàn toàn, không còn đầy vẻ thù địch như lúc mới đến thành Bontar nữa.

Ông ta không chỉ nhận thức đầy đủ giá trị tiềm ẩn của Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, mà còn nghiêm túc cân nhắc khả năng hợp tác giữa gia tộc Stark và Hứa Dịch.

Vì suy nghĩ này, kỳ thực Bá tước Stark cũng từng đề nghị với Hoàng tử Aerick nên cân nhắc hợp tác với Thương hội Tân Phi, chứ không phải hoàn toàn cự tuyệt.

Nhưng Hoàng tử Aerick lại thẳng thừng từ chối đề nghị của Bá tước Stark, thậm chí còn nghi ngờ liệu Bá tước Stark sau một năm đảm nhiệm chức thành chủ Bontar có bị Hứa Dịch mê hoặc hay không, đến mức đưa ra loại đề nghị trái ngược với lập trường của gia tộc Stark như vậy.

Từ khoảnh khắc đó, Bá tước Stark đã biết giữa Hoàng tử Aerick và Thương hội Tân Phi không còn khả năng hợp tác nào nữa, mà gia tộc Stark cũng tương tự như vậy.

Ánh mắt lướt qua Quân đoàn Trấn Bắc ngoài thành với sĩ khí hăng hái, tinh thần sung mãn, trông có vẻ sức chiến đấu vô cùng mạnh mẽ, Bá tước Stark trong lòng thở dài sâu sắc một tiếng.

"Cho dù không hợp tác toàn diện với Thương hội Tân Phi, nhưng chỉ cần mua được những Máy móc Ma thuật quân dụng đó từ Thương hội Tân Phi một cách bình thường, sức chiến đấu của Quân đoàn Trấn Bắc chắc chắn sẽ có một bước nhảy vọt về chất lượng chứ? Cự tuyệt Thương hội Tân Phi một cách dứt khoát như vậy, thật sự tốt sao?"

Chương 122: Bức tranh quảng cáo thất bại

Chia tay Hội trưởng Cruz và Quản sự Riley, Hứa Dịch một mình lái xe ngựa vào Thành phố Bontar.

Khi đến một nơi vắng vẻ, không gian xung quanh Hứa Dịch hơi méo mó, một làn gió nhẹ mang theo hương thơm thoảng qua, trên ghế ngồi bên cạnh bỗng nhiên xuất hiện thêm một người.

"Hội trưởng Hứa, vừa rồi anh nói với hai người họ rằng anh muốn Thương hội của họ hỗ trợ cải tạo con đê của một dòng sông, có phải là dòng sông của Bộ tộc chúng tôi không?" Yanis nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt đầy hy vọng.

"Cô nghĩ tôi còn cần phải sửa chữa con đê của dòng sông nào khác sao?" Hứa Dịch cười hỏi ngược lại.

"Vậy là anh thực sự định giúp chúng tôi sao?" Yanis mừng rỡ hỏi.

Hứa Dịch bất đắc dĩ lắc đầu: "Yanis tiểu thư, tôi chưa bao giờ nói là không giúp các người, hóa ra từ đầu đến cuối cô chưa từng tin tưởng tôi."

Yanis cúi đầu, có chút ngại ngùng nói: "Xin lỗi, từ nhỏ các bậc tiền bối trong Bộ tộc đã dạy tôi không được tin tưởng Nhân loại."

"Chủng tộc Elf của các người có định kiến lớn với Nhân loại chúng tôi đấy." Hứa Dịch thở dài."Mặc dù tôi thừa nhận rằng có rất nhiều người Nhân loại xảo quyệt, nhưng chúng tôi cũng có rất nhiều người coi trọng chữ tín, ví dụ như tôi. Chủng tộc Elf của các người đã bị Nhân loại lừa dối vài lần, liền vơ đũa cả nắm, điều này có phần quá phiến diện rồi."

Yanis lắc đầu: "Không chỉ bị lừa vài lần, nghe các Trưởng lão nói, trong lịch sử của Chủng tộc Elf chúng tôi, số lần bị Nhân loại lừa dối là không đếm xuể, vì vậy ý kiến chung của Chủng tộc Elf chúng tôi đối với Nhân loại là không thể tin tưởng." Dừng một chút, Yanis lại hỏi với vẻ mặt nghi hoặc: "Hội trưởng Hứa, thật ra tôi rất tò mò, tại sao cùng là một chủng tộc, mà mỗi người Nhân loại lại khác nhau như vậy?"

Hứa Dịch trợn mắt, bất mãn nói: "Chẳng lẽ trong Chủng tộc Elf của các người, tất cả mọi người đều giống nhau sao? Ví dụ như đều ngây thơ như cô, giống như sinh vật đơn bào vậy? Thật không hiểu các Trưởng lão trong Bộ tộc của cô nghĩ gì, lại cử cô ra ngoài cầu cứu các chủng tộc khác, không sợ bị người ta bán đi sao?"

Yanis chớp chớp mắt, vẻ mặt khó hiểu.

"Hội trưởng Hứa, sinh vật đơn bào là gì? Anh thấy tôi rất ngây thơ sao?"

Hứa Dịch lắc đầu, không muốn tiếp tục tranh luận những vấn đề này với cô bé Elf này nữa, nói: "Thôi được rồi, vừa rồi cô cũng nghe thấy rồi đấy, tôi yêu cầu Thương hội Amli hỗ trợ cải tạo con đê, nhưng cho dù là làm quen với đặc tính của Xi măng, hay nắm vững cách sử dụng bê tông mà tôi vừa dạy cho họ, thậm chí là việc nghiên cứu và phát triển máy trộn bê tông cũng cần một khoảng thời gian, vì vậy muốn thay đổi tình trạng khó khăn về nước của chủng tộc các người trong thời gian ngắn là không thể. Đúng rồi, Yanis, các người chưa từng nghĩ đến việc lấy nước ngầm để sử dụng sao? Mặc dù dòng sông đã đổi dòng, nhưng nước ngầm thường sẽ không thay đổi, Rừng Mưa có thảm thực vật phong phú, nguồn nước ngầm chắc hẳn cũng rất dồi dào."

"Nước ngầm?" Yanis suy nghĩ một chút rồi đáp: "Các Trưởng lão cũng đã thử, giống như Nhân loại các người, đào một cái giếng sâu trên mặt đất để lấy nước ngầm, nhưng sau khi đào được hơn mười mét, chúng tôi phát hiện ra rằng bên dưới toàn là đá cứng, không thể đào được nữa."

"Đó là do các người chạm phải tầng đá ngầm rồi. Theo kinh nghiệm của tôi, chỉ cần xuyên qua tầng đá, sẽ khai thông được nguồn nước ngầm. Chẳng lẽ các người cứ thế từ bỏ sao?" Hứa Dịch lại hỏi.

Vẻ mặt Yanis hiện lên một tia ảm đạm: "Các Trưởng lão nói rằng lớp đá bên dưới rất dày, với năng lực của họ cũng không thể xuyên qua được. Muốn xuyên qua, cho dù là Pháp Sư hệ Thổ cấp cao của Nhân loại cũng không làm được, e rằng phải cần đến Ma đạo sư hệ Thổ sử dụng cấm chú Ma pháp mới được. Nhưng Ma đạo sư cho dù là trong Nhân loại các người cũng là nhân vật đứng đầu, chúng tôi đừng nói là mời ông ấy đến, ngay cả gặp mặt cũng chưa từng."

"Đó cũng chưa chắc." Hứa Dịch khẽ mỉm cười."Chỉ cần các người có thể cho ông ấy đủ lợi ích, cho dù là Ma đạo sư cũng có thể mời được."

Yanis có chút bất lực nói: "Nhưng Bộ tộc chúng tôi căn bản không có thù lao gì đủ để khiến một vị Ma đạo sư động lòng."

"Có lẽ chỉ là các người chưa phát hiện ra giá trị của chính mình thôi. Ví dụ như Yanis, chỉ riêng cô, trong mắt tôi đã ẩn chứa giá trị phi thường rồi." Hứa Dịch nhìn Yanis đầy ẩn ý.

Yanis sửng sốt chỉ vào mình: "Tôi? Tôi chỉ là một Elf bình thường, có giá trị đặc biệt gì sao?"

Hứa Dịch cười to: "Bây giờ cô chưa biết, sau này cô sẽ hiểu. Còn về vấn đề giải quyết nguồn nước cho Bộ tộc của cô, nghe cô nói, tôi đột nhiên nghĩ ra một cách có thể tạm thời giúp các người."

Đôi mắt Yanis sáng lên: "Thật sao? Cách gì vậy?"

"Kiên nhẫn chờ một thời gian, tôi sẽ cho cô câu trả lời." Hứa Dịch nói.

Yanis không hỏi thêm nữa, chỉ nhìn Hứa Dịch chằm chằm, trong mắt không còn sự nghi ngờ như trước.

Không biết từ lúc nào, cô đã bắt đầu tin tưởng người Nhân loại mà cô mới tiếp xúc chưa lâu này.

Xe ngựa dừng lại trước một ngôi nhà nhỏ yên tĩnh, hẻo lánh trong thành phố.

Hứa Dịch nhảy xuống xe ngựa, đẩy thẳng cửa bước vào, liền nhìn thấy Stella đang đứng trong khu vườn nhỏ phía sau, mặc một chiếc váy dài màu tím nhạt, tay cầm một chiếc Đèn Ma thuật mới được Đại sư Lanu và Kambi cùng những người lùn có tay nghề tinh xảo nhất hợp tác chế tạo ngày hôm qua, hơi cúi đầu, thần sắc điềm tĩnh, khóe miệng khẽ nhếch lên.

Chỉ liếc mắt một cái, Hứa Dịch đã không khỏi rung động.

Stella vốn đã xinh đẹp, giờ phút này lại tạo dáng như vậy, khí chất vốn rực rỡ như ánh mặt trời bỗng chốc trở nên trầm lắng, dịu dàng, sự tương phản lớn tạo cho Hứa Dịch một cảm giác khác lạ và chấn động.

Mà một khi Stella trở nên trầm tĩnh, kết hợp với chiếc váy dài màu tím nhạt được cắt may vừa vặn, càng tôn lên khí chất của cô.

Chỉ cần nhìn tạo hình hiện tại của cô, xứng đáng với danh hiệu "Nữ thần Bontar".

Cách Stella không xa, Đại sư Anlisos trước mặt là một tấm vải bạt lớn, đang tập trung tinh thần muốn phác họa khung cảnh cảm động lòng người trước mắt lên đó.

Hứa Dịch biết lúc này Đại sư Anlisos đang đắm chìm trong thế giới hội họa, liếc mắt nhìn, thấy bức tranh trên vải bạt đã gần hoàn thành, liền im lặng đứng sang một bên, không dám quấy rầy.

Nhưng phần kết thúc của bức tranh này lại mất hơn nửa tiếng đồng hồ, Hứa Dịch tuy rằng cảm thấy đứng đây thưởng thức thần thái hiếm thấy nhưng cũng tuyệt mỹ của Stella không hề nhàm chán, nhưng chân đứng cũng có chút mỏi, mãi đến khi Đại sư Anlisos vẽ xong nét cuối cùng, cất bút lông lên, mới vội vàng bước tới.

Lại gần nhìn bức tranh trên vải bạt, Hứa Dịch không khỏi khen ngợi một tiếng.

Trên bức tranh gần như đã tái hiện hoàn hảo vẻ đẹp hiện tại của Stella, tuy rằng chung quy vẫn không bằng người thật động lòng người, nhưng cũng đã đủ truyền thần, bất luận kẻ nào nhìn thấy bức tranh này, đều sẽ bị Stella thu hút ánh nhìn ngay từ cái nhìn đầu tiên.

Nhưng sau khi nhìn một hồi, Hứa Dịch lại phát hiện ra một vấn đề.

Trên bức tranh này, Stella quả thực rất xinh đẹp, cũng rất thu hút ánh nhìn, nhưng tất cả sự chú ý đều bị Stella thu hút, e rằng không có mấy ai chú ý đến chiếc Đèn Ma thuật trên tay cô.

Phải biết rằng Hứa Dịch mời Đại sư Anlisos đến vẽ bức tranh này, mục đích là để quảng cáo cho chiếc Đèn Ma thuật sắp ra mắt của Thương hội Tân Phi, nếu treo bức tranh này lên, chẳng khác nào đang quảng cáo cho Stella, chứ không phải quảng cáo cho Đèn Ma thuật.

"Hội trưởng Hứa, chỉ cần Tiểu thư Stella có thể thu hút đủ ánh nhìn, thì mọi người tự nhiên sẽ chú ý đến chiếc Đèn Ma thuật trên tay cô ấy. Tôi cảm thấy điều này căn bản không thành vấn đề, anh quá lo lắng rồi." Đối với lo lắng của Hứa Dịch, Đại sư Anlisos lại tỏ vẻ khinh thường.

Lúc này Stella cũng bước tới, liếc nhìn bức tranh, suy nghĩ một chút, cũng nói với Đại sư Anlisos: "Đại sư, tôi cảm thấy Hứa Dịch nói đúng, ông vẫn nên nhấn mạnh vào chiếc Đèn Ma thuật một chút. Thật sự không được, hoàn toàn có thể làm mờ mặt tôi đi một chút cũng được."

Đại sư Anlisos lắc đầu lia lịa: "Làm sao có thể như vậy được. Tiểu thư Stella, cô xinh đẹp động lòng người như vậy, làm mờ mặt cô đi, chẳng khác nào hái mất mặt trời trên bầu trời, cả bức tranh sẽ hoàn toàn mất đi ý nghĩa. Không được, tôi kiên quyết không đồng ý làm như vậy."

"Ừm, điểm này tôi cũng đồng ý. Stella, nếu làm mờ mặt cô đi, vậy tôi còn yêu cầu cô làm người mẫu này làm gì? Tìm đại một người là được rồi." Hứa Dịch suy nghĩ một chút rồi nói: "Đại sư Anlisos, ý tôi không phải là làm mờ sự tồn tại của Stella, mà là nhấn mạnh vào chiếc Đèn Ma thuật, dù sao bức tranh này là để quảng cáo cho Đèn Ma thuật, thứ cần phải nổi bật lên trước tiên chính là nó."

"Đúng vậy, tôi chỉ là vai phụ mà thôi." Stella cười nói.

Thấy hai người đều nói như vậy, Đại sư Anlisos bất đắc dĩ nhíu mày suy nghĩ một chút, lại thêm vài nét bút lên bức tranh.

Tuy chỉ là vài nét bút, nhưng chiếc Đèn Ma thuật trong tay Stella lập tức trở nên nổi bật hơn rất nhiều, đủ thấy công lực của một bậc thầy hội họa như ông.

Hứa Dịch nhìn một hồi, vẫn cảm thấy có chút không hài lòng, nhưng anh đối với hội họa hoàn toàn mù tịt, cũng không nói rõ được cụ thể là chỗ nào không ổn.

Nhìn ra Hứa Dịch dường như vẫn còn chút gì đó lăn tăn, sắc mặt Đại sư Anlisos hơi trầm xuống: "Hội trưởng Hứa, bức tranh này nhiều nhất chỉ có thể sửa đến mức độ này, nếu anh không hài lòng, tôi có thể vẽ lại một bức khác, nhưng thù lao phải tính riêng."

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta, trong lòng có chút khó chịu. Nhưng Đại sư Anlisos dù sao cũng là họa sĩ nổi tiếng nhất Thành phố Bontar, ngoại trừ ông ta ra, Hứa Dịch nhất thời cũng không tìm được người nào thích hợp để thay thế, hơn nữa trước đây ông ta cũng đã hợp tác với Thương hội Tân Phi rất nhiều lần, hai bên cũng coi như là hòa thuận, Hứa Dịch không muốn vì chút bất đồng nhất thời mà phá hỏng mối quan hệ này.

"Không cần vẽ lại nữa, bức này rất tốt, chính là nó." Hứa Dịch suy nghĩ một chút rồi nói.

Đại sư Anlisos lúc này mới dịu sắc mặt: "Được, vậy Hội trưởng Hứa, công việc lần này coi như hoàn thành."

Hứa Dịch gượng cười, bắt tay Đại sư Anlisos, tiễn ông ta rời đi.

Đợi Đại sư Anlisos rời đi, Stella liếc nhìn vẻ mặt của Hứa Dịch, đảo mắt nói: "Hứa Dịch, tôi nghe nói Thành phố Karma cũng có một họa sĩ rất nổi tiếng, hay là chúng ta thử đến tìm ông ấy xem sao?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Cô nói là Kassadin đại sư sao? Tôi đã tìm hiểu qua, trình độ hội họa của Kassadin đại sư này còn không bằng Đại sư Anlisos, nếu chúng ta tìm ông ấy, chẳng khác nào là tuyệt giao với Đại sư Anlisos, đây không phải là lựa chọn tốt."

Stella nhíu mày, suy nghĩ một chút, thở dài nói: "Đáng tiếc Thành phố Bontar dù sao cũng chỉ là một thành phố nhỏ, không tìm được nhiều lựa chọn tốt hơn. Nếu là Thành phố Anweimar, có thể tìm được rất nhiều họa sĩ xuất sắc hơn Đại sư Anlisos."

"Không có cách nào, đây chính là hiện thực." Hứa Dịch cầm bức tranh Đại sư Anlisos vừa vẽ lên, nhìn một hồi, lại gật đầu hài lòng: "Ừm, rất đẹp, tuy rằng là một bức tranh quảng cáo thất bại, nhưng là bức chân dung của Stella cô, lại vô cùng xuất sắc. Cô xem, bức tranh này đã nắm bắt được thần thái của cô rất chính xác. Tôi nghĩ bất kỳ ai không quen biết cô khi nhìn thấy bức tranh này, nhất định sẽ lầm tưởng cô là một mỹ nữ rất dịu dàng, tao nhã và có nội hàm."

"Lầm tưởng?" Stella nhướng mày, trừng mắt nhìn Hứa Dịch."Ý anh là gì?"

Hứa Dịch cười to, căn bản không giải thích, chọc cho Stella tức giận không nhịn được đấm một cái.

Ai ngờ nắm đấm của Stella vừa mới giơ lên được một nửa, không gian bên cạnh hai người đột nhiên vặn vẹo, một bóng người bất ngờ xuất hiện, nhanh chóng đưa tay ra, nắm lấy cánh tay của Stella.

"Không được làm hại anh ấy." Giọng nói của Yanis từ trong áo choàng truyền ra.

Nghe thấy giọng nói này lại là của một cô gái trẻ, Stella không khỏi càng thêm kinh ngạc, liếc mắt nhìn Yanis, quay sang hỏi Hứa Dịch: "Cô ấy là ai?"

Hứa Dịch cũng bị hành động đột ngột xuất hiện của Yanis dọa cho giật mình, nhưng sau khi nghe Stella hỏi như vậy, lại nhìn Yanis đang bị áo choàng che kín toàn thân, bỗng nhiên trong đầu lóe lên một tia sáng.

Có cách rồi!

Chương 509: Chiếc xe hơi ma lực chịu đủ hành hạ

Một chiếc xe hơi ma lực hoàn toàn mới màu trắng sáng mà Thương hội Tân Phi vừa mới ra mắt từ từ lăn bánh vào Trang viên Lạc Tinh.

Chiếc xe hơi ma lực dừng lại ở bãi đỗ xe được mở riêng phía sau cổng lớn, Hứa Dịch mở cửa xe bước ra, ánh mắt không nhịn được rơi vào một chiếc xe hơi ma lực màu đen tuyền khác ở bên cạnh, nhìn thấy một vết lõm sâu ở phía dưới cửa bên hông, không nhịn được bật cười, khẽ lắc đầu.

Chiếc xe hơi ma lực này là xe riêng của Đại pháp sư Camillo, tính đến hôm nay, vừa đúng phục vụ trong tay ông ta được một tháng tròn.

Vậy mà chỉ vỏn vẹn một tháng, chiếc xe hơi ma lực có giá bán lên tới chín nghìn chín trăm chín mươi chín đồng vàng này đã trở nên tơi tả, không chỉ bề mặt phủ đầy đủ loại vết xước, thậm chí thân xe còn bị đâm ra vô số vết lõm lớn nhỏ, có thể thấy trong một tháng này nó đã bị "hành hạ" đến mức nào.

Một tháng trước, Thương hội Tân Phi đã ra mắt sản phẩm mới này là xe hơi ma lực tại buổi họp báo sản phẩm, nhờ tính thoải mái và tốc độ nhanh nhẹn của nó, không chỉ được nhiều quý tộc, đại thương nhân trong thành Bontar ưa chuộng, mà còn được rất nhiều quý tộc và đại thương nhân ở các thành phố khác trong Vương quốc Lanpari ưa chuộng.

Chỉ vỏn vẹn một tháng, số đơn đặt hàng xe hơi ma lực mà Thương hội Tân Phi nhận được đã vượt quá ba nghìn chiếc.

Tính theo giá bán chín nghìn chín trăm chín mươi chín đồng vàng một chiếc xe hơi ma lực, chỉ riêng khoản xe hơi ma lực này, Thương hội Tân Phi đã có thể thu về tới ba nghìn vạn đồng vàng!

Hơn nữa khi xe hơi ma lực được nghiên cứu chế tạo ra, vốn đã nhắm thẳng vào thị trường cao cấp, mức giá này căn bản là được đẩy lên cao ảo.

Thực tế chi phí sản xuất của một chiếc xe hơi ma lực, theo ước tính còn chưa đến bốn nghìn đồng vàng.

Tức là, chỉ một chiếc xe hơi ma lực thôi, Thương hội Tân Phi đã có thể kiếm được khoản lợi nhuận khổng lồ hơn sáu nghìn đồng vàng.

Nếu là ba nghìn chiếc, thì đó chính là con số đáng sợ một nghìn tám trăm vạn đồng vàng!

Khi Sebas đưa ra bản thống kê số liệu này, ngoài Hứa Dịch vốn đã có chuẩn bị tâm lý từ trước ra, hầu như toàn bộ ban lãnh đạo còn lại của Thương hội Tân Phi đều kinh ngạc sững sờ.

Ngay cả Kennard xuất thân từ gia tộc Emma, kiến thức vượt xa người thường, cũng cảm thấy vô cùng chấn động trước con số này.

Phải biết rằng, cho dù là Thương hội Walmart, lợi nhuận ròng cả năm cũng chỉ chưa đến ba nghìn vạn đồng vàng mà thôi, còn Thương hội Tân Phi chỉ trong vỏn vẹn một tháng ngắn ngủi đã có được một đơn hàng với lợi nhuận cao tới một nghìn tám trăm vạn đồng vàng như vậy.

So sánh lại, tốc độ tạo ra lợi nhuận của Thương hội Tân Phi, đơn giản có thể nói là không ai sánh kịp.

Đương nhiên, việc nhận được đơn hàng trong một tháng, không có nghĩa là trong một tháng đó Thương hội Tân Phi đã kiếm được nhiều như vậy.

Với năng suất đáng thương hiện tại của Thương hội Tân Phi mỗi tháng chỉ sản xuất được chưa đến một trăm chiếc xe hơi ma lực, muốn thật sự thu về khoản lợi nhuận khổng lồ một nghìn tám trăm vạn đồng vàng này, ít nhất còn cần hai năm nữa.

Về vấn đề năng suất, chính là chuyện khiến Hứa Dịch đau đầu nhất hiện nay.

Thương hội Tân Phi căn bản không lo không nhận được đơn hàng, mà điều luôn khiến họ phiền lòng chính là đơn hàng quá nhiều, năng suất không đủ, khiến lúc nào cũng có rất nhiều đơn hàng không thể hoàn thành kịp thời.

Tuy vì vị thế dẫn đầu tuyệt đối, gần như độc quyền của Thương hội Tân Phi, khiến cho dù nó không thể hoàn thành đơn hàng trong thời gian quy định, phía đặt hàng cũng không làm gì được, chỉ đành kiên nhẫn chờ đợi, nhưng cứ tiếp diễn như vậy không phải là hiện tượng tốt đẹp gì.

Vì thế cho dù Hứa Dịch không muốn, nhưng bên trong Thương hội Tân Phi trên từ Kennard, dưới đến toàn bộ công nhân bình thường, đều chủ động yêu cầu tăng ca, đến mức hiện tại các nhà máy của Thương hội Tân Phi hầu như không còn khái niệm ngày nghỉ lễ nào nữa, thời gian làm việc trung bình mỗi ngày cũng kéo dài ra rất nhiều.

Tuy hiện tượng này có nghĩa là công việc kinh doanh của Thương hội Tân Phi đang bùng nổ, là hội trưởng thì Hứa Dịch lẽ ra nên vui mừng, nhưng xét từ góc độ cá nhân, ông lại không mong muốn như vậy.

Ông vẫn hy vọng những công nhân dưới trướng mình có thể có được thời gian nghỉ ngơi bình thường, chứ không đến mức suốt ngày làm việc, làm vậy sớm muộn cũng sẽ gây tổn hại đến sức khỏe.

Trong môi trường như lục địa Saiens này, ông không thể ép buộc công nhân không được tăng ca, vì thế chỉ có thể nghĩ cách khác để giải quyết vấn đề này.

Vừa suy nghĩ vấn đề này, Hứa Dịch vừa đi vào trong nhà.

"Ê, anh về rồi à."

Giọng nói của Stella kéo Hứa Dịch ra khỏi dòng suy nghĩ.

Ngẩng đầu lên, liền thấy Stella đang ngồi trên sân thượng ngoài nhà, nửa nằm nửa ngồi trên một chiếc ghế xếp, tận hưởng ánh nắng gay gắt nhưng không hề oi bức của tiết trời đầu xuân.

"Em nằm thế này không sợ bị nắng làm đen da à?" Hứa Dịch trêu nàng một câu, sải bước tới, cúi người hôn lên má nàng một cái, rồi thuận tay bế con gái đang say ngủ từ trong xe đẩy bên cạnh lên.

Đứa bé đã đầy tháng lớn lên nhanh đến khác thường, chỉ mới một ngày không gặp, Hứa Dịch đã cảm thấy con bé dường như rõ ràng lớn hơn hẳn so với hôm qua, ngũ quan giãn ra một chút, khuôn mặt cũng tròn hơn một chút, dáng vẻ tự nhiên cũng cân đối hơn một chút.

"Stella, em thấy con bé giống ai hơn?" Hứa Dịch buột miệng hỏi.

Stella ngồi dậy ngắm nghía con gái trong lòng Hứa Dịch, nghĩ ngợi rồi nói: "Người ta đều nói con gái giống bố hơn, em thấy cũng đúng thế thật. Anh xem ngũ quan của con bé đều khá giống anh, nhìn cái mũi này xem, đơn giản là giống anh y hệt."

"Vậy à?" Hứa Dịch lắc đầu. "Giống anh ngược lại không tốt đâu, con bé là con gái mà, đương nhiên nên giống em, người mẹ này, hơn thì tốt hơn, tốt nhất là lớn lên cũng trở thành một đại mỹ nhân giống em. Con nói có phải không nào, cục cưng?"

Tuy đã sớm nghe chán những lời khen về dung mạo của mình, nhưng Stella vẫn cười vui vẻ, trêu chọc má con gái một chút, khẽ cười nói: "Nếu thật sự lớn lên xinh đẹp, thì chắc chắn sẽ khiến vô số cậu trai rung động. Đến lúc đó, không biết lại làm lợi cho cậu trai nào đây?"

Sắc mặt Hứa Dịch hơi biến đổi, khẽ hừ một tiếng: "Con bé còn nhỏ, chuyện này chưa cần tính đến vội."

Stella liếc Hứa Dịch một cái, như thể nhìn ra được tâm tư nhỏ nhặt của anh, mím môi cười trộm.

Hứa Dịch trừng mắt nhìn Stella một cái, vừa định nói gì đó thì Đại pháp sư Camillo từ trong nhà bước ra.

"Ê, thằng nhóc, ngươi về đúng lúc lắm, ta đang định tìm ngươi đây."

Vừa nhìn thấy nét mặt của Đại pháp sư Camillo, Hứa Dịch lập tức thấy có điềm chẳng lành.

Nhưng anh chẳng có chỗ nào để trốn, đành phải cứng đầu cười nói: "Cháu vừa mới thấy xe hơi ma lực của ông trong sân, quả nhiên là ông cũng về rồi. Sao thế, ông tìm cháu có việc gì vậy?"

"Chính là chuyện về chiếc xe hơi ma lực đó." Đại pháp sư Camillo gật đầu nói. "Không biết là chuyện gì, sáng nay ta muốn khởi động thế nào cũng không khởi động được cái thứ này, đi hỏi Kanbi một chút, hắn nói với ta có lẽ động cơ có vấn đề, bảo ta tìm lúc nào đó đem tới cho hắn sửa."

Hứa Dịch không nhịn được trợn tròng mắt.

Kanbi là chủ nhiệm Trung tâm Nghiên cứu Máy công cụ Ma lực của Thương hội Tân Phi, có thể coi là kỹ sư Máy móc Ma thuật đỉnh cao nhất của Thương hội Tân Phi, trên vai gánh vác vô số nhiệm vụ nghiên cứu quan trọng, vậy mà giờ lại bị Đại pháp sư Camillo coi như thợ sửa chữa mà sai bảo.

Nhưng đương nhiên anh không dám nói ra suy nghĩ thật của mình, chỉ đành gượng cười gật đầu: "Vâng, Kanbi thân thuộc với xe hơi ma lực hơn ai hết, tìm anh ấy sửa thì không thành vấn đề đâu ạ."

"Để hắn sửa thì không vấn đề gì, nhưng vấn đề là mấy ngày này ta lại không có xe hơi ma lực để lái. Ta đang chơi vui thế này, ngươi kiếm cho ta một chiếc khác đi."

Đại pháp sư Camillo nói với vẻ mặt hết sức nhẹ nhõm, còn Hứa Dịch lại không nhịn được nhăn mặt khổ sở.

Vừa mới nghĩ đến vấn đề năng suất xe hơi ma lực nghiêm trọng thiếu hụt, kết quả bây giờ Đại pháp sư Camillo lại đến yêu cầu anh cho thêm một chiếc xe hơi ma lực để ông "hành hạ".

Phải biết rằng, vô số quý tộc và đại thương nhân có tiếng tăm trong thành Bontar cũng như các thành phố khác đều đang khổ sở chờ đợi một chiếc xe hơi ma lực mà không được, còn Đại pháp sư Camillo lại đã tính đến chuyện bắt đầu "nghịch" chiếc xe hơi ma lực thứ hai rồi.

"Ông ơi... cái này... không có xe hơi ma lực để chơi nữa, ông cứ đi chơi tàu thủy ma lực vài hôm trước có được không? Chiếc tàu thủy ma lực mới nhất mà Porto và mấy người bọn họ nghiên cứu ra chẳng phải đã có thể nâng tốc độ lên tới bốn mươi cây số một giờ rồi sao?"

Đại pháp sư Camillo lộ vẻ coi thường: "Chậm quá. Tốc độ có bốn mươi cây số một giờ thôi thì tính là cái gì? Phải biết rằng, chiếc xe hơi ma lực này nhanh nhất có thể đạt tới sáu mươi cây số một giờ đấy! Lái thú vị hơn nhiều!"

Hứa Dịch hoàn toàn không biết nói gì.

Thảo nào chiếc xe hơi ma lực này chỉ mới một tháng đã biến thành dáng vẻ như vậy, hóa ra Đại pháp sư Camillo lại luôn lái với tốc độ vượt quá tiêu chuẩn quy định.

Cộng thêm tay lái khiến người ta không nỡ nhìn của ông, có thể trụ được một tháng mới hỏng, cũng đã tính là kỳ tích rồi...

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch nghiêm mặt nói: "Được rồi... ông ơi, cháu sẽ bảo Kanbi họ sắp xếp cho ông thêm một chiếc nữa. Nhưng... lần này ông chú ý lái xe một chút được không ạ? Nếu lại hỏng nữa thì cháu không tiện sắp xếp thêm cho ông một chiếc đâu. Ông cũng biết đấy, bất kể là ở thành Bontar hay các thành phố khác, đều có không ít người đang chờ xe hơi ma lực đấy."

"Sao? Còn ai dám tranh với ta?" Đại pháp sư Camillo trợn mắt, ngừng lại một chút, nhưng vẫn gật đầu nói: "Yên tâm đi, tay nghề của ta bây giờ đã mạnh hơn trước nhiều rồi, sẽ không dễ dàng lái hỏng nữa đâu. Phải rồi, Hứa Dịch, nếu dùng động cơ ma lực hệ Phong thì ta thấy tốc độ của chiếc xe hơi ma lực này luôn có giới hạn nhất định, cho nên ta quyết định rồi, cũng sẽ tham gia nhóm nghiên cứu động cơ ma lực hệ Hỏa, tham gia nghiên cứu chế tạo động cơ ma lực hệ Hỏa."

"Hả?" Hứa Dịch sững người, rồi lập tức mừng rỡ.

Công tác nghiên cứu chế tạo động cơ ma lực hệ Hỏa tuy đã được triển khai từ lâu, nhưng vì còn ở giai đoạn ban đầu, Hứa Dịch vẫn đặt trọng tâm vào động cơ ma lực hệ Phong, cho nên tiến độ nghiên cứu động cơ ma lực hệ Hỏa luôn rất chậm chạp.

Hiện tại việc nghiên cứu động cơ ma lực hệ Phong đã có được thành công nhất định, đồng thời bước đầu xây dựng nên hệ thống dữ liệu lý thuyết và kinh nghiệm thực tiễn, tiếp theo Hứa Dịch đã định bắt đầu tăng cường nghiên cứu chế tạo động cơ ma lực hệ Hỏa.

Vào lúc này, Đại pháp sư Camillo lại tỏ ý muốn tham gia vào, điều đó chẳng khác nào tiêm cho công tác nghiên cứu này một liều chất xúc tác mạnh mẽ nhất.

Có được pháp sư cấp bậc Đại pháp sư tham gia, công tác nghiên cứu động cơ ma lực hệ Hỏa chắc chắn sẽ thuận lợi hơn nhiều so với nghiên cứu động cơ ma lực hệ Phong!

Đại pháp sư Camillo tuy là nghiên cứu viên đặc cấp của Viện nghiên cứu Ma thuật, nhưng vì thân phận đặc biệt của ông, không ai có thể ép buộc ông tham gia vào công tác nghiên cứu nào, chỉ có thể tùy vào hứng thú của ông.

Không ngờ vì hứng thú với việc lái xe hơi ma lực, ông lại chủ động đề xuất muốn nghiên cứu chế tạo động cơ ma lực hệ Hỏa.

Với nhiệt tình hiện tại của ông, chắc chắn sẽ đầu tư sự nhiệt tình cực lớn vào công việc này.

Đối với Hứa Dịch mà nói, đây quả thật là niềm vui bất ngờ.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không nhịn được cười ha hả: "Ông ơi, ông nói sớm là ông cũng muốn tham gia vào công tác nghiên cứu động cơ ma lực hệ Hỏa thì hay quá rồi. Nói sớm thì đừng nói một hai chiếc xe hơi ma lực, cho dù là mười hai mươi chiếc, cháu cũng có thể tùy ý sắp xếp cho ông!"

Đại pháp sư Camillo hai mắt sáng rỡ: "Thật không?"

Hứa Dịch lập tức nghẹn lời, hồi lâu không nói được câu nào.

ChÆ°Æ¡ng 124: Tâm lý đám đông

Sự xuất hiện đột ngột của Yanis, nữ Elf, tuy khiến Stella và Vivian chấn động, nhưng ngoài hai người họ ra, không ai biết đến, tự nhiên cũng không gây ra ảnh hưởng gì lớn.

Người dân trong Thành phố Bontar vẫn sống cuộc sống thường ngày của họ, Thương hội Tân Phi vẫn từng bước tiến lên ổn định theo kế hoạch của Hứa Dịch.

Việc nghiên cứu và phát triển Máy công cụ rèn ma lực đang tiến hành rất thuận lợi.

Với sự hỗ trợ hết mình của Đại Pháp sư Camillo, nghiên cứu về Pháp trận động lực lõi của một loạt Máy công cụ rèn ma lực đã có tiến triển nhanh chóng, trong đó Đại Pháp sư Camillo chịu trách nhiệm định vị và cải tiến ban đầu quan trọng nhất của Pháp trận, còn việc sửa đổi chi tiết mở rộng thì giao cho các Pháp sư bên dưới nghiên cứu.

Vì trước đây, Tháp Ma pháp Camillo đã nhiều lần hợp tác nghiên cứu với Thương hội Tân Phi, nên lần này dù nhiệm vụ nghiên cứu tương đối nặng nề nhưng vẫn có thể tiến hành đâu ra đấy, tiến độ khiến Hứa Dịch rất hài lòng.

Phối hợp với tiến độ nghiên cứu thiết kế kết cấu hình dáng bên ngoài Máy công cụ rèn ma lực của Kambi và những Người lùn khác, nếu không có gì bất ngờ xảy ra, Hứa Dịch tự tin sẽ hoàn thành việc nghiên cứu và phát triển loạt Máy công cụ rèn ma lực này trong thời gian dự kiến một tháng, và đưa vào sử dụng chính thức trong thời gian ngắn.

Tuy có thể lâu hơn một chút so với thời gian cam kết với Cervini, nhưng theo ước tính sản lượng Máy công cụ rèn ma lực của Hứa Dịch, chỉ cần những Máy công cụ rèn ma lực này được đưa vào sử dụng, thì ba nghìn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác trong đơn hàng đầu tiên hoàn toàn có thể hoàn thành trước thời hạn hơn một tháng, dành đủ thời gian cho Cơ quan Nông nghiệp sắp xếp, bố trí những Máy móc Ma thuật Canh tác này.

Tất nhiên, theo Hứa Dịch, thời gian nghiên cứu và phát triển Máy công cụ rèn ma lực vẫn còn quá ngắn.

Mặc dù có kiến thức lý thuyết cơ khí được tôi luyện qua hàng nghìn năm trên Trái đất làm nền tảng, giúp việc nghiên cứu Máy công cụ rèn ma lực có thể không phải đối mặt với những nghiên cứu lý thuyết tốn thời gian nhất, nhưng Máy công cụ rèn ma lực được nghiên cứu và phát triển trong thời gian ngắn như vậy chắc chắn sẽ tồn tại rất nhiều thiếu sót.

Hứa Dịch biết rõ điều này, nhưng anh không còn lựa chọn nào khác.

Để có thể hoàn thành đơn đặt hàng của Quốc Vương Bệ Hạ và Cơ quan Nông nghiệp trong thời gian quy định, Hứa Dịch buộc phải làm như vậy.

Mặc dù việc đẩy nhanh tiến độ nghiên cứu và phát triển một cách vội vàng như hiện nay, theo Hứa Dịch, hoàn toàn là lãng phí một phần lớn kinh phí nghiên cứu, nhưng chỉ cần nắm bắt được cơ hội này thì việc lãng phí một ít kinh phí cũng không phải là không thể chấp nhận được.

Hơn nữa, thông qua việc nghiên cứu và phát triển một loạt Máy công cụ rèn ma lực lần này, cho dù là Đại Pháp sư Camillo và các Pháp sư bên dưới, hay Kambi và những người thợ rèn Người lùn của Xưởng Máy công cụ Ma thuật, tất cả đều tích lũy được kinh nghiệm cực kỳ phong phú.

Điều này đã đặt nền móng vững chắc cho việc Thương hội Tân Phi tiếp tục nghiên cứu và phát triển trong tương lai, sau này Hứa Dịch chỉ cần tiếp tục đầu tư nhân lực, vật lực, thì công nghệ về Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi nắm vững sẽ ngày càng nâng cao.

Điều khiến Hứa Dịch coi trọng hơn nữa, chính là các Pháp sư và người thợ rèn Người lùn tham gia nghiên cứu và phát triển, dưới sự dìu dắt của anh, đều từng bước hình thành lý thuyết Máy móc Ma thuật có hệ thống.

Hứa Dịch đến từ Trái đất, đương nhiên biết tầm quan trọng của nền tảng lý thuyết đối với hệ thống công nghiệp.

Công nghiệp Ma thuật hiện có trên Lục địa Saiens thực ra hoàn toàn có thể coi là sản phẩm được anh thúc ép phát triển, nền tảng không vững chắc.

Nếu có một ngày Hứa Dịch cũng không giải quyết được vấn đề gặp phải khi nghiên cứu và phát triển Máy móc Ma thuật, thì có thể nói trên thế giới này tuyệt đối không có ai có thể giải quyết được.

Vì vậy, khi tham gia nghiên cứu và phát triển, Hứa Dịch luôn không ngừng truyền đạt kiến thức lý thuyết cơ khí của mình cho những người khác, đồng thời chỉ ra một cách rõ ràng những điểm mấu chốt khi kết hợp những kiến thức này với Ma pháp, và giải thích một cách đầy đủ.

Mục đích là hy vọng rằng ngoài anh ra, trên Lục địa Saiens có thể xuất hiện thêm nhiều Kỹ sư Máy móc Ma thuật đủ tiêu chuẩn.

Ngoài công việc nghiên cứu và phát triển bận rộn và căng thẳng, khoảng thời gian này tuy rất bận rộn, nhưng người vui nhất chắc chắn là Heinze.

Tiếp nối thành công của Điều hòa Ma thuật Nóng lạnh với doanh số bán ra hơn năm nghìn chiếc ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận, Đèn bàn Ma thuật mới được tung ra thị trường đã một lần nữa tạo nên làn sóng mua sắm.

Khác với Điều hòa Ma thuật Nóng lạnh có giá bán cao ngất ngưởng là hai mươi lăm đồng vàng, chủ yếu hướng đến những gia đình giàu có, Đèn bàn Ma thuật có kiểu dáng cực kỳ tinh xảo, thậm chí còn được nhiều người khen ngợi là tác phẩm nghệ thuật, mỗi chiếc chỉ có giá một đồng vàng, hướng đến tất cả các gia đình.

Với mức giá một đồng vàng, hầu hết mọi người khi nhìn thấy hình dáng của chiếc Đèn bàn Ma thuật này trên bốn tấm biển quảng cáo lớn bên ngoài thành phố đều cảm thấy rất hợp lý.

Thậm chí một số người còn cảm thấy mức giá này có phần hơi thấp, bởi vì trong mắt những người giàu có và coi trọng phong cách này, chiếc Đèn bàn Ma thuật này quả thực có thể gọi là tác phẩm nghệ thuật, không thể định giá bằng hàng hóa thông thường.

Hơn nữa, những chiếc Đèn Tinh thể Ma thuật từng xuất hiện trên Lục địa Saiens trước đây không chỉ có kiểu dáng kém xa Đèn bàn Ma thuật này, mà hiệu quả cũng kém hơn rất nhiều.

Những chiếc Đèn Tinh thể Ma thuật đó có giá bán lên tới hàng trăm đồng vàng, vậy thì chiếc Đèn bàn Ma thuật này dù không định giá cao như vậy, nhưng ít nhất cũng phải bán được vài chục đồng vàng chứ?

Tất nhiên, có người cho rằng giá thấp, tự nhiên cũng có người cho rằng giá cao.

Một số người trong những gia đình không mấy khá giả tất nhiên cảm thấy một đồng vàng vẫn là một khoản chi tiêu lớn, tuy Đèn bàn Ma thuật này trông rất đẹp, khiến người ta không khỏi muốn mua, nhưng nghĩ đến việc phải bỏ ra một đồng vàng để mua một chiếc đèn, họ vẫn do dự.

Tuy nhiên, sau đó, bài báo trên tờ " Nhật báo Bontar" theo lệ thường đưa tin về Đèn bàn Ma thuật mới ra của Thương hội Tân Phi đã sử dụng số liệu phân tích thực tế, thay đổi suy nghĩ của những người này.

Trong một gia đình bình thường, nếu sử dụng nến hoặc đèn dầu để chiếu sáng vào ban đêm, thì mỗi phòng tính theo một cây nến hoặc đèn dầu, chi phí một đêm từ năm đến mười đồng, một tháng chi phí khoảng hai đến ba đồng bạc.

Còn nếu sử dụng Đèn bàn Ma thuật, thì một tháng chỉ tiêu hao một Tinh thể Ma lực cấp thấp, chi phí chưa đến sáu mươi đồng.

Con số này nhìn trong một, hai tháng thì không rõ ràng, nhưng nếu tính theo năm thì mỗi năm sử dụng Đèn bàn Ma thuật đều có thể tiết kiệm được hơn hai mươi đồng bạc so với việc sử dụng nến hoặc đèn dầu.

Chỉ cần bốn năm là đủ để tiết kiệm được một chiếc Đèn bàn Ma thuật.

Thương hội Tân Phi cung cấp bảo hành ba năm cho Đèn bàn Ma thuật mới ra mắt, nghĩa là trong vòng ba năm, nếu Đèn bàn Ma thuật bị hỏng hóc không do con người, Thương hội Tân Phi sẽ cam kết sửa chữa.

Nói như vậy, nếu bạn mua Đèn bàn Ma thuật, thì ít nhất ba năm bạn không phải lo lắng.

Nhìn như vậy, rõ ràng việc mua Đèn bàn Ma thuật có lợi hơn nhiều so với việc tiếp tục sử dụng nến và đèn dầu.

Hơn nữa, cho dù là sử dụng nến hay đèn dầu đều sẽ tạo ra mùi và khói dầu, không tốt cho cơ thể con người, còn Đèn bàn Ma thuật là sử dụng Pháp trận để tạo ra ánh sáng, sẽ không tạo ra bất kỳ khói dầu nào, không gây hại cho cơ thể con người.

Hơn nữa, ánh sáng của Đèn bàn Ma thuật sáng hơn nhiều so với nến và đèn dầu, một cây nến và một chiếc đèn dầu chỉ có thể chiếu sáng không gian từ một đến ba mét vuông, còn nếu chọn Đèn bàn Ma thuật, thì có thể chiếu sáng mọi ngóc ngách trong phòng!

Bài báo trên "Nhật báo Bontar" vừa được đăng tải, những người còn đang do dự có nên mua Đèn bàn Ma thuật hay không lập tức gạt bỏ do dự trong lòng, quyết định chọn mua.

Thế là chỉ trong vòng một tuần sau khi ra mắt, Đèn bàn Ma thuật đã bán được tới hai mươi nghìn chiếc!

Đây mới chỉ là doanh số bán hàng của một thành phố nhỏ như Thành phố Bontar!

Cộng thêm các đơn đặt hàng đã ký kết ở Thành phố Bontar, con số này thậm chí còn lên tới con số khủng khiếp là hơn bốn mươi nghìn!

Phải biết rằng, tổng dân số trong và ngoài Thành phố Bontar chỉ chưa đến năm vạn người, điều này tương đương với việc Thành phố Bontar gần như đạt đến mức bình quân đầu người một chiếc!

Tất nhiên, nguyên nhân chủ yếu là rất nhiều gia đình khá giả không chỉ mua một chiếc Đèn bàn Ma thuật, mà sẽ mua luôn một lúc vài chiếc để sử dụng chung cho nhiều phòng.

Ngoài Thành phố Bontar, các thương gia ở một số thành phố lân cận đã có quan hệ hợp tác với Thương hội Tân Phi tự nhiên cũng không chịu thua kém, cũng đã đặt rất nhiều đơn hàng.

Nếu tính gộp tất cả các đơn đặt hàng ở các thành phố khác trong tay Heinze hiện nay, thì tổng số thậm chí đã vượt quá năm mươi nghìn!

Tóm lại, chỉ trong vòng một tuần, chỉ với chiếc Đèn bàn Ma thuật nhỏ bé này, Thương hội Tân Phi đã thu được khoản thu nhập khổng lồ gần mười vạn đồng vàng.

Mỗi chiếc Đèn bàn Ma thuật có giá bán một đồng vàng, nhưng giá thành chỉ có ba mươi đồng bạc.

Tính ra, lợi nhuận ròng của Thương hội Tân Phi từ Đèn bàn Ma thuật lên tới gần bảy vạn đồng vàng!

Hơn nữa, đây mới chỉ là tình hình trong một tuần, theo thời gian, với mức độ hot hiện tại của Đèn bàn Ma thuật, doanh số bán hàng này sẽ còn tăng lên rất nhiều.

Theo ước tính của Hứa Dịch... không, Hứa Dịch căn bản không thể đưa ra ước tính chính xác về doanh số bán hàng này, bởi vì ngay cả anh cũng không ngờ rằng chiếc Đèn bàn Ma thuật này lại được yêu thích đến mức độ như vậy.

Chẳng trách Heinze ngày nào cũng bận tối mắt tối mũi, nhưng vẫn luôn nở nụ cười rạng rỡ.

Trước đó, tuy Heinze cảm thấy chiếc Đèn Ma thuật mới do Hứa Dịch nghiên cứu và phát triển quả thực rất đẹp, chắc chắn sẽ bán chạy, nhưng dù sao anh cũng không ngờ rằng, doanh số bán hàng của Đèn bàn Ma thuật lại khủng khiếp đến vậy.

Là một thương gia buôn bán đồ tạp lâu năm ở Thành phố Bontar, anh hoàn toàn không thể hiểu nổi, tại sao người dân Thành phố Bontar lại phát cuồng tranh nhau mua một chiếc đèn chỉ để chiếu sáng như vậy.

"Rất đơn giản, bởi vì mọi người đều có tâm lý đám đông. Càng nhiều người mua, thì càng có nhiều người muốn mua theo, nếu không sẽ có vẻ mình lạc lõng với đám đông." Cervini cầm một chiếc Đèn bàn Ma thuật trên tay xem kỹ một lúc, không khỏi thán phục: "Phải nói là, chiếc Đèn Ma thuật này thật là đẹp, chẳng trách rất nhiều bậc thầy trong Thành phố Bontar đều khen ngợi nó là tác phẩm nghệ thuật thượng hạng, thậm chí trong bữa tiệc tối hôm qua, có mấy vị đại sư nghệ thuật có uy tín trong Thành phố Bontar đã mắng thẳng mặt Bá tước Satsuma mắng anh và Thương hội Tân Phi."

Hứa Dịch không khỏi bật cười: "Mắng như thế nào?"

Cervini nghiêng đầu suy nghĩ một chút, cười khẽ nói: "Mấy vị đại sư đó cảm thấy, Thương hội Tân Phi các anh lại coi một tác phẩm nghệ thuật gần như hoàn mỹ như vậy là hàng hóa để sản xuất hàng loạt, bán đại trà, lại để cho báu vật quý giá như vậy tràn lan khắp nơi, đây quả thực là sự khinh nhờn đối với nghệ thuật!"

Hứa Dịch nhún vai: "Nghệ thuật không có nghĩa là phải thoát ly khỏi đại chúng, mấy vị đại sư đó cũng quá cố chấp rồi."

"Không, họ không phải cố chấp, mà là họ luôn cho rằng nghệ thuật là cao quý, thì phải thoát ly khỏi quần chúng bình thường, chỉ có một số ít người cao quý mới có tư cách thưởng thức. Cách làm của Thương hội Tân Phi các anh, vừa vặn đã đập tan cảm giác ưu việt của họ, chẳng trách họ lại tức giận như vậy." Nói đến đây, khóe miệng Cervini hiện lên nụ cười chế giễu."Thực ra, nếu chiếc Đèn bàn Ma thuật này không quá đẹp mắt, quá có tính nghệ thuật, khiến người ta không thể phủ nhận, thì e rằng cho dù trong lòng mấy vị đại sư đó có thừa nhận, thì ngoài mặt cũng sẽ giả vờ tỏ vẻ khinh thường nó."

Hứa Dịch hoàn toàn không ngờ rằng, Cervini lại đưa ra lời nhận xét không chút khách khí như vậy đối với mấy vị đại sư đó, bởi vì cho dù nhìn từ góc độ nào, thì Cervini cũng không nên chỉ là một quan chức bình thường của Cơ quan Nông nghiệp, mà nên xuất thân không tầm thường, bản thân thuộc về giới thượng lưu trong miệng mấy vị đại sư đó.

"Đúng rồi, Hứa Dịch, người thiết kế chiếc Đèn bàn Ma thuật này chắc không phải là người của Thương hội Tân Phi các anh chứ? Anh tìm được một vị đại sư có kỹ thuật cao siêu như vậy ở đâu?" Cervini đột nhiên lại hỏi: "Ngoài ra, bức tranh trên bốn tấm biển quảng cáo bên ngoài thành phố cũng là do vị đại sư này vẽ sao? Tôi có thể nhìn ra, chiếc Đèn bàn Ma thuật trên bức tranh đó và chiếc trên tay tôi hoàn toàn cùng một phong cách và thiết kế, chắc là do cùng một người làm ra."

Hứa Dịch gật đầu: "Quả thực là cùng một người, cũng không phải người của Thương hội Tân Phi chúng tôi. Nhưng nếu cô muốn hỏi là ai... thì tôi chỉ có thể nói là xin lỗi."

"Không thể nói sao? Vậy thì thật đáng tiếc. Tuy tôi không thích mấy vị đại sư kia, nhưng tôi rất đồng ý với đánh giá của họ. Giá trị nghệ thuật mà bức tranh đó ẩn chứa còn cao hơn chiếc Đèn bàn Ma thuật này rất nhiều, mấy vị đại sư đều đánh giá, chỉ dựa vào bức tranh đó thôi, cũng đủ để người này lọt vào hàng ngũ bậc thầy hội họa." Cervini đột nhiên mỉm cười."Tất nhiên, theo tôi, lý do khiến bức tranh đó xuất sắc như vậy, hiệu quả tốt như vậy, ngoài Đèn bàn Ma thuật ra, thì cô gái xinh đẹp đến nao lòng trên đó cũng là nguyên nhân rất quan trọng. Nghe nói cô gái đó tên là Stella, là cháu gái của Đại Pháp sư Camillo?"

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn Cervini: "Ngay cả chuyện này mà cô cũng điều tra ra được?"

"Chuyện này đâu có gì khó điều tra. Lần trước tôi vô tình nghe được mới biết, thì ra Stella lại nổi tiếng như vậy ở Thành phố Bontar. Nhưng nghĩ kỹ lại thì chuyện này cũng rất bình thường, cô ấy xinh đẹp như vậy, lại còn luôn xuất hiện trên biển quảng cáo của Thương hội Tân Phi các anh, muốn không nổi tiếng cũng khó." Cervini đảo mắt một vòng, lại hỏi: "Nhưng so với chuyện này, tôi càng quan tâm hơn đến việc, nghe nói quan hệ giữa Stella và anh không bình thường?"

Trong đầu Hứa Dịch hiện lên vẻ mặt kỳ lạ của Stella tối hôm đó khi nghe thấy câu trả lời của Yanis, anh cười gượng hai tiếng rồi nói: "Tiểu thư Cervini, hôm nay cô đến tìm tôi, là có chuyện quan trọng khác muốn nói sao?"

Cervini mím môi cười, cũng không tiếp tục xoáy vào vấn đề này nữa, mà dừng một chút, nghiêm mặt nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, hôm nay tôi đến tìm anh, là có một tin xấu muốn báo cho anh biết."

Chương 511: Ở đây, ngài chính là nữ vương

Vừa qua giữa trưa, một chiếc xe hơi ma lực màu vàng nhạt, kiểu dáng độc đáo, lăn bánh vào Trang viên Sancton.

Cửa xe mở ra, Hứa Dịch lại bước xuống từ ghế phụ lái bên phải, còn người bước xuống từ ghế lái bên trái lại chính là Cervini.

Đóng cửa xe xong, Cervini liếc nhìn sắc mặt Hứa Dịch, có chút lo lắng hỏi: "Này, Hứa Dịch, ngồi xe em lái xong, cảm giác thế nào? Em chỉ là tay mới lấy bằng lái nửa tháng trước thôi, anh có thấy lo lắng lắm không?"

Hứa Dịch cười ha hả: "Sao có thể chứ? Em tuy là tay mới nhưng lái rất vững vàng, anh chẳng có gì phải lo cả. Vả lại, sau khi ngồi xe ô tô ma lực do Đại pháp sư Camillo lái, anh cảm thấy từ giờ về sau bất kể ngồi xe ô tô ma lực do ai lái, anh cũng không thể nào có phản ứng hoảng sợ nào nữa."

Cervini không nhịn được, bật cười khúc khích.

Về việc tay lái của Đại pháp sư Camillo tệ đến mức nào, cô không chỉ nghe Hứa Dịch nhắc tới mấy lần, mà còn nghe Stella nói qua vài lần, hơn nữa còn thường xuyên nhận được đủ loại báo cáo về việc Đại pháp sư Camillo lái xe ô tô ma lực đâm vào chỗ này, đâm vào chỗ kia, từ lâu đã có ấn tượng vô cùng sâu sắc.

Giờ nghe Hứa Dịch nói rằng tay lái của cô, một người mới, còn hơn hẳn Đại pháp sư Camillo, Cervini vừa buồn cười vừa thấy hơi kỳ lạ.

Nói cho cùng, Đại pháp sư Camillo là người có thể trở thành Đại pháp sư, xét từ mọi phương diện đều phải là có trí tuệ vượt xa người thường mới đúng, vậy tại sao riêng khoản lái xe ô tô ma lực lại tệ đến vậy?

"Câu hỏi này anh cũng từng thắc mắc, còn chỉ điểm cho ông ấy mấy lần về cách lái xe ô tô ma lực, kết luận cuối cùng là... chuyện này thật sự không liên quan gì đến trí tuệ, hoàn toàn liên quan đến tính cách cá nhân. Em nghĩ mà xem, một người thậm chí còn chưa lấy được bằng lái, mà dám ngay lần đầu lái xe ô tô ma lực đã tăng động lực lên mức tối đa, lại còn chết cũng không chịu sửa, lái tốt được mới là lạ."

Thấy Hứa Dịch mặt đầy bất lực, Cervini không nhịn được lại cười lên.

Đại pháp sư Camillo vừa là vị Đại pháp sư đáng kính, vừa là ông của Stella, dù thế nào Hứa Dịch cũng chẳng làm gì được ông, chắc hẳn trong chuyện này đã phải chịu không ít khổ sở.

"Cũng không đến mức đó, dù sao ông ấy cũng là Đại pháp sư, sẽ không gây ra sự cố gì nghiêm trọng đâu, cùng lắm chỉ là làm hỏng vài chiếc xe ô tô ma lực thôi, cái đó anh còn chịu được." Hứa Dịch nhún vai, liếc nhìn chiếc xe hơi ma lực đang đỗ giữa hai người, lại hỏi: "Vậy còn em thì sao? Anh chưa hỏi em, lái chiếc xe hơi ma lực này cảm giác thế nào?"

"Tuyệt vời lắm!" Cervini mỉm cười gật đầu, khen ngợi không chút khách sáo: "Em phải nói là, ngồi chiếc xe hơi ma lực này thoải mái hơn ngồi xe ngựa quá nhiều. Chạy trên đường cao tốc gần như chẳng cảm nhận được xóc nảy gì cả, tốc độ lại nhanh, thao tác cũng đơn giản. Từ khi có nó, hễ rảnh là em lại muốn lái nó chạy khắp nơi."

"Vậy à? Em thích thế này thì anh nghĩ Quốc vương Bệ hạ chắc cũng sẽ thích." Hứa Dịch cười nói. "Được đấy, mấy hôm nữa em tranh thủ đến thung lũng Rainfall một chuyến đi, hoặc cho anh biết Quốc vương Bệ hạ có sở thích đặc biệt gì, để anh bảo họ chế tạo theo sở thích của Bệ hạ."

Thực ra, chiếc xe hơi ma lực này của Cervini chính là do Thương hội Tân Phi đặc biệt đặt làm riêng cho cô.

Ngoài màu vàng nhạt độc nhất vô nhị ra, chiếc xe hơi ma lực này còn được cải tạo riêng theo vóc dáng của Cervini, trông nhỏ hơn một chút so với những chiếc xe hơi ma lực khác mà Thương hội Tân Phi đã sản xuất, đường nét cũng mềm mại hơn, nhìn tròn trịa dễ thương hơn nhiều, thích hợp hơn cho một cô gái trẻ lái xe.

Hứa Dịch làm vậy, ngoài việc coi như nịnh nọt Cervini, cũng là một thử nghiệm để khai phá riêng thị trường xe hơi ma lực dành cho nữ giới.

Phải biết rằng, đối với những quý tộc và thương nhân lớn thực sự giàu có, việc sắm một chiếc xe hơi ma lực cho phụ nữ trong nhà rõ ràng cũng chẳng phải chuyện gì khó chấp nhận.

"Được, mấy hôm nữa em đưa anh một bản vẽ vậy." Cervini gật đầu đồng ý, do dự một chút rồi lại nói: "Hứa Dịch, anh định tặng phụ vương em một chiếc thì không sao, nhưng anh thật sự không định tặng cho hai anh trai em sao?"

"Anh vẫn chưa đến mức không hiểu lễ tiết như vậy." Hứa Dịch lắc đầu. "Muốn tặng thì anh có ý định tặng, nhưng vấn đề là... họ có chịu nhận không?"

Cervini im lặng.

Nếu như Hoàng tử điện hạ Mihm, anh trai thứ hai của cô, có lẽ sẽ chấp nhận món quà Hứa Dịch tặng, thì Hoàng tử điện hạ Aerick, anh cả của cô, trước đây đã thể hiện thái độ rõ ràng nhắm vào Thương hội Tân Phi, e rằng dù Hứa Dịch có đem quà đến trước mặt anh ta, anh ta cũng sẽ không nhận.

"Thôi được rồi, đừng nghĩ đến mấy chuyện làm mất hứng này nữa. Đi thôi, Cervini, hôm nay anh đến đây là để tháp tùng em thị sát nhà máy phân bón ở đây, quan tâm chuyện chính trước đã. Chuyện ở đây quan trọng hơn một hai món quà nhỏ nhặt nhiều." Thấy vẻ mặt phức tạp trên gương mặt Cervini, Hứa Dịch lên tiếng.

"Vâng, đi thôi." Cervini gật đầu, cùng Hứa Dịch đi vào bên trong Trang viên Sancton.

Bây giờ đã là giữa tháng ba, lại đến mùa vụ xuân canh hàng năm.

Tuy hiện tại thành Bontar dưới sự thúc đẩy của Thương hội Tân Phi, thương nghiệp cực kỳ phát đạt, nguồn thu tài chính chủ yếu đều đến từ thuế thương mại, nhưng bất kể lúc nào, nông nghiệp vẫn là căn bản, điều này chưa từng thay đổi.

Hơn nữa khi Cervini tiếp nhận vị trí Thành chủ, cô cũng từng đề xuất mong muốn nông nghiệp và thương nghiệp thành Bontar cùng phát triển, lấy đó làm phương châm cầm quyền của mình.

Vì vậy nhìn thấy mùa thu hoạch vụ xuân đang đến gần, vị Thành chủ đại nhân Cervini đương nhiên phải thể hiện sự coi trọng của mình đối với nông nghiệp, hôm nay đến thị sát nhà máy phân bón chính là một tuyên bố rõ ràng của cô.

Một Elf nam từ xa tiến đến nghênh đón.

Hứa Dịch giơ tay chào anh ta.

"Này, Arado."

Vị Elf nam được Hứa Dịch gọi là Arado tuy bước chân vội vã nhưng vẫn giữ được vẻ thanh nhã đặc trưng của tộc Elf, đến trước mặt hai người, hành một lễ trang trọng với Cervini, mỉm cười nói: "Thành chủ đại nhân, hoan nghênh ngài lại quang lâm."

Cervini có chút tò mò quan sát anh ta, đưa tay ra: "Chào anh, anh chính là chủ quản mới ở đây, Arado phải không?"

"Vâng. Tôi mới nhận quản lý nhà máy chế biến phân bón này từ hai tháng trước. Vương nữ Điện hạ xinh đẹp, lần đầu được gặp ngài, tôi cảm thấy vô cùng vinh hạnh." Arado liếc nhìn bàn tay Cervini đưa ra, do dự một chút, rồi mới đưa tay ra bắt nhẹ với cô.

Nghi thức bắt tay thực ra không tồn tại trong lễ nghi của tộc Elf, thậm chí trong loài người trên lục địa Saiens cũng không mấy thịnh hành, nhưng khi Arado rời khỏi tộc Moon Shadow, từng được Trưởng lão Lisanya dặn dò rằng đến chỗ của loài người thì nên cố gắng tuân theo quy tắc của loài người, nên anh vẫn chọn cách phục tùng.

"Được rồi, chủ quản Arado, đã anh phụ trách quản lý nhà máy chế biến phân bón này thì phiền anh dẫn chúng tôi đi tham quan một vòng nhé?" Cervini lại nói.

"Vâng, đây là vinh hạnh của tôi. Thành chủ đại nhân, Hội trưởng Hứa, mời đi lối này."

Hai người dưới sự dẫn dắt của Arado bước vào phân xưởng nhà máy, chỉ mới nhìn qua đôi chút đã phát hiện nhà máy chế biến phân bón này so với lần Cervini đến thị sát năm ngoái đã mở rộng quy mô rõ rệt.

Không chỉ số công nhân Elf làm việc bên trong tăng gần gấp đôi, mà còn có thêm hẳn hai dây chuyền sản xuất phân bón mới.

Ánh mắt lướt qua đến đâu, khắp nơi đều là những công nhân Elf đang bận rộn làm việc, họ thậm chí gần như không có cả thời gian để liếc nhìn tò mò về phía Cervini và Hứa Dịch.

Thấy cảnh tượng này, Cervini lộ ra nụ cười hài lòng, hỏi Arado: "Chủ quản Arado, sản lượng hiện tại của các anh thế nào? Có đủ cung ứng nhu cầu của thành Bontar chúng ta không?"

Arado khẽ mỉm cười: "Thành chủ đại nhân, xin hỏi ngài muốn hỏi sản lượng ở phương diện nào ạ?"

Cervini có chút ngỡ ngàng: "Sao lại có chuyện sản lượng ở phương diện nào?"

"Ừm... để anh giải thích chuyện này." Hứa Dịch tiếp lời. "Thành chủ đại nhân, nhà máy chế biến phân bón này hiện tại không chỉ sản xuất một loại phân bón duy nhất nữa, mà ngoài sản xuất phân bón cho các loại cây lương thực cơ bản như lúa mì, lúa gạo, còn sản xuất một số loại phân bón đặc chủng cho cây ăn quả, hoa cỏ."

"Ồ? Là vậy sao?" Cervini liếc nhìn Arado, khẽ nhíu mày. "Các anh chỉ riêng cung ứng phân bón cho cây lương thực cơ bản như lúa mì, lúa gạo đã có phần không đủ rồi, sao còn chia sẻ công sức để sản xuất các loại phân bón khác làm gì?"

"Các loại phân bón khác này cũng là một thử nghiệm của chúng tôi. Thành chủ đại nhân, đây là đề nghị của Hội trưởng Hứa dành cho chúng tôi." Arado lại đẩy quả bóng trách nhiệm sang cho Hứa Dịch.

Thấy ánh mắt nghi vấn Cervini ném sang, Hứa Dịch nhún vai: "Nếu chỉ sản xuất phân bón lương thực thôi thì sản phẩm quá đơn điệu, bất lợi cho sự phát triển sau này của nhà máy phân bón, nên anh mong họ có thể phát triển thêm nhiều loại phân bón mới. Xét đến hiện tại, hiệu quả khá tốt. Sau khi vườn cây ở làng Korol dùng loại phân bón này, không chỉ cây ăn quả kết trái nhiều hơn hẳn, mà chất lượng cũng tốt hơn nhiều, khiến đồ hộp trái cây của nhà máy đồ hộp trái cây cũng ngon hơn trước rất nhiều, doanh số cũng tăng lên không ít."

Cervini liếc xéo Hứa Dịch: "Nói tới nói lui, nhà máy đồ hộp trái cây là của Thương hội Tân Phi các anh, anh vẫn đang tranh thủ lợi ích cho Thương hội Tân Phi, lại bỏ lợi ích chung của thành Bontar chúng ta ra sau đầu à?"

Hứa Dịch lập tức kêu oan: "Sao có thể chứ! Thành chủ đại nhân, chính vì lời dặn dò của ngài năm ngoái mà tôi mới đặc biệt yêu cầu phân xưởng máy công cụ ma lực bất chấp mọi giá nhanh chóng trang bị hai dây chuyền sản xuất hoàn toàn mới cho nhà máy phân bón, giờ ngài cũng thấy rồi đấy."

"Vậy hiệu quả ra sao?" Cervini nhìn Hứa Dịch với vẻ hơi buồn cười. "Nếu phân bón lương thực sản xuất ra vẫn không đủ dùng cho thành Bontar chúng ta, thì tôi thật sự sẽ trị tội anh đấy."

Hứa Dịch quay đầu nhìn về phía Arado: "Cái này thì phải để chủ quản Arado tự trả lời ngài thôi."

Arado mỉm cười với Cervini: "Thành chủ đại nhân, tôi nghĩ ngài không cần lo lắng về vấn đề này. Từ khi nhận được hai dây chuyền sản xuất hoàn toàn mới do Hội trưởng Hứa cung cấp, tổng sản lượng phân bón hàng tháng của nhà máy chúng tôi hiện đã vượt qua ba mươi vạn tấn. Trong đó, theo yêu cầu của Hội trưởng Hứa, phần lớn được ấn định là phân bón cho cây trồng thông thường, sản lượng bình quân hàng tháng trên hai mươi lăm vạn tấn."

"Bình quân mỗi tháng hai mươi lăm vạn tấn?" Cervini gật đầu. "Nói vậy thì cũng không tệ. Vậy bây giờ các anh thấy có thể đáp ứng đủ nhu cầu của thành Bontar chúng ta không?"

"Tuyệt đối không có vấn đề gì." Arado gật đầu vô cùng chắc chắn. "Để bảo đảm nhu cầu của thành Bontar, mỗi tháng chúng tôi đều tồn kho một lượng nhất định, hiện tại tổng lượng tồn kho đã vượt qua một trăm vạn tấn, cộng thêm sản lượng của tháng này và tháng sau sản xuất trước vụ xuân canh, tổng số lượng thậm chí có thể vượt qua một trăm năm mươi vạn tấn. Ngoài cung ứng cho thành Bontar ra, tôi thấy thậm chí còn có thể dành ra một phần cung ứng cho các thành phố khác."

"Chuyện cung ứng cho các thành phố khác chưa vội, để tôi về bảo thuộc hạ thống kê ra số lượng phân bón cụ thể mà thành Bontar cần đã rồi tính sau." Cervini lại quay sang Hứa Dịch, lộ ra nụ cười đầy thâm ý. "Hội trưởng Hứa, tôi nhớ là... anh từng bảo đảm với tôi rằng tôi có quyền quyết định cách phân bổ số phân bón này phải không?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Đúng vậy, Thành chủ đại nhân, ở đây, ngài chính là nữ vương."

Nghe cách gọi "nữ vương" này, Cervini sững người, rồi lập tức trừng mắt nhìn Hứa Dịch.

Nhưng thấy vẻ mặt Hứa Dịch không hề giống đang đùa giỡn, trong lòng Cervini khẽ thở dài, nhưng cũng không nói thêm gì.

ChÆ°Æ¡ng 126: Thực lực của Thương hội Tân Phi

Tuy không ai dám trực tiếp hỏi Hứa Dịch có đủ tư cách tham gia hay không, nhưng những người đến dò la tin tức thì không ít.

Hứa Dịch vừa xuất hiện trong bữa tiệc không lâu, Hội trưởng Moon Cruz của Thương hội Amli đã bưng một ly rượu vang đỏ, tươi cười tiến đến.

"Hội trưởng Hứa, bình thường chúng tôi mời anh tham gia yến tiệc, anh đều lấy cớ bận rộn không đến được, sao hôm nay Thành chủ đại nhân vừa mời, anh đã lập tức xuất hiện vậy?"

Từ sau khi đạt được thỏa thuận độc quyền cung cấp xi măng với Hứa Dịch, sau khi tiến hành nhiều lần thử nghiệm xi măng, xác định thứ này quả thực có tính năng vượt trội, vượt xa vật liệu xây dựng mà Thương hội Amli sử dụng trước đây, mỗi lần gặp Hứa Dịch, Hội trưởng Cruz đều tươi cười niềm nở như vậy, không còn chút nào dáng vẻ nghi ngờ và khinh thường Hứa Dịch như lúc Thương hội Tân Phi mới gia nhập Liên minh Thương mại.

Hứa Dịch mỉm cười, giơ ly rượu cụng với ông ta: "Hội trưởng Cruz, anh oan uổng cho tôi rồi. Phải biết rằng trước đây ngay cả lời mời của Thành chủ đại nhân tôi cũng từ chối gần hết, không phải chỉ nhắm vào các anh đâu. Không còn cách nào khác, công việc trong Thương hội quá nhiều, không chỉ trước đây, mà gần đây tôi còn bận đến mức hận không thể đem cả thời gian ngủ để làm việc. Hôm nay có thể đến tham gia bữa tiệc này, cũng là liều mạng mới tranh thủ được thời gian."

"Có việc bận rộn là chuyện tốt. Đồ của Thương hội Tân Phi các anh luôn bán chạy như vậy, anh là Hội trưởng đương nhiên sẽ bận rộn." Hội trưởng Cruz cười ha hả, đột nhiên ghé sát Hứa Dịch, cố ý hạ thấp giọng hỏi: "Hội trưởng Hứa, nói thật đi, cái Đèn bàn Ma thuật mới ra mắt của các anh bán được bao nhiêu cái rồi?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, giơ một bàn tay ra.

"Năm nghìn chiếc? Không, không thể ít như vậy được, vậy... năm vạn chiếc?" Thấy Hứa Dịch gật đầu, Hội trưởng Cruz lập tức hít vào một ngụm khí lạnh, vẻ mặt đầy kinh ngạc."Mới chưa đầy nửa tháng mà đã bán được nhiều như vậy rồi? Hội trưởng Hứa, anh... Thương hội Tân Phi của các anh chẳng lẽ đã thi triển Ma pháp mê hoặc lên toàn bộ người dân Thành phố Bontar, khiến ai cũng mua đồ của các anh sao?"

Hứa Dịch không nhịn được cười, thầm nghĩ tuy không thi triển Ma pháp mê hoặc, nhưng thông qua hàng loạt sản phẩm mà Thương hội Tân Phi đã tung ra trước đó, cùng với các loại quảng cáo của Thương hội Tân Phi và nhiều bài báo trên "Nhật báo Bontar", hiện tại người dân Thành phố Bontar đã rất công nhận Thương hội Tân Phi và thương hiệu Tân Phi, bất kể Thương hội Tân Phi tung ra sản phẩm mới nào, đều sẽ lập tức thu hút sự chú ý từ mọi phía.

Mà lần này Đèn bàn Ma thuật có sự tham gia của hai nhà thiết kế thiên tài về ngoại hình là Yanis và Vivian, khiến cho Đèn bàn Ma thuật chỉ cần dựa vào ngoại hình thôi cũng đủ thu hút phần lớn ánh nhìn, cộng thêm sức ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi, mới có thể đạt được doanh số khủng bố như vậy.

"Hội trưởng Cruz, nếu tôi có Ma pháp lợi hại như vậy, còn mở Thương hội làm gì nữa, trực tiếp mê hoặc mọi người, để họ ngoan ngoãn móc hết đồng vàng trong túi ra đưa cho tôi không phải tốt hơn sao?" Hứa Dịch nói đùa."Có thể bán chạy như vậy, đương nhiên là vì sản phẩm của Thương hội chúng tôi thực sự rất tốt. Ví dụ như xi măng, chẳng lẽ anh không thích sao?"

Nghe Hứa Dịch nhắc đến xi măng, Hội trưởng Cruz lập tức căng thẳng nhìn trái nhìn phải, nháy mắt với Hứa Dịch, thấp giọng nói: "Hội trưởng Hứa, chuyện này tạm thời xin anh hãy giữ bí mật giúp tôi."

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu.

Trong thương trường, việc nắm bắt được tiên cơ rất nhiều lúc sẽ đóng vai trò cực kỳ quan trọng.

Hiện tại Thương hội Amli đã giành được quyền mua độc quyền xi măng từ Thương hội Tân Phi trước, điều này có nghĩa là bọn họ đã đi trước các Thương hội xây dựng khác một bước trong việc sử dụng vật liệu xây dựng mới này, cũng đại diện cho việc Thương hội Amli sau này có thể phát triển mạnh mẽ hơn.

Hội trưởng Cruz đương nhiên không hy vọng Hứa Dịch tiết lộ bí mật này ra ngoài, tránh ảnh hưởng đến kế hoạch của ông ta và Thương hội Amli.

Thấy Hứa Dịch không nói gì nữa, Hội trưởng Cruz cười gượng hai tiếng, lại nói: "Hội trưởng Hứa, chúng ta vẫn nên quay lại vấn đề vừa rồi. Tại sao hôm nay anh lại rảnh rỗi đến tham gia bữa tiệc này? Tôi thật sự rất tò mò."

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta: "Sao vậy? Chẳng lẽ anh cũng cảm thấy tôi không đủ tư cách tham gia buổi đấu giá?"

"Sao có thể chứ?" Hội trưởng Cruz liên tục lắc đầu, dừng một chút, nhưng vẫn dùng giọng điệu rất uyển chuyển nói: "Chỉ là Thương hội các anh không phải vẫn luôn kinh doanh Cỗ máy Ma thuật sao? Tại sao lại quan tâm đến mỏ sắt?"

"Thương hội Amli của các anh chuyên về ngành xây dựng, tại sao anh lại đến đây?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

"Hây, công trường xây dựng cũng tiêu thụ không ít sắt. Huống hồ trước đây anh đã nói..." Hội trưởng Cruz lại hạ thấp giọng."Cái bê tông cốt thép kia cũng rất hao tốn sắt. Nếu có thể tự mình nắm giữ một mỏ sắt, vậy thì tốt hơn nhiều so với việc trực tiếp mua từ tay người khác. Tôi nghĩ Hội trưởng Hứa anh nên biết rõ, Fuller Morgan tên kia luôn rất là đen tối."

Hứa Dịch dang hai tay ra: "Vậy anh thấy Cỗ máy Ma thuật mà Thương hội Tân Phi chúng tôi sản xuất có nhu cầu cao về quặng sắt hay không?"

Hội trưởng Cruz im lặng nhìn Hứa Dịch một lúc, khẽ nhíu mày: "Nói như vậy, Hội trưởng Hứa anh thật sự có ý định với hai mỏ sắt kia?"

"Đương nhiên, nếu không tôi đến đây làm gì?" Hứa Dịch đáp lại một cách đương nhiên, sau đó chỉ vào những người khác đang tụ tập trò chuyện rôm rả khắp nơi trong bữa tiệc."Lần này là Hoàng thất khó khăn lắm mới tổ chức đấu giá mỏ sắt công khai cho mọi người, anh xem không chỉ có Thương hội ở Thành phố Bontar chúng ta, mà ngay cả các Thương hội lớn ở thành phố khác cũng lần lượt chạy đến. Tôi nghĩ nếu Quốc Vương Bệ Hạ cho phép, thì Thương hội của các quốc gia khác cũng sẽ đến tham gia. Nói cho cùng, quặng sắt là thứ có công dụng quá rộng rãi, có cơ hội nắm giữ hai mỏ trong tay, thì ai mà nỡ bỏ qua chứ?"

Hội trưởng Cruz quay đầu nhìn quanh sảnh tiệc náo nhiệt, nơi mọi người đang tụ tập trò chuyện, gật đầu nói: "Đúng vậy, đây là cơ hội hiếm có, ai cũng không muốn bỏ lỡ." Nói xong, ông ta quay đầu nhìn Hứa Dịch, có chút do dự hỏi: "Nhưng mà Hội trưởng Hứa, theo tin tức tôi nghe được từ Thành chủ đại nhân, mỏ nhỏ hơn trong hai mỏ sắt kia có giá khởi điểm là năm mươi vạn đồng vàng..."

Ý tứ trong lời nói, đương nhiên là đang nghi ngờ thực lực kinh tế của Hứa Dịch.

Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ tên Hội trưởng Cruz này nói vòng vo nãy giờ, cuối cùng cũng không nhịn được mà nói ra nghi vấn này, bèn dùng giọng điệu thoải mái nói: "Ừm, tôi cũng nghe nói rồi. Nên nói là giá khởi điểm này rất thấp, nhưng tôi thấy nhiều người ở đây đang nhìn chằm chằm như hổ rình mồi, e rằng giá cuối cùng sẽ cao hơn rất nhiều."

Hội trưởng Cruz len lén liếc nhìn Hứa Dịch, thấy anh nghe đến con số năm mươi vạn đồng vàng khổng lồ như vậy mà không hề nhíu mày, trong lòng không khỏi nghi ngờ.

Thương hội Tân Phi ở ngay trong Thành phố Bontar, dưới mí mắt của mọi người, bán ra thứ gì, thu được bao nhiêu lợi nhuận, mọi người đều nhìn thấy rõ ràng.

Theo như ước tính của mấy người trong Liên đoàn khi tụ tập cùng nhau lần trước, cho dù mỗi món hàng của Thương hội Tân Phi đều là lợi nhuận ròng, thì tổng thu nhập trong vòng chưa đầy nửa năm nay cũng chỉ khoảng chưa đến hai mươi vạn đồng vàng mà thôi, Hứa Dịch dựa vào đâu mà cho rằng mình có khả năng nhúng tay vào việc đấu giá hai mỏ sắt này? Thương hội Tân Phi lấy đâu ra nhiều tiền như vậy?

Đương nhiên, ông ta không thể nào moi được câu trả lời từ Hứa Dịch, vì vậy chỉ có thể tán gẫu thêm vài câu với Hứa Dịch rồi cáo từ rời đi.

Vừa xoay người, ánh mắt Hội trưởng Cruz lướt qua sảnh tiệc, đột nhiên giật mình.

Trong đại sảnh rộng hơn năm trăm mét vuông này, nơi có đỉnh vòm cao nhất cách mặt đất hơn bốn mét, nhìn quanh một lượt, Hội trưởng Cruz bỗng nhiên nhìn thấy vô số sản phẩm của Thương hội Tân Phi.

Trên hai bức tường bên trái và bên phải, từ trái sang phải, một loạt hơn hai mươi chiếc Điều hòa Ma thuật Nóng lạnh được lắp đặt ngay ngắn.

Tuy trong quảng cáo của Thương hội Tân Phi, một chiếc Điều hòa Ma thuật Nóng lạnh đủ để điều chỉnh nhiệt độ cho không gian ba mươi mét vuông, nhưng đại sảnh này là nơi Thành chủ đại nhân dùng để tiếp đãi khách khứa, đương nhiên sẽ không keo kiệt như vậy, vì thế đã đặt mua một lúc hai mươi chiếc từ Thương hội Tân Phi.

Bởi vì hiện tại đã vào giữa đông, bên ngoài trời đêm đã lạnh đến mức đóng băng, cho nên lúc này trong đại sảnh, hai mươi chiếc Điều hòa Ma thuật đều được bật hết công suất, điều chỉnh nhiệt độ trong đại sảnh ấm áp như đang ở giữa mùa xuân.

Mà trên bức tường phía dưới Điều hòa Ma thuật, cũng có một dãy giá đỡ dài, trên những giá đỡ này, Đèn bàn Ma thuật mới ra mắt của Thương hội Tân Phi được xếp thành hàng, tỏa ra ánh sáng rực rỡ, chiếu sáng toàn bộ đại sảnh rộng lớn này sáng như ban ngày.

Trước đây, mỗi khi tổ chức yến tiệc trong đại sảnh này, ngoài việc phải thắp sáng vô số ngọn nến trên tường ra, còn phải thắp nến trên mỗi bàn tiệc mới đủ để duy trì ánh sáng cho toàn bộ đại sảnh.

Vậy mà hiện tại chỉ cần treo những chiếc Đèn bàn Ma thuật này trên tường, cộng thêm một chiếc đèn chùm Ma pháp được treo ở giữa đỉnh đại sảnh, nghe nói là do Thương hội Tân Phi đặc biệt thiết kế và chế tạo cho nơi này, thì toàn bộ đại sảnh đều sáng sủa, không còn chút bóng tối nào.

Nhìn thấy những chiếc Điều hòa Ma thuật và Đèn bàn Ma thuật này, trong lòng Hội trưởng Cruz không khỏi dâng lên một suy đoán mà ngay cả bản thân ông ta cũng không dám tin.

Có lẽ... tất cả mọi người đều đã đánh giá thấp Thương hội Tân Phi.

Hứa Dịch không hề biết trong lòng Hội trưởng Cruz lại có nhiều suy nghĩ như vậy, càng không biết ông ta lại đưa ra đánh giá sai lầm nghiêm trọng về Thương hội Tân Phi chỉ vì nhìn thấy rất nhiều sản phẩm của Thương hội Tân Phi.

Nhưng nếu anh biết con số hai mươi vạn đồng vàng trong lòng Hội trưởng Cruz, nhất định sẽ vô cùng kinh ngạc.

Bởi vì theo báo cáo tài chính mà Sebas đã làm cách đây nửa tháng, trong vòng chưa đầy nửa năm nay, không tính doanh thu từ Đèn bàn Ma thuật, tổng doanh thu từ tất cả các sản phẩm mà Thương hội Tân Phi bán ra là đúng hai mươi vạn đồng vàng.

Nhưng đối với lợi nhuận thực sự của Thương hội Tân Phi, thì không phải là điều mà người ngoài có thể tính toán được.

Lý do rất đơn giản, bất kỳ sản phẩm nào của Thương hội Tân Phi đều là siêu lợi nhuận! Hơn nữa còn là siêu lợi nhuận cực kỳ khủng bố!

Trong đó, sản phẩm có tỷ suất lợi nhuận thấp nhất ngược lại là sản phẩm đầu tiên - Quạt ma thuật.

Bởi vì lúc đầu khi nghiên cứu và chế tạo Quạt ma thuật, Hứa Dịch chưa có nhiều kinh nghiệm trong việc nghiên cứu và phát triển Máy móc Ma thuật, vì vậy không thể kiểm soát tốt chi phí của Quạt ma thuật.

Hơn nữa, lúc đó Hứa Dịch cũng chưa thuê được đủ thợ thủ công Người lùn, chưa nghiên cứu ra được đủ Máy công cụ Ma thuật để sản xuất hàng loạt, vì vậy phần lớn vỏ ngoài của Quạt ma thuật đều do các xưởng rèn trong Thành phố Bontar chế tạo, điều này càng khiến chi phí tăng cao.

Nhưng cho dù như vậy, tỷ suất lợi nhuận của Quạt ma thuật đời đầu vẫn vượt quá 50%.

Còn Quạt Ma thuật Điều tốc thế hệ thứ hai vì công nghệ chế tạo đã hoàn thiện hơn, lại được sản xuất hàng loạt bằng Máy công cụ Ma thuật, chi phí giảm đi rất nhiều, trong khi giá bán so với Quạt ma thuật đời đầu không thay đổi, vì vậy tỷ suất lợi nhuận thậm chí còn vượt quá 70%.

Về phần Cỗ máy Ma thuật Canh tác, Điều hòa Ma thuật, Nồi cơm Ma thuật sau này, cho đến Đèn bàn Ma thuật hiện tại, bất kể là sản phẩm nào, tỷ suất lợi nhuận đều không dưới 70%.

Nói cách khác, trong vòng chưa đầy nửa năm nay, tổng doanh thu của Thương hội Tân Phi tính tròn là hai mươi vạn đồng vàng, vậy thì tổng lợi nhuận đã lên đến con số đáng kinh ngạc là khoảng mười bốn vạn đồng vàng!

Đương nhiên, trong khoảng thời gian này, Thương hội Tân Phi cũng đầu tư không ít.

Trong đó, chi phí chủ yếu là dành cho nghiên cứu và phát triển.

Đối với việc nghiên cứu thử nghiệm sản phẩm mới, công nghệ mới và lý thuyết mới, Hứa Dịch luôn không tiếc tiền bạc đầu tư.

Nửa năm nay, chỉ riêng khoản này, Hứa Dịch đã đầu tư tổng cộng hơn hai vạn đồng vàng.

Cộng thêm chi phí vận hành của Thương hội, bao gồm cả tiền lương của công nhân, tiêu tốn khoảng ba vạn đồng vàng, hiện tại trên sổ sách của Thương hội Tân Phi còn lại tám vạn bảy nghìn bốn trăm sáu mươi ba đồng vàng.

Đối với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi tay trắng làm nên cơ nghiệp, thì đây chắc chắn là một khoản tiền khổng lồ.

Nhưng số tiền này dùng để đấu giá hai mỏ sắt, rõ ràng là còn lâu mới đủ.

Sau khi tính toán xong trong lòng, Hứa Dịch vừa ngẩng đầu lên, thì vừa vặn chạm phải ánh mắt hơi nghi hoặc của Hội trưởng Fuller Morgan của Thương hội Falcao ở phía xa.

Chương 127: Tiền bảo lãnh

Lần này Hoàng thất Lanpari đột nhiên tuyên bố quyết định tổ chức đấu giá công khai hai mỏ sắt nằm trong địa phận Thành phố Bontar, trong thời gian ngắn đã thu hút sự chú ý của hầu hết các Thương hội có thực lực trong Vương quốc.

Sau khi xác định tin tức này là sự thật, các Thương hội đổ xô đến Thành phố Bontar để tham gia buổi đấu giá lần này, hầu như đều là những Thương hội lớn hàng đầu của Vương quốc Lanpari.

Tất cả mọi người đều hiểu rõ, đây là một cơ hội cực kỳ tốt.

Bởi vì trước đây, các mỏ sắt trong Vương quốc Lanpari hầu như đều bị Gia tộc Jose khống chế, người khác căn bản không thể nhúng tay vào.

Mà hiện tại Quốc Vương Bệ Hạ lại mang hai mỏ sắt ra đấu giá công khai, điều này đồng nghĩa với việc thái độ của Hoàng thất Vương quốc đối với Gia tộc Jose đã bắt đầu thay đổi, đã bắt đầu ngầm cho phép các Thương hội khác tham gia vào ngành khai thác mỏ sắt.

Đối với việc tại sao Hoàng thất lại đột nhiên làm như vậy, mọi người đều có những suy đoán khác nhau.

Trong đó, suy đoán phổ biến nhất là do Quốc Vương Bệ Hạ cuối cùng đã tỏ ra bất mãn với việc Gia tộc Jose một tay nắm giữ ngành khai thác mỏ sắt của Vương quốc, đây là dấu hiệu cho thấy ông sẽ ra tay với Gia tộc Jose.

Suy đoán thứ hai là do một số người am hiểu về tài chính của Vương quốc đưa ra.

Bởi vì tình hình tài chính của Vương quốc trong những năm gần đây luôn ở mức rất thấp, cho dù Quốc Vương Bệ Hạ muốn làm gì đi chăng nữa, cũng luôn bị hạn chế bởi vấn đề tài chính.

Vì vậy, bất đắc dĩ, Quốc Vương Bệ Hạ cuối cùng đã quyết định lấy tài nguyên khoáng sản thuộc sở hữu của Hoàng thất ra để đổi lấy nguồn thu tài chính đủ để hỗ trợ cho các kế hoạch khác của mình.

Có thể nói, suy đoán này thực sự đã khá gần với sự thật. Lần này, nếu nói một cách khái quát, thì quả thực là do Quốc Vương Bệ Hạ bị hạn chế bởi tài chính của Vương quốc, không thể hào phóng mua một lúc hàng vạn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác từ Thương hội Tân Phi, nên mới nghĩ đến việc dùng mỏ để thanh toán.

Tuy nhiên, do chuyện Hứa Dịch ký kết thỏa thuận với Quốc Vương Bệ Hạ và Cơ quan Nông nghiệp đều được tiến hành trong bí mật, rất ít người biết được.

Gia tộc Jose biết được chuyện về hai mỏ sắt này, cũng là do suy đoán từ động thái của Quốc Vương Bệ Hạ đối với hai mỏ này, nên mới đề nghị với Quốc Vương Bệ Hạ được cạnh tranh công bằng.

Đối với vai trò của Thương hội Tân Phi trong chuyện này, Cervini đảm bảo với Hứa Dịch rằng Gia tộc Jose hẳn là không biết, nhưng Hứa Dịch lại không dám chắc chắn.

Mà hiện tại, nhìn thấy ánh mắt của Hội trưởng Fuller Morgan, Hứa Dịch lập tức xác định, cho dù Gia tộc Jose không biết rõ ràng như vậy, nhưng chắc chắn cũng biết mình và Thương hội Tân Phi có liên quan đến chuyện này.

Còn về việc Gia tộc Jose đã biết được bao nhiêu, Hứa Dịch không thể xác định được.

Nghĩ vậy, Hứa Dịch đi thẳng về phía Hội trưởng Morgan.

Thấy Hứa Dịch đi về phía mình, Hội trưởng Morgan nhanh chóng nở nụ cười trên mặt, giơ ly rượu về phía Hứa Dịch: "Này, anh bạn Hứa, hôm nay cậu có thể xuất hiện ở đây, thật là khiến tôi bất ngờ đấy."

"Vừa rồi Hội trưởng Cruz cũng nói như vậy." Hứa Dịch nhún vai."Xem ra, e rằng hơn phân nửa số người ở đây đều có suy nghĩ này."

Hội trưởng Morgan mỉm cười, không hề phủ nhận.

Hứa Dịch cũng không muốn dây dưa với ông ta về vấn đề này, bèn nói thẳng: "Hội trưởng Morgan, Thương hội Falcao của các ông đã kiểm soát gần một nửa số mỏ sắt trong địa phận Thành phố Bontar rồi, bây giờ có thêm hai mỏ này, sao không nhường lại cho người khác?"

Hội trưởng Morgan sờ mái tóc đã bạc trắng một nửa của mình, cười ha hả: "Hội trưởng Hứa đang nói đùa sao? Đã nắm trong tay một nửa số mỏ sắt rồi, tại sao Thương hội Falcao chúng tôi lại không muốn kiểm soát toàn bộ số mỏ sắt còn lại chứ? Hội trưởng Hứa, Thương hội Tân Phi của cậu hiện tại đang độc quyền kinh doanh Máy móc Ma thuật, nếu lúc này có người khác nhảy ra tranh giành với cậu, cậu có bằng lòng nhường lại không?"

"Tôi rất bằng lòng." Hứa Dịch gật đầu."Có cạnh tranh mới có phát triển, thật ra tôi rất hy vọng ngoài Thương hội Tân Phi chúng tôi ra, sẽ có thêm vài Thương hội, thậm chí là vài chục Thương hội khác cũng sản xuất Máy móc Ma thuật, chỉ có mình chúng tôi, ngành này phát triển sẽ rất chậm."

Sắc mặt Hội trưởng Morgan hơi trầm xuống, nhíu mày: "Hội trưởng Hứa, cậu đang nói trái lòng mình đấy à? Hiện tại Thương hội Tân Phi của cậu kiếm được nhiều tiền như vậy, chẳng phải là vì chỉ có Thương hội của cậu mới sản xuất được Máy móc Ma thuật sao? Nếu như cậu nói, có thêm vài Thương hội, thậm chí là vài chục Thương hội khác cũng có thể sản xuất Máy móc Ma thuật, cậu nghĩ Thương hội của cậu còn kiếm được nhiều tiền như vậy nữa không?"

"Kia kìa, chẳng phải có mấy Thương hội đó sao." Hứa Dịch hất cằm, nhìn về phía một đám người đang túm tụm ở phía xa của đại sảnh.

Hội trưởng Morgan nhìn theo ánh mắt của Hứa Dịch, khinh thường nói: "Đám người Thành phố Saltan này, vậy mà lại dám đến địa bàn của Thành phố Bontar chúng ta cướp miếng ăn, đúng là không biết sống chết."

Đám người đó chính là đại diện của một số Thương hội ở Thành phố Saltan, trong đó, người đàn ông trung niên đang được một đám người vây quanh, thao thao bất tuyệt chính là Hội trưởng Bruno của Thương hội Leo, mà bên cạnh ông ta, trong số những người đó, còn có Hội trưởng Fasak của Thương hội Fasak mà Hứa Dịch quen biết.

Có lẽ là cảm nhận được ánh mắt của Hứa Dịch và Morgan, Hội trưởng Bruno dừng cuộc trò chuyện với những người xung quanh, quay đầu nhìn sang.

Ánh mắt chạm vào ánh mắt của Hứa Dịch, trong mắt Hội trưởng Bruno lóe lên tia lạnh lẽo, nhưng trên mặt lại nở nụ cười, thậm chí còn giơ ly rượu trong tay lên, ra dấu chào Hứa Dịch từ xa.

Những người bên cạnh thấy vậy, cũng nhìn sang, Hội trưởng Fasak lập tức nở nụ cười chân thành, cũng giơ ly rượu chào Hứa Dịch.

Vài người khác thì có chút khó hiểu, không rõ tại sao Hội trưởng Bruno và Hội trưởng Fasak, những người có thể hô mưa gọi gió ở Thành phố Saltan, lại chủ động chào hỏi một thanh niên trông có vẻ bình thường, tuổi tác còn rất trẻ ở phía đối diện.

Nếu Hứa Dịch là con cháu của gia tộc quý tộc lớn, thì thế lực gia tộc sau lưng cậu có lẽ đủ để khiến hai người phải khách sáo với cậu, nhưng nhìn thế nào, Hứa Dịch cũng không có khí chất đặc trưng của con cháu gia tộc quý tộc lớn.

Tuy nhiên, đã là Hội trưởng Bruno và Hội trưởng Fasak chủ động chào hỏi, những người khác tự nhiên cũng không ngại nở nụ cười, lần lượt giơ ly rượu chào Hứa Dịch.

Hứa Dịch cũng giơ ly rượu trong tay lên, mỉm cười với bọn họ, sau đó nói với Hội trưởng Morgan: "Lần này là buổi đấu giá công khai do Quốc Vương Bệ Hạ và Ngành Khai khoáng phối hợp với Thành phố Bontar tổ chức, chúng ta cũng không có ưu thế gì đặc biệt trước mặt người Saltan."

"Chúng ta?" Hội trưởng Morgan nhíu mày, nhịn không được hỏi: "Hội trưởng Hứa, Thương hội Tân Phi của cậu thật sự muốn tham gia buổi đấu giá sao?"

"Đương nhiên, nếu không tôi đến đây làm gì?" Hứa Dịch đáp lại một cách đương nhiên.

Hội trưởng Morgan im lặng một lúc, khẽ hừ một tiếng: "Hội trưởng Hứa, với tư cách là bạn bè trong Liên đoàn, tôi phải khuyên cậu một câu, tốt nhất đừng nên làm những việc vượt quá khả năng của mình."

Hứa Dịch gật đầu: "Cảm ơn lời khuyên của Hội trưởng Morgan, tôi biết mình nên làm gì."

Hội trưởng Morgan lại hừ lạnh một tiếng, giơ ly rượu bỏ đi.

Nhìn bóng lưng rời đi của ông ta, Hứa Dịch sờ mũi, cười khổ: "Tại sao không ai tin chúng ta có thực lực mua hai mỏ sắt này chứ?" Nghĩ rồi, cậu lại nhún vai, tự giễu cười: "Mà thôi, thật ra chính tôi cũng không tin."

Bữa tiệc tiếp tục diễn ra trong tiếng trò chuyện rôm rả của mọi người, khi tất cả mọi người đều cảm thấy thời gian đã chín muồi, Bá tước Satsuma mới xuất hiện từ phía sau đại sảnh, ngay lập tức thu hút ánh nhìn của tất cả mọi người.

Sau khi chào đón mọi người đến tham dự và nói vài lời khách sáo, Bá tước Satsuma nhanh chóng đi vào chủ đề chính, tuyên bố buổi đấu giá - phần quan trọng nhất của bữa tiệc hôm nay chính thức bắt đầu.

"Theo ủy thác của Quốc Vương Bệ Hạ, buổi đấu giá lần này sẽ bán đấu giá quyền khai thác hai mỏ nằm cách Thành phố Bontar khoảng 50 km về phía Tây và khoảng 60 km về phía Tây Nam. Theo kết quả thăm dò của Cơ quan Khoáng sản Vương quốc, ngoài trữ lượng sắt phong phú, hai mỏ này còn chứa nhiều loại quặng kim loại khác..."

Đối với tình hình của hai mỏ sắt, hầu hết mọi người có mặt đều đã ít nhiều biết được, nhưng lúc này, nghe Bá tước Satsuma giới thiệu chi tiết, vẫn không khỏi kinh ngạc thán phục.

Theo kết quả thăm dò của Ngành Khai khoáng Vương quốc, hai mỏ sắt này đều có thể coi là mỏ loại một, nếu khai thác bình thường hàng năm, thu nhập thấp nhất cũng sẽ vượt quá mười vạn đồng vàng.

Nếu có thể mua được cả hai mỏ sắt, cho dù quá trình khai thác cần đầu tư một khoản tiền không nhỏ, nhưng vẫn có thể kiếm được bộn tiền.

"Theo chỉ thị của Quốc Vương Bệ Hạ, lần này không phải là bán quyền sở hữu hai mỏ sắt này, mà là bán quyền khai thác, thời hạn là 50 năm, ai có nhu cầu có thể tham gia đấu giá." Bá tước Satsuma nói tiếp.

Mọi người âm thầm gật đầu, không hề bất ngờ.

Đây cũng là điều đương nhiên, cho dù là những mỏ sắt hiện đang bị Gia tộc Jose khống chế, trên danh nghĩa vẫn thuộc về Hoàng thất Lanpari, chứ không phải thuộc về Gia tộc Jose, chỉ là quyền khai thác vẫn luôn nằm trong tay Gia tộc Jose, trên thực tế vẫn bị Gia tộc Jose kiểm soát mà thôi.

50 năm quyền khai thác, đối với một mỏ sắt mà nói, không thể coi là dài, nhưng cũng không thể coi là ngắn.

Nếu dám đầu tư, 50 năm đủ để thu hồi vốn và kiếm được một khoản lợi nhuận kếch xù từ mỏ sắt.

Sau khi giới thiệu xong các điều kiện cơ bản của hai mỏ sắt, Bá tước Satsuma giao quyền chủ trì cho hai người dẫn chương trình và đấu giá viên được mời đến.

Người dẫn chương trình không lập tức tuyên bố bắt đầu đấu giá, việc đầu tiên là yêu cầu những cá nhân và Thương hội tham gia đấu giá phải nộp tiền bảo lãnh.

Đây cũng không phải là quy định gì quá đặc biệt.

Trước khi tiến hành các cuộc đấu giá lớn, thường sẽ có quy định này, để đảm bảo những người tham gia đấu giá đều có đủ thực lực, tránh trường hợp có người cố ý phá rối.

Hầu hết những người đến tham dự bữa tiệc đều đã chuẩn bị từ trước, vì vậy, dưới sự giám sát của người của Phủ Thành chủ, mọi người lần lượt nộp tiền bảo lãnh đã chuẩn bị sẵn.

Theo quy định phổ biến trên Lục địa Saiens, tiền bảo lãnh ít nhất phải bằng 40% giá khởi điểm, mà giá khởi điểm của hai mỏ này cộng lại là một triệu hai trăm nghìn đồng vàng, vì vậy, chỉ riêng tiền bảo lãnh đã lên tới con số khổng lồ là bốn trăm tám mươi nghìn đồng vàng.

Nhìn những thương nhân xung quanh lần lượt bước lên, nộp tiền bảo lãnh, trong lòng Hứa Dịch không khỏi nghi ngờ.

Xem ra, Vương quốc Lanpari có không ít thương nhân có thực lực rất mạnh, có rất nhiều Thương hội có thể bỏ ra số tiền khổng lồ bốn trăm tám mươi nghìn đồng vàng.

Mà thu nhập tài chính của Vương quốc Lanpari lại chỉ có vỏn vẹn chưa đến một triệu đồng vàng, sự chênh lệch này thật sự là quá lớn.

Liếc nhìn Hội trưởng Morgan đang bước lên, Hứa Dịch nheo mắt, trầm ngâm suy nghĩ.

Rất nhanh đã đến lượt Hứa Dịch lên, vừa nghe người dẫn chương trình hô tên Hứa Dịch, hơn phân nửa số người có mặt đồng loạt nhìn về phía cậu.

Các thương nhân trong Thành phố Bontar đương nhiên nhận ra Hứa Dịch, mà do Thương hội Tân Phi, trên thực tế, các thương nhân ở một số thành phố lân cận Thành phố Bontar cũng đã nghe danh Hứa Dịch từ lâu.

Mà cho dù trước hôm nay không quen biết Hứa Dịch, trong bữa tiệc, ít nhiều gì cũng nghe được một số lời đồn đại về Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, đều có chút tò mò về Thương hội Tân Phi đang phát triển nhanh chóng này.

Nhưng tất cả mọi người đều hiểu rõ, Thương hội mới nổi này cho dù có kiếm được nhiều tiền đến đâu, cũng tuyệt đối không thể nào trong vòng chưa đầy nửa năm đã kiếm được năm trăm nghìn đồng vàng.

Vì vậy, khi Hứa Dịch bước ra khỏi đám đông, đi về phía sân khấu, vô số ánh mắt tò mò hoặc nghi ngờ đổ dồn về phía cậu.

Thương hội Tân Phi này, thật sự có thể bỏ ra số tiền lớn như vậy sao?

Hứa Dịch giữ nụ cười hoàn hảo trên mặt, bước những bước đi không nhanh không chậm đến trước mặt người dẫn chương trình, mỉm cười với Bá tước Satsuma đang ngồi một bên, sau đó mới lấy từ trong ngực ra một chiếc túi giấy trông có vẻ không dày lắm.

Người dẫn chương trình nhận lấy túi giấy, mở ra xem, kinh ngạc nhìn Hứa Dịch, sau đó lớn tiếng tuyên bố: "Thương hội Tân Phi, nộp năm tấm Séc vàng mệnh giá mười vạn đồng vàng do Thương hội Chimera phát hành, tổng cộng là năm trăm nghìn đồng vàng!"

Chương 128: Buổi đấu giá

Dưới khán đài bỗng vang lên những tiếng xì xào bàn tán, rất nhiều người đều lộ ra vẻ mặt khó tin, nhìn Hứa Dịch với ánh mắt đầy kinh ngạc.

Thương hội Tân Phi này, vậy mà thật sự một hơi lấy ra năm mươi vạn đồng vàng!

Điều càng khiến người ta kinh ngạc hơn, chính là thứ cậu lấy ra vậy mà lại là Séc vàng mệnh giá cực lớn do Thương hội Chimera phát hành!

Phải biết rằng Thương hội Chimera là Thương hội lớn nhất trên Lục địa Saiens, muốn có được sự thừa nhận của họ, để họ phát hành Séc vàng cho mình vốn đã là một việc không dễ dàng, mà muốn để Thương hội Chimera phát hành loại Séc vàng mệnh giá cực lớn này, vậy thì càng là cực kỳ khó khăn.

Những Thương hội có mặt ở đây tuy rằng đều có gia thế không nhỏ, nhưng lúc nãy khi nộp tiền bảo lãnh phần lớn đều là sử dụng Séc vàng do Thương hội Lanpari - do Hoàng thất Lanpari thành lập - phát hành, hoặc là trực tiếp sử dụng một số khế ước trái phiếu làm vật thế chấp, chỉ có số ít Thương hội là lấy ra Séc vàng do những Thương hội có thẩm quyền được công nhận trên Lục địa - bao gồm cả Thương hội Chimera - phát hành.

Trong mắt mọi người, sở hữu Séc vàng do Thương hội Chimera phát hành, bản thân nó chính là một loại minh chứng cho thân phận và địa vị.

Mà với thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi, bình thường căn bản không có tư cách này mới đúng.

Ngoài ra, Thương hội Tân Phi vậy mà lại một hơi nộp năm mươi vạn đồng vàng tiền bảo lãnh, điều này chứng tỏ Hứa Dịch có ý đồ tham gia vào việc cạnh tranh cả hai mỏ.

Với thực lực của Thương hội Tân Phi, có thể cạnh tranh một trong hai mỏ - mỏ nhỏ hơn - đã khiến mọi người cảm thấy khó tin, huống chi là cạnh tranh cả hai!

Nhưng sự thật bày ra trước mắt, khiến mọi người không thể không tin.

Nhìn Hứa Dịch ung dung đi xuống khán đài, Hội trưởng Morgan hơi nheo mắt lại.

Từ năm tấm Séc vàng mệnh giá cực lớn do Thương hội Chimera phát hành kia, ông ta ngửi thấy một tia không bình thường.

Hai mỏ sắt mà Thương hội Falcao nhất định phải có được này, có lẽ sẽ xuất hiện một chút biến số.

Rất nhanh, các đại diện Thương hội tham gia buổi đấu giá lần lượt nộp tiền bảo lãnh xong, mọi người lúc này mới giật mình phát hiện, dựa theo số liệu mà người dẫn chương trình vừa công bố, cuối cùng tham gia đấu giá là ba mươi tám Thương hội, chỉ tính riêng tiền bảo lãnh, hiện tại người dẫn chương trình đã thu được một khoản tiền khổng lồ lên tới hơn một ngàn vạn đồng vàng.

Chẳng trách bên ngoài đại sảnh từ sớm đã được binh lính vũ trang đầy đủ bao vây bảo vệ, không cho phép bất kỳ người nhàn rỗi nào đến gần.

Hơn một ngàn vạn đồng vàng! Đây chính là con số đủ để khiến đại đa số mọi người phải điên cuồng!

Rất nhanh, trong sự mong đợi vừa phấn khích vừa căng thẳng của mọi người, người dẫn chương trình tuyên bố buổi đấu giá chính thức bắt đầu, vị đấu giá viên do Bá tước Satsuma đặc biệt mời đến từ Thành phố Anweimar bước lên sân khấu.

"Mỏ số 1, giá khởi điểm năm mươi vạn đồng vàng, mỗi lần tăng giá tối thiểu là năm ngàn đồng vàng, bắt đầu!"

Sau khi cây búa gỗ trong tay vị đấu giá viên gõ xuống, đã có vài Thương hội không kìm được mà hô lên con số.

Chỉ trong chốc lát, giá đấu giá từ năm mươi vạn đồng vàng - giá khởi điểm - đã tăng vọt lên hơn sáu mươi vạn đồng vàng.

Lúc này, bầu không khí sôi nổi trong đại sảnh mới dịu xuống, tiếng hô giá cũng ít đi rất nhiều.

"Bảy mươi vạn đồng vàng." Một giọng nói đột nhiên vang lên, trong nháy mắt khiến cả đại sảnh trở nên im lặng.

Mọi người kinh ngạc nhìn về phía phát ra giọng nói, vừa rồi giá hô cuối cùng chỉ là sáu mươi mốt vạn đồng vàng, tên này vậy mà trực tiếp tăng lên bảy mươi vạn đồng vàng, đầu óc có vấn đề sao?

Chờ đến khi nhìn rõ người hô giá, mọi người đều bừng tỉnh.

Thương hội Falcao đương nhiên sẽ quyết tâm giành được hai mỏ này, Hội trưởng Morgan trực tiếp tăng giá mạnh như vậy, cũng coi như là thể hiện quyết tâm của Thương hội Falcao với mọi người.

Đương nhiên, con số này tuy rằng đã được coi là giá trên trời, nhưng vẫn không thể dọa lui được người khác, đại sảnh im lặng một lúc, rất nhanh liền có người hô giá bảy mươi mốt vạn đồng vàng.

Giá cả vượt quá bảy mươi vạn đồng vàng, khiến không ít Thương hội có chút do dự.

Số tiền lớn như vậy, tuyệt đối không phải là có thể dễ dàng lấy ra.

Nhưng do dự cũng chỉ là trong chốc lát, rất nhanh những người này liền hiểu ra, hiện tại đang đấu giá chính là mỏ nhỏ hơn trong hai mỏ, giá cả hiển nhiên sẽ thấp hơn một chút.

Nếu ngay cả mỏ này cũng không lấy được, vậy thì mỏ lớn hơn thứ hai chẳng phải là càng không cần mơ tưởng sao.

Vì vậy, tuy rằng tiếng hô giá không còn nhiệt liệt như lúc trước, nhưng lại chưa từng bị gián đoạn.

Giá đấu giá lại một lần nữa tăng lên, rất nhanh đã tiến gần mốc tám mươi vạn đồng vàng.

Trong mắt mọi người, tám mươi vạn đồng vàng kỳ thực có thể coi là một mức giá rất hợp lý cho mỏ sắt này.

Vượt quá con số này, cho dù vẫn có thể thu được lợi nhuận không nhỏ, nhưng so sánh với việc đầu tư và sản xuất sau này, thì đã không thể coi là quá lời.

Đương nhiên, có lợi nhuận thì sẽ có người động lòng, vì vậy vẫn có không ít đại diện Thương hội vì nó mà động lòng, chuẩn bị tăng giá thêm một lần nữa.

Nhưng đúng lúc này, Hội trưởng Morgan lại lên tiếng.

"Chín mươi vạn đồng vàng!"

Đại sảnh lần nữa rơi vào im lặng.

Mọi người nhìn Hội trưởng Morgan với ánh mắt đầy kinh ngạc.

Cho dù Thương hội Falcao các ông có muốn mỏ sắt này đến đâu, cũng không cần tăng giá như vậy chứ?

Không lên tiếng thì thôi, vừa lên tiếng chính là tăng thêm mười vạn đồng vàng, rõ ràng là đang nói rõ với người khác rằng ông ta nhất định phải có được mỏ này.

Phải nói rằng, chiến lược đấu giá kiểu này của Hội trưởng Morgan cũng không phải là hiếm thấy.

Khi đấu giá một món đồ đặc biệt được hoan nghênh, cạnh tranh đặc biệt gay gắt, cách làm này có thể trực tiếp dọa lui rất nhiều người có ý định hớt tay trên, bớt đi không ít phiền phức.

Nhưng sau khi bày tỏ quyết tâm của mình như vậy, lại rất có khả năng gặp phải tình huống bị người khác cố ý nâng giá.

Là lợi hay là hại, kỳ thực rất khó dự đoán.

Trong đại sảnh lại im lặng một lúc, đúng lúc đấu giá viên muốn lên tiếng xác nhận, lại có người tăng giá.

"Chín mươi lăm vạn."

Hội trưởng Morgan nhìn về phía phát ra giọng nói, phát hiện người hô giá này, chính là Hội trưởng Bruno của Thương hội Leo mà lúc nãy Hứa Dịch và ông ta nhìn thấy.

Ánh mắt hai người chạm nhau, Hội trưởng Morgan cười lạnh một tiếng, lớn tiếng nói: "Một trăm vạn!"

Vốn dĩ còn đang do dự có nên lên tiếng hay không, một số đại diện Thương hội không tự chủ được mà ngậm miệng lại.

Tất cả mọi người đều có chút hưng phấn nhìn Hội trưởng Morgan và Hội trưởng Bruno.

Nhìn từ tình hình hiện tại, lần đấu giá này, e rằng đã trở thành nơi so tài của hai người này.

Quả nhiên, nghe thấy Hội trưởng Morgan hô giá, Hội trưởng Bruno căn bản không chút do dự, lập tức hô: "Một trăm lẻ năm vạn."

Hội trưởng Morgan chỉ dừng lại một chút, liền lập tức theo sát: "Một trăm mười vạn."

"Một trăm mười lăm vạn."

"Một trăm hai mươi vạn."...

Sau vài lần so tài, giá đấu giá trong nháy mắt vậy mà đã vượt quá một trăm năm mươi vạn.

Tất cả mọi người trong đại sảnh gần như đều nín thở, không dám lên tiếng.

Ai cũng không ngờ tới, mỏ có giá khởi điểm năm mươi vạn, vậy mà cuối cùng lại tăng vọt lên hơn một trăm năm mươi vạn!

Cho dù những người có mặt ở đây đều là những Thương hội có thực lực hùng hậu, nhưng đối với bất kỳ Thương hội nào mà nói, muốn lấy ra số tiền khổng lồ một trăm năm mươi vạn đồng vàng, cũng cần phải cân nhắc kỹ lưỡng.

Ngay cả Hội trưởng Bruno sau khi nghe thấy Hội trưởng Morgan không chút do dự hô ra con số trên trời một trăm năm mươi vạn đồng vàng, cũng nhịn không được mà biến sắc, do dự hồi lâu, mới nghiến răng nghiến lợi, hô: "Một trăm năm mươi mốt vạn."

Nghe thấy con số này, mọi người trong đại sảnh vậy mà lại không tự chủ được mà thở dài một tiếng.

Lúc trước khi hai người đấu giá đều là mỗi lần tăng giá năm vạn đồng vàng, lần này Hội trưởng Bruno lại chỉ tăng thêm một vạn đồng vàng, có thể thấy trong lòng ông ta đã không còn tự tin, lần hô giá này chỉ là ôm một tia hy vọng mong manh, đánh cược rằng Hội trưởng Morgan cũng đã đến giới hạn mà thôi.

Thế nhưng Hội trưởng Morgan lại cười lạnh một tiếng với Hội trưởng Bruno, vậy mà lại trực tiếp hô một trăm sáu mươi vạn!

Đối mặt với ánh mắt lạnh lùng của Hội trưởng Morgan, trên trán Hội trưởng Bruno toát ra vài giọt mồ hôi lạnh.

Ông ta rất muốn tăng thêm một vạn nữa để thử xem sao, nhưng lại sợ Hội trưởng Morgan đột nhiên bỏ cuộc.

Nếu là như vậy, thì có nghĩa là Thương hội Leo phải bỏ ra cái giá trên trời một trăm sáu mươi mốt vạn đồng vàng để mua mỏ sắt này.

Tuy rằng Thương hội Leo có thể coi là Thương hội lớn nhất Thành phố Saltan, nhưng so với Thương hội Falcao - Thương hội có thể coi là Thương hội lớn hàng đầu trong Vương quốc Lanpari - thì căn bản không thể so sánh được.

Thật sự một hơi lấy ra một trăm sáu mươi mốt vạn đồng vàng, đối với Thương hội Leo mà nói tuyệt đối là tổn thất nặng nề.

Mà khai thác mỏ sắt còn cần phải đầu tư một lượng lớn nhân lực và vật lực, vốn đầu tư rất lớn.

Thương hội Falcao bởi vì kinh doanh chủ yếu là khoáng sản, từ sớm đã có kinh nghiệm khai thác cực kỳ phong phú, đối với bọn họ mà nói, khai thác thêm một mỏ sắt chỉ là một hành động rất bình thường, mà đối với Thương hội Leo mà nói lại hoàn toàn không phải là chuyện đơn giản như vậy.

So sánh một chút, lợi nhuận của Thương hội Falcao khi khai thác mỏ sắt này tuyệt đối sẽ vượt xa các Thương hội khác, cho nên Hội trưởng Morgan mới có thể không chớp mắt mà liên tục tăng giá.

Nhìn thấy Hội trưởng Bruno lộ vẻ mặt do dự, Hội trưởng Morgan lại cười lạnh một tiếng, quay đầu nói với vị đấu giá viên trên đài: "Có thể bắt đầu tính giờ rồi chứ?"

Vị đấu giá viên nhìn Hội trưởng Bruno một cái, thấy ông ta không có phản ứng gì, liền giơ cây búa gỗ trong tay lên, lớn tiếng nói: "Một trăm sáu mươi vạn lần thứ nhất..."

"Chờ đã!" Hội trưởng Bruno đột nhiên giơ tay lên, ngăn cản động tác của vị đấu giá viên, sau đó hung hăng trừng mắt nhìn Hội trưởng Morgan một cái, lúc này mới nghiến răng nghiến lợi nói: "Một trăm sáu mươi lăm vạn."

Mọi người lập tức ồ lên.

Lúc trước khi Hội trưởng Bruno hô giá cũng chỉ tăng thêm một vạn đồng vàng, lần này vậy mà lại một hơi tăng thêm năm vạn.

Ông ta muốn làm gì?

Chẳng lẽ Thương hội Leo cũng giống như Thương hội Falcao, đều khát khao mỏ sắt này như vậy sao?

Hội trưởng Morgan liếc nhìn Hội trưởng Bruno một cái, cũng ngoài dự đoán của mọi người mà hô ra con số "Một trăm sáu mươi sáu vạn".

Thấy Hội trưởng Bruno do dự một lúc, lại có động tác muốn tăng giá, Hội trưởng Morgan lạnh lùng nhìn ông ta một cái, trầm giọng nói: "Hội trưởng Bruno, Thương hội Leo các ông thật sự muốn tranh giành đến cùng với Thương hội Falcao chúng tôi sao? Tôi nghĩ tôi cần phải nhắc nhở ông một chút, cho dù có đưa mỏ sắt này vào tay Thương hội Leo các ông, e rằng các ông cũng không khai thác ra được nửa khối quặng sắt nào đâu."

Lần này, không chỉ có Hội trưởng Bruno, mà những người khác trong đại sảnh cũng đều biến sắc.

Câu nói này của Hội trưởng Morgan rõ ràng là đã ẩn chứa ý đe dọa.

Nhưng mọi người lại không thể không thừa nhận, lời đe dọa của ông ta rất có khả năng sẽ trở thành sự thật.

Thương hội Falcao kiểm soát gần như tất cả các mỏ khoáng sản trong Vương quốc Lanpari, chỉ cần bọn họ nói một câu, e rằng sẽ không có một thợ mỏ nào dám đến Thương hội Leo làm việc.

Nếu vậy, Thương hội Leo cho dù có lấy được mỏ, cũng rất khó khai thác ra quặng.

Mà cho dù có cách khai thác ra, muốn bán đi e rằng cũng không phải là chuyện dễ dàng.

Vẻ mặt Hội trưởng Bruno thay đổi liên tục, cuối cùng lại thở dài một tiếng, buông tay xuống.

Thấy ông ta từ bỏ, mọi người cũng nhịn không được mà thở dài một tiếng.

Lần đấu giá thứ nhất đã có kết quả như vậy, vậy thì lần đấu giá thứ hai e rằng sẽ không còn Thương hội nào dám cạnh tranh với Thương hội Falcao nữa.

Buổi đấu giá lần này, kỳ thực đã coi như là ngã ngũ.

Hội trưởng Morgan lộ ra nụ cười đắc ý của người chiến thắng, quay đầu nhìn vị đấu giá viên trên đài.

Vị đấu giá viên tự nhiên cũng là người tinh ý, nhìn thấy tình hình dưới đài, cũng không do dự, lại giơ cây búa gỗ lên.

"Một trăm sáu mươi sáu vạn lần thứ nhất... Một trăm sáu mươi sáu vạn lần thứ hai... Một trăm sáu mươi sáu vạn lần thứ ba..."

Thấy vị đấu giá viên sắp gõ búa, đúng lúc này, một giọng nói đột nhiên vang lên.

"Một trăm tám mươi vạn!"

Chương 515: Tẩy chay Thương hội Tân Phi

Kennard tất nhiên cũng không tin lời Hứa Dịch nói rằng "chỉ là thấy Nam tước Bilier chướng mắt".

Anh ở bên Hứa Dịch đã gần hai năm, hiểu rõ Hứa Dịch trước khi làm bất cứ việc gì đều suy nghĩ thấu đáo, tuyệt đối không vì nhất thời bốc đồng mà làm chuyện gì đó.

Lần này chuyện ảnh hưởng lớn như vậy, càng không thể nào là do bốc đồng mà làm, Hứa Dịch chắc chắn có tính toán riêng.

Nhưng điều kỳ lạ nhất là lần này Hứa Dịch lại không giải thích ý nghĩ thật sự của mình cho bất kỳ ai, ngay cả khi Kennard lén hỏi dò Stella, vẫn không nhận được câu trả lời thật, điều này khiến Kennard vô cùng khó hiểu.

Nhưng Hứa Dịch nhất quyết không giải thích, thì cũng chẳng ai làm gì được.

Kennard suy nghĩ một lát, từ bỏ việc suy đoán chuyện này, nhìn lướt qua đống báo cáo văn kiện trong tay, ánh mắt thoáng qua chút lo lắng.

"Được rồi, dù sao thì, xét theo tình hình hiện tại, chuyện này đối với Thương hội Tân Phi chúng ta vừa có lợi vừa có hại."

"Ồ? Mặt lợi có những gì? Còn mặt hại?" Hứa Dịch hỏi. "Nói chung thì lợi nhiều hơn hay hại nhiều hơn?"

"Cái đó còn tùy cách nhìn." Kennard lắc đầu. "Về mặt lợi, nhờ chuyện này mà danh tiếng của Thương hội Tân Phi chúng ta được nâng cao hơn nữa, hơn nữa còn khiến tất cả các tờ báo miễn phí quảng cáo giúp cho xe hơi ma lực của chúng ta một phen. Tôi tin rằng giờ đây tất cả mọi người trong cả vương quốc đều đã có thể chấp nhận thứ đồ vật mới lạ mang tên xe hơi ma lực này."

"Ừm. Chỉ riêng điểm này thôi cũng đã giúp chúng ta tiết kiệm được rất nhiều thời gian và chi phí quảng cáo rồi còn gì?" Hứa Dịch cười nói. "Nói vậy thì cách làm lần này của tôi vẫn lời chán."

Kennard cười khổ một tiếng: "Vấn đề là ảnh hưởng tiêu cực mang lại cũng rất nghiêm trọng. Vì chuyện này mà trong vương quốc đã dấy lên tiếng nói tẩy chay sản phẩm của Thương hội Tân Phi chúng ta, đã có tổng cộng mười ba thành phố chính thức tuyên bố từ chối mọi sản phẩm của Thương hội Tân Phi chúng ta, thậm chí còn trực tiếp cưỡng chế đóng cửa mấy điểm kinh doanh đại lý mà thương hội chúng ta đã mở tại các thành phố đó."

"Ừm, là những thành phố nào?"

"Đầu tiên là thành Roleng, sau đó còn có..."

Kennard lần lượt đọc tên mười ba thành phố, Hứa Dịch nghe xong lại bật cười.

"Hừ, quả nhiên không nằm ngoài dự đoán, toàn là những thành phố đứng về phía Aerick Điện hạ cả." Hứa Dịch suy nghĩ một lát rồi hỏi tiếp: "Còn thành Basalu thì sao? Phản ứng thế nào? Ngoài ra sao tôi không nghe thấy thành Duledon trong đó?"

Kennard liếc nhìn Hứa Dịch một cái, thần sắc có chút kỳ quái.

"Thành Basalu và thành Duledon đều không có bất kỳ tuyên bố rõ ràng nào về chuyện này. Nhưng ở thành Duledon có người tổ chức hoạt động nhắm vào sản phẩm của Thương hội Tân Phi chúng ta, cố ý tập trung đập phá một loạt các loại Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi để biểu tình. Còn ở thành Basalu thì... chẳng có chuyện gì xảy ra cả."

"Tốt lắm, xem ra chúng ta đã tranh thủ được một đồng minh đáng tin cậy." Hứa Dịch hài lòng gật đầu. "Hơn nữa còn có khả năng tranh thủ thêm một người nữa..."

"Hội trưởng, tôi thấy ngài vẫn nên đừng quá lạc quan thì hơn. Thành Basalu thì thôi không nói, thành Duledon chỉ là đang quan sát tình hình mà thôi. Mà vì một tin tức rất xấu khác đối với chúng ta, tôi nghĩ việc quan sát của thành Duledon sẽ sớm kết thúc, không lâu nữa, thành Duledon cũng sẽ chính thức tuyên bố tẩy chay Thương hội Tân Phi chúng ta thôi."

"Tin xấu mà anh nói đó... thật ra đối với đại đa số người dân Vương quốc Lanpari chúng ta, phải là một tin cực kỳ tốt mới đúng chứ?" Hứa Dịch cười nói.

Kennard tiếp tục cười khổ: "Đúng vậy, Aerick Điện hạ anh minh vĩ đại, dẫn Quân đoàn Trấn Bắc liên tiếp mấy lần đánh bại quân đội Vương quốc Sack, hiện giờ thậm chí còn đưa lửa chiến tranh cháy vào tận lãnh thổ Vương quốc Sack. Đây quả là chiến tích vĩ đại nhất kể từ khi Vương quốc Lanpari chúng ta lập quốc, đủ để ghi vào sử sách! Đối với đại đa số người trong vương quốc, đương nhiên đây là một tin cực kỳ tốt."

"Vậy thì chúng ta nên cảm thấy vui mừng mới phải chứ? Dù sao chúng ta cũng là thần dân của vương quốc, sao có thể nói đây là tin xấu được?" Hứa Dịch mỉm cười nói.

Kennard không nhịn được lắc đầu.

Anh mới không tin Hứa Dịch không biết chuyện này sẽ gây ảnh hưởng quan trọng thế nào đến Thương hội Tân Phi.

Lần này sở dĩ có nhiều thành phố như vậy công khai bày tỏ thái độ tẩy chay Thương hội Tân Phi, thật ra phần lớn là do ảnh hưởng của tin tức này.

Vì Aerick Điện hạ đã lập nên chiến công kinh người như vậy, khiến nhiều thành phố trước đây còn dao động vội vàng bắt đầu bày tỏ lòng trung thành với Aerick Điện hạ, thậm chí nhiều Thành chủ và đại quý tộc đã công khai tuyên bố sẵn lòng ủng hộ Aerick Điện hạ kế thừa vương vị.

Tiếng tăm của Aerick Điện hạ trong vương quốc hiện tại cực kỳ cao, nhất thời phong thái vượt xa Cervini Vương nữ Điện hạ, gần như trở thành ứng viên duy nhất cho ngôi vị người kế thừa.

Thế nhưng Quốc vương Bệ hạ lại không có bất kỳ biểu thị nào về chuyện này, chỉ gửi một bức thư chúc mừng rất bình thường cho Quân đoàn Trấn Bắc, nhưng lại không nhắc một chữ nào đến Aerick Điện hạ, thật đáng để suy ngẫm.

"Cho nên nói... mọi chuyện vẫn còn quá sớm để kết luận, những thành phố này nhảy ra sớm như vậy, chưa chắc đã là chuyện tốt." Hứa Dịch lộ ra một nụ cười tự tin, hỏi Kennard: "Kennard, có nhiều thành phố trong vương quốc tuyên bố tẩy chay sản phẩm của Thương hội Tân Phi chúng ta như vậy, thế thì doanh số sản phẩm tháng trước của chúng ta thế nào?"

Vẻ mặt Kennard càng thêm kỳ quái: "Cái này... theo thống kê, tháng trước doanh số Máy móc Ma thuật gia dụng của chúng ta tăng 17% so với tháng trước đó, còn doanh số phía xưởng máy tiện ma lực thì tăng tới 28%, có thể nói tình hình rất khả quan."

Hứa Dịch cười ha hả: "Thấy chưa, trên thế gian này rốt cuộc vẫn là người sáng suốt chiếm đa số. Mười ba thành phố kia muốn tẩy chay thì cứ để họ tẩy chay đi, nếu họ nguyện sống cuộc sống lạc hậu như trước thì cứ mặc kệ họ. Dù sao thì tuyệt đại đa số mọi người vẫn khao khát có được cuộc sống tiện lợi và sung túc hoàn toàn mới như người dân thành Bontar chúng ta vậy."

Kennard cũng cười theo: "Hội trưởng, ngài nói rất đúng."

"Được rồi, đây là chuyện tạm thời chúng ta không can thiệp được, không cần phải bận tâm quá nhiều, cứ đi làm những việc chính đáng nên làm trước đã." Hứa Dịch đứng dậy, suy nghĩ một lát, dặn dò Kennard: "Đúng rồi, anh thay tôi viết một bức thư cho Hội trưởng Lundes, báo cho ông ấy biết hiện giờ có nhiều thành phố đang tẩy chay sản phẩm của Thương hội Tân Phi chúng ta như vậy, thì ông ấy nên cân nhắc gỡ bỏ Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi khỏi kệ hàng của Thương hội Walmart, tránh bị liên lụy."

Kennard lắc đầu: "Hội trưởng, ngài nói muộn rồi. Thật ra ngay khi nhiều thành phố tuyên bố tẩy chay sản phẩm của Thương hội Tân Phi chúng ta, đã có rất nhiều người ở các thành phố xông vào các cửa hàng của Thương hội Walmart lập ở khắp nơi để đập phá cướp bóc. Vì vậy trong nửa tháng nay Thương hội Walmart đã thiệt hại ít nhất hơn ba mươi vạn đồng vàng hàng hóa."

Trên mặt Hứa Dịch thoáng qua chút áy náy: "Nói vậy là rốt cuộc họ vẫn bị chúng ta liên lụy rồi sao? Nhờ anh chuyển lời xin lỗi của tôi đến Hội trưởng Lundes."

Kennard mỉm cười: "Không sao cả. Thương hội Walmart đã chọn hợp tác với Thương hội Tân Phi thì nên gánh chịu những rủi ro có thể xảy ra. Cha tôi đã sớm đưa ra chỉ thị rõ ràng về chuyện này, yêu cầu Hội trưởng Lundes xử lý ổn thỏa mọi việc về sau, không được để ảnh hưởng đến quan hệ hợp tác giữa hai bên."

"Vậy thì tốt, thay tôi cảm ơn Hầu tước Elma đã thông cảm."

Hứa Dịch nói xong câu đó, gật đầu với Kennard, bước ra khỏi văn phòng Tổng giám đốc điều hành, đi thẳng vào sâu trong thung lũng Rainfall.

Cùng với sự phát triển của Thương hội Tân Phi, đặc biệt là nhu cầu của mọi người đối với Máy móc Ma thuật gia dụng ngày càng lớn, các xưởng sản xuất mà bộ phận Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi từng sử dụng trước đây đã từ lâu không thể đáp ứng đủ nhu cầu nữa.

Từ nửa cuối năm ngoái, Thương hội Tân Phi đã có kế hoạch di dời từng đợt các xưởng sản xuất của bộ phận máy tiện ma lực vào sâu trong thung lũng Rainfall, còn phần gần vành ngoài thung lũng thì để lại cho bộ phận Máy móc Ma thuật gia dụng.

Cùng di dời vào sâu trong thung lũng với bộ phận máy tiện ma lực, còn có Viện nghiên cứu Ma thuật và Trung tâm nghiên cứu phát triển máy tiện ma lực.

Hơn nữa khác với các xưởng sản xuất khác quản lý không quá nghiêm ngặt, cho phép người ngoài ra vào, Viện nghiên cứu Ma thuật và Trung tâm nghiên cứu phát triển máy tiện ma lực không cho phép bất kỳ người ngoài nào vào, ngay cả nhân viên các bộ phận khác của Thương hội Tân Phi muốn vào cũng phải được phê chuẩn đặc biệt mới được.

Thậm chí ngay cả Hứa Dịch, vị Hội trưởng đích thân tới, cũng cần xuất trình giấy chứng minh thân phận mới được phép vào.

Sau khi đưa giấy chứng nhận Hội trưởng của mình cho vệ sĩ trực cổng xem qua, Hứa Dịch gật đầu ra hiệu với vệ sĩ đang hành lễ với mình, rồi đưa mắt quét qua người anh ta một lượt từ trên xuống dưới, hỏi: "Bộ trang bị mới này mặc vào người cảm giác thế nào?"

Vệ sĩ cười hì hì, liên tục gật đầu: "Tuyệt vời lắm! Tôi mặc bộ trang bị này đấu tay đôi với đám người lùn kia, còn thắng được hơn một nửa trong số đó đấy."

"Ồ? Tuy tôi biết hiệu quả chắc không tệ, nhưng không ngờ hiệu quả lại tốt đến vậy." Hứa Dịch hài lòng gật đầu.

Phải biết rằng theo đánh giá thông thường, sức chiến đấu của một người lùn ít nhất cũng bằng năm binh sĩ con người bình thường.

Mà những người lùn trong đội vệ sĩ của Thương hội Tân Phi lại càng là những kẻ xuất sắc trong số người lùn, bất kỳ ai trong số họ cũng đủ sức chọi với mười binh sĩ con người bình thường.

Giờ đây tên vệ sĩ con người này mặc trọn bộ trang bị phòng hộ ma thuật kiểu mới do Thương hội Tân Phi mới thiết kế, lại có thể đánh bại đa số vệ sĩ người lùn trong đấu tay đôi, mức tăng sức chiến đấu quả thực cực kỳ đáng kinh ngạc.

"Thảo nào thời gian này Kanbi rồi cả Tộc trưởng Slubi cứ nằng nặc yêu cầu tôi trang bị luôn những bộ giáp phòng hộ ma thuật kiểu mới này cho đám người lùn, thì ra là vì đấu tay đôi không lại các anh." Nghĩ đến đây, Hứa Dịch cười ha hả. "Vậy anh thấy, nếu để đám người lùn kia cũng mặc bộ trang bị phòng hộ giống vậy, anh còn thắng được họ không?"

Vệ sĩ lập tức lắc đầu: "Cái đó chắc không thể được. Bản thân sức chiến đấu của người lùn mạnh hơn tôi nhiều, tôi chắc chắn đánh không lại. Nhưng tôi nghĩ dù người lùn có sức mạnh lớn đến đâu, e cũng khó mà làm tôi bị thương, nên có khi vẫn giữ được thế bất bại."

"Rất tốt, vậy thì chứng minh hiệu quả của bộ trang bị phòng hộ ma thuật này thật sự rất khiến người ta hài lòng rồi."

Hứa Dịch gật đầu, đột nhiên đưa một ngón tay ra, mang theo tia điện quang, nhanh chóng điểm về phía ngực vệ sĩ.

ChÆ°Æ¡ng 130: Kẻ điên

Đại sảnh yến hội bỗng chốc im phăng phắc.

Những tiếng xì xào bàn tán vốn đang diễn ra sôi nổi bỗng dưng biến mất, tất cả mọi người đều bị con số mà Chủ sự Ross vừa đưa ra làm chấn động đến mức không nói nên lời. Đại sảnh yến hội rộng lớn, trong phút chốc im lặng đến mức dường như có thể nghe rõ cả tiếng kim rơi.

Sự im lặng này không kéo dài được lâu, chỉ một lát sau, cả đại sảnh bỗng ồn ào như ong vỡ tổ.

"Năm triệu đồng vàng? Trời đất ơi! Thật sao?"

"Không thể nào? Thương hội Tân Phi sao có thể vay được số tiền lớn như vậy?"

"Đúng vậy, cho dù bán cả Thương hội Tân Phi đi cũng không đáng giá nhiều như vậy! Năm mươi vạn đồng vàng đã là quá sức rồi!"

"Thương hội Chimera từ bao giờ lại dễ nói chuyện như vậy? Lần trước chúng tôi chỉ xin vay tám mươi vạn đồng vàng đã bị từ chối, tại sao lại có thể đồng ý cho Thương hội Tân Phi vay tới năm triệu đồng vàng?"...

Ánh mắt của tất cả mọi người đều tràn đầy vẻ khó tin.

Mà người khó tin nhất, đương nhiên là Hội trưởng Morgan.

Ông ta nhìn chằm chằm vào Chủ sự Ross, nếu không phải xung quanh có quá nhiều người đang nhìn, ông ta thậm chí muốn xông lên, véo mạnh vào mặt Chủ sự Ross xem thử ông ta có phải là người giả mạo hay không.

Tuy nhiên, lý trí mách bảo ông ta rằng, vị Chủ sự Ross này đích thực là người mà ông ta đã từng gặp mặt vài lần ở Thành phố Anweimar, tuyệt đối không thể là giả mạo được.

Hơn nữa, Hứa Dịch cho người giả mạo ông ta thì có ích lợi gì? Chuyện như vậy nếu không được sự đồng ý của Thương hội Chimera, Hứa Dịch dám tự ý làm bừa sao?

Mãi một lúc lâu sau, Hội trưởng Morgan mới dần dần hoàn hồn, nhìn Hứa Dịch một cái thật sâu, sau đó quay sang hỏi Chủ sự Ross: "Chủ sự Ross, tôi có thể hỏi một câu được không?"

Chủ sự Ross khẽ gật đầu: "Mời hỏi."

"Tôi muốn hỏi, Thương hội Tân Phi dựa vào đâu mà có thể khiến Thương hội Chimera của các ông đồng ý khoản vay lên tới năm triệu đồng vàng?" Hội trưởng Morgan hỏi.

Câu hỏi này có thể nói là điều mà tất cả mọi người đều quan tâm, vừa nghe Hội trưởng Morgan hỏi ra, tất cả mọi người đều đồng loạt nhìn về phía Chủ sự Ross.

Ai ngờ Chủ sự Ross chỉ liếc nhìn Hội trưởng Morgan một cái, sau đó thản nhiên đáp: "Xin lỗi, về vấn đề này, tôi không tiện tiết lộ."

"Haiz..."

Một tràng tiếng thở dài vang lên.

Tuy thất vọng, nhưng tất cả mọi người đều hiểu rõ, câu trả lời của Chủ sự Ross là điều dễ hiểu.

Lý do đồng ý cho vay vốn dù sao cũng là bí mật của Thương hội Chimera, Chủ sự Ross không trả lời cũng là điều nằm trong dự đoán.

Khóe miệng Hội trưởng Morgan giật giật hai cái, gật đầu, cũng không hỏi thêm nữa.

Thấy không còn ai có thắc mắc, Bá tước Satsuma đứng dậy, tuyên bố tiếp tục buổi đấu giá.

Tuy nhiên, tiếp tục đấu giá, đồng nghĩa với việc Hội trưởng Morgan phải đối mặt với mức giá trên trời một trăm tám mươi vạn đồng vàng mà Hứa Dịch vừa đưa ra.

Mặc dù trước khi đến buổi đấu giá này, Gia tộc Jose đã ra lệnh cho Hội trưởng Morgan, nhất định phải giành được hai mỏ quặng sắt này bằng bất cứ giá nào, nhưng nội bộ Thương hội Falcao chỉ định giá mỏ quặng nhỏ hơn trong khoảng từ tám mươi vạn đến một trăm hai mươi vạn đồng vàng. Vừa rồi khi Hội trưởng Morgan đưa ra con số một trăm sáu mươi sáu vạn đồng vàng, đã vượt quá ngân sách rất nhiều.

Mà bây giờ nếu muốn vượt qua mức giá một trăm tám mươi vạn đồng vàng của Hứa Dịch, thì càng vượt quá giới hạn rất nhiều.

Vị đấu giá viên bước lên bục, thấy Hội trưởng Morgan im lặng hồi lâu, không nhịn được khẽ ho một tiếng, nhắc nhở: "Thương hội Tân Phi, một trăm tám mươi vạn đồng vàng, còn ai trả giá cao hơn không? Nếu không, mỏ quặng này sẽ thuộc về Thương hội Tân Phi."

Tất cả mọi người đều nhìn về phía Hội trưởng Morgan.

Lúc này, trán Hội trưởng Morgan đã toát ra mồ hôi lạnh còn nhiều hơn cả Hội trưởng Bruno lúc nãy gấp mấy lần. Ông ta nhìn Hứa Dịch, lại nhìn vị đấu giá viên, do dự hồi lâu, cuối cùng trước khi vị đấu giá viên gõ búa, ông ta mới chậm rãi giơ tay lên, run rẩy nói: "Một trăm tám mươi lăm vạn."

"Hai triệu." Chữ "vạn" của Hội trưởng Morgan còn chưa kịp thốt ra khỏi miệng, Hứa Dịch đã lập tức hô lên một con số khác.

Tất cả mọi người trong đại sảnh đều đồng loạt hít vào một ngụm khí lạnh.

Hai triệu đồng vàng!

Chỉ vì một mỏ quặng sắt không tính là quá lớn!

Hơn nữa, Hứa Dịch lại dám trực tiếp tăng từ một trăm tám mươi lăm vạn lên hai triệu, quả là còn bá đạo hơn cả Hội trưởng Morgan lúc nãy!

Mọi người nhìn Hứa Dịch với ánh mắt như thể đang nhìn một kẻ điên.

Tên Hứa Dịch này có biết mình đang làm gì không vậy?

Cậu ta tưởng hai triệu đồng vàng là từ trên trời rơi xuống hay sao?

Cho dù Thương hội Tân Phi của cậu ta không biết bằng cách nào lại có thể vay được số tiền khổng lồ năm triệu đồng vàng từ Thương hội Chimera, nhưng cũng không thể nào phung phí như một kẻ mới phất lên chứ?

Nghĩ đến kẻ mới phất, mọi người bỗng nhiên sực tỉnh, so với những Thương hội có lịch sử lâu đời, nền tảng vững chắc ở đây, Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi chẳng phải là kẻ mới phất lên sao?

Nhưng dù có phải là kẻ mới phất hay không, Hứa Dịch hiện tại đã đưa ra mức giá này, Hội trưởng Morgan có tiếp tục theo hay không?

Hội trưởng Morgan lấy khăn tay ra, lau mạnh mồ hôi trên trán, phát hiện chiếc khăn tay vốn sạch sẽ đã ướt sũng, bàn tay cầm khăn cũng run lên không tự chủ được.

"Tên khốn kiếp!" Hội trưởng Morgan nhìn Hứa Dịch đang mỉm cười ung dung ở phía xa, thầm mắng một câu.

Nếu không phải tên này đột nhiên nhảy ra phá đám, ông ta đã có thể lấy được mỏ quặng này với giá một trăm sáu mươi sáu vạn đồng vàng rồi.

Mặc dù mức giá đó vẫn hơi cao, nhưng vẫn nằm trong phạm vi có thể chấp nhận được.

Nhưng bây giờ Hứa Dịch lại đưa ra mức giá hai triệu đồng vàng, đã vượt quá khả năng chi trả của Hội trưởng Morgan.

Hội trưởng Morgan vừa lau mồ hôi vừa do dự, nhưng cho đến khi vị đấu giá viên đếm đến ba, gõ búa xuống, ông ta vẫn không hề lên tiếng.

"Hai triệu đồng vàng! Chúc mừng Thương hội Tân Phi đã giành chiến thắng trong phiên đấu giá này, giành được quyền khai thác Mỏ số 1 trong vòng năm mươi năm!"

Giọng nói của vị đấu giá viên vang vọng khắp đại sảnh yến hội, nhưng lại không nhận được bất kỳ hồi đáp nào, thậm chí cả tiếng vỗ tay xã giao cũng không có.

Tất cả mọi người đều nhìn Hứa Dịch và Hội trưởng Morgan với vẻ mặt vô cùng kỳ quái.

Hội trưởng Morgan cuối cùng vẫn từ bỏ việc đấu giá, mọi người tuy thất vọng nhưng cũng không quá bất ngờ, dù sao mức giá hai triệu đồng vàng quả thực là quá cao, đã vượt xa dự đoán của tất cả mọi người.

Cho dù Thương hội Falcao có gia thế lớn mạnh, thực lực hùng hậu, cũng không thể nào phung phí như vậy, Hội trưởng Morgan lựa chọn từ bỏ cũng là điều dễ hiểu.

Mà Hứa Dịch dùng một cái giá trên trời như vậy để có được quyền khai thác mỏ quặng này, lại không có ai cảm thấy vui thay cho cậu.

Số tiền lớn như vậy, cho dù Thương hội Tân Phi lập tức bắt tay vào khai thác quy mô lớn, cũng tuyệt đối không thể nào thu hồi vốn trong thời gian ngắn.

Hơn nữa, số tiền này còn là do Thương hội Tân Phi vay từ Thương hội Chimera, Thương hội Chimera cũng không phải là hội từ thiện, lãi suất khoản vay này nhất định rất cao, nếu Thương hội Tân Phi không vận hành tốt, e rằng đến cả lãi cũng không trả nổi, cuối cùng thậm chí có thể khiến cả Thương hội bị lãi suất kéo sập.

Trong mắt đại đa số mọi người, Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi thực chất đã đưa ra một lựa chọn vô cùng ngu xuẩn.

Vì vậy, phiên đấu giá đầu tiên kết thúc trong bầu không khí im lặng đến kỳ lạ, Thương hội Tân Phi với mức giá gây sốc hai triệu đồng vàng đã giành được quyền khai thác mỏ quặng nhỏ hơn.

Tuy nhiên, sự im lặng này ngay lập tức bị những tiếng trả giá liên tiếp dập tắt ngay khi phiên đấu giá thứ hai bắt đầu.

Mỏ quặng số hai lớn hơn Mỏ số 1 rất nhiều, giá trị tiềm ẩn cũng lớn hơn nhiều, nhưng giá khởi điểm chỉ có bảy mươi vạn đồng vàng.

Có lẽ là đã chứng kiến sự điên cuồng của phiên đấu giá đầu tiên, hoặc là rất nhiều Thương hội ngay từ đầu đã nhắm vào mỏ quặng lớn hơn này, vì vậy ngay khi phiên đấu giá bắt đầu, đã có rất nhiều người hăng hái trả giá.

Mức giá khởi điểm bảy mươi vạn đồng vàng nhanh chóng được đẩy lên một triệu đồng vàng, sau đó tăng vọt lên một trăm năm mươi vạn.

Nhưng ngay khi đại diện của một Thương hội chuẩn bị hô lên mức giá một trăm năm mươi vạn, Hội trưởng Morgan - người vẫn im lặng nãy giờ - bỗng nhiên lên tiếng.

Không mở miệng thì thôi, vừa mở miệng đã khiến tất cả mọi người phải kinh ngạc.

"Hai triệu!"

Ông ta trực tiếp tăng giá lên năm mươi vạn đồng vàng!

Đại sảnh lại một lần nữa im lặng, mọi người nhìn Hội trưởng Morgan, phát hiện lúc này trên mặt ông ta hiện lên vẻ dữ tợn.

Mọi người lập tức hiểu ra, lần này, e rằng dù có chuyện gì xảy ra, Hội trưởng Morgan cũng sẽ không từ bỏ mỏ quặng này.

Nếu không, Thương hội Falcao lần này coi như là tay trắng ra về.

Im lặng một lúc, một vị đại diện Thương hội đến từ Thành phố Anweimar xa xôi hô lên mức giá "hai triệu lẻ năm vạn".

Nhưng ông ta vừa dứt lời, Hội trưởng Morgan đã trực tiếp hô "Hai triệu ba mươi vạn".

Mặc dù không tăng một lần năm mươi vạn đồng vàng như lần trước, nhưng việc tăng thêm hai mươi lăm vạn đồng vàng một lúc vẫn khiến người ta phải kinh ngạc.

Điều đáng kinh ngạc hơn nữa là những lời Hội trưởng Morgan nói sau khi trả giá.

"Mỏ quặng này, Thương hội Falcao chúng tôi nhất định phải có được, ai muốn tranh giành, chính là đối đầu với Thương hội Falcao chúng tôi! Hơn nữa, các người nên suy nghĩ cho kỹ, cho dù có lấy được mỏ quặng này, các người có đủ khả năng khai thác hay không?"

Đây rõ ràng là lời đe dọa trắng trợn.

Bá tước Satsuma nhíu mày, trong lòng có chút bất mãn, nhưng sau đó lại giãn mày ra, không đưa ra bất kỳ ý kiến gì.

Thấy mọi người im lặng, Hội trưởng Morgan quay sang Hứa Dịch, cười lạnh một tiếng: "Hội trưởng Hứa, thế nào? Cậu còn muốn tăng giá nữa không? Cậu vay được năm triệu đồng vàng từ Thương hội Chimera, bây giờ còn lại ba triệu, chẳng lẽ không định tiếp tục cạnh tranh với Thương hội Falcao chúng tôi sao?"

Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn Hội trưởng Morgan, vẻ mặt vô tội nói: "Hội trưởng Morgan, ông đang nói gì vậy? Chẳng lẽ ông quên rồi sao, lúc nãy ông còn nói với tôi rằng, những người bạn trong Liên đoàn đều là bạn bè tốt của nhau, mọi người nên giúp đỡ lẫn nhau, sao có thể cạnh tranh ác ý được? Hơn nữa, vay được năm triệu đồng vàng cũng không có nghĩa là tôi phải tiêu hết số tiền đó, đúng không? Nói thật là việc chi ra hai triệu đồng vàng này đã khiến tôi rất đau đầu rồi. Nếu không phải Thương hội chúng tôi sản xuất Máy móc Ma thuật rất cần quặng sắt, thì thực ra tôi cũng không có hứng thú lắm với mỏ quặng này, ông nói có đúng không?"

Hội trưởng Morgan nhìn chằm chằm Hứa Dịch, rõ ràng là không tin một chữ nào.

Nhưng Hứa Dịch đã bày tỏ ý định nhường lại, ông ta tự nhiên cũng không nói thêm gì nữa, chỉ nhìn chằm chằm Hứa Dịch, xem thử cậu có giống như lúc nãy, vào phút cuối lại tiếp tục tăng giá hay không.

Tuy nhiên, cho đến khi vị đấu giá viên đếm ngược xong, gõ búa tuyên bố kết thúc phiên đấu giá, Hứa Dịch vẫn chỉ mỉm cười, im lặng không nói một lời.

Nghe thấy vị đấu giá viên tuyên bố Thương hội Falcao đã giành được quyền khai thác mỏ quặng này, Hội trưởng Morgan mới thở phào nhẹ nhõm, giống như vừa trải qua một trận đại chiến, toàn thân thả lỏng.

Hứa Dịch lại đúng lúc này bước tới, cười nói với Hội trưởng Morgan: "Chúc mừng, chúc mừng, cuối cùng mỏ quặng này cũng thuộc về Thương hội Falcao. Đáng tiếc, Thương hội Tân Phi chúng tôi thực lực còn hạn chế, nếu không tôi thật sự rất muốn cạnh tranh một phen."

Hội trưởng Morgan hừ lạnh một tiếng, thầm nghĩ nếu không phải tên này phá đám, hai mỏ quặng này đều đã nằm gọn trong túi Thương hội Falcao rồi.

Bây giờ mất đi một mỏ, Gia tộc Jose nhất định sẽ rất bất mãn, Hội trưởng Morgan không biết mình sẽ phải chịu hình phạt gì đây.

Hứa Dịch bỗng nhiên tiến lại gần, hạ giọng nói với Hội trưởng Morgan: "Đúng rồi, Hội trưởng Morgan, hiện tại Thương hội Tân Phi chúng tôi đã có được một mỏ quặng, tôi đang định nghiên cứu một số loại Máy móc Ma thuật dùng để khai thác mỏ, không biết Thương hội Falcao có hứng thú không?"

Hội trưởng Morgan ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch, phát hiện vẻ mặt cậu rất nghiêm túc, dường như không phải đang nói đùa, thế là ông ta không tự chủ được mà trầm tư suy nghĩ.

Mặc dù Hội trưởng Morgan rất coi thường một Thương hội nhỏ bé như Thương hội Tân Phi, nhưng ông ta không thể không thừa nhận rằng, những loại Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi sản xuất đều rất mới lạ và hữu dụng, ví dụ điển hình nhất chính là Máy móc Ma thuật Canh tác.

Nếu Hứa Dịch thật sự có ý định nghiên cứu một số loại Máy móc Ma thuật khai thác mỏ, nói không chừng thật sự có thể giúp ích rất nhiều cho Thương hội Falcao.

Nghĩ đến đây, sắc mặt Hội trưởng Morgan thay đổi liên tục với tốc độ khiến Hứa Dịch phải kinh ngạc, sau đó nở một nụ cười thân thiết, nói với Hứa Dịch: "Tất nhiên là có hứng thú. Hay là Hội trưởng Hứa nói rõ hơn cho tôi nghe một chút?"

ChÆ°Æ¡ng 131: Thưởng cuối năm

Vũ đài đấu giá thu hút vô số ánh mắt, cuối cùng dẫn đến việc Vương quốc Lanpari có hàng chục Thương hội lớn nhỏ tụ họp tại Thành phố Bontar, trên thực tế chỉ là một vở kịch do Hứa Dịch phối hợp với Hoàng thất dựng lên mà thôi.

Thương hội Tân Phi đương nhiên không thể nào bỏ ra số tiền khổng lồ hai triệu đồng vàng, và cũng giống như mọi người nghĩ, căn bản không có tư cách để xin khoản vay lên tới năm triệu đồng vàng từ Thương hội Chimera.

Khoản vay năm triệu đồng vàng này thực chất là do đích thân Quốc Vương Bệ Hạ đứng ra, lấy danh nghĩa Thương hội Tân Phi để xin vay.

Còn hai triệu đồng vàng được sử dụng trong phiên đấu giá mỏ đầu tiên, đương nhiên sẽ chảy ngược về tay Quốc Vương Bệ Hạ, cuối cùng, cùng với ba triệu đồng vàng không được sử dụng, được trả trực tiếp cho Thương hội Chimera.

Trong cuộc đấu giá này, sau khi tính toán, Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi không hề tốn một đồng nào, còn Quốc Vương Bệ Hạ chỉ phải trả một khoản lãi suất không đáng kể là hai vạn đồng vàng cho khoản vay ngắn hạn năm triệu đồng vàng.

So với hai trăm ba mươi vạn đồng vàng thu được từ việc bán mỏ thứ hai, con số này chẳng đáng là bao.

Tất nhiên, theo Khế ước giữa Hứa Dịch và Quốc Vương Bệ Hạ, Thương hội Tân Phi ban đầu sẽ có được cả hai mỏ, nhưng hiện tại, mặc dù thông qua phương pháp này, một trong hai mỏ cuối cùng vẫn thuộc về Thương hội Tân Phi, nhưng vẫn còn một mỏ rơi vào tay Thương hội Falcao.

Tuy nhiên, trong kế hoạch của Cervini và Hứa Dịch, họ đã sớm có đối sách cho việc này.

Nếu Hứa Dịch có thể mua được mỏ thứ hai với mức giá hợp lý thì đương nhiên là tốt, nhưng sau khi Hội trưởng Morgan buông lời tàn nhẫn trong phiên đấu giá, Hứa Dịch đã cân nhắc kỹ lưỡng và quyết định từ bỏ.

Đối với tình huống này, Cervini đã cho Hứa Dịch hai lựa chọn.

Một là theo như thỏa thuận trong Khế ước về việc định giá một trăm ba mươi vạn đồng vàng cho mỏ thứ hai, Quốc Vương Bệ Hạ sẽ trực tiếp trả một trăm ba mươi vạn đồng vàng cho Thương hội Tân Phi, coi như là khoản thanh toán cho đơn đặt hàng Cỗ máy Ma thuật Canh tác tiếp theo.

Hai là lựa chọn một mỏ quặng sắt khác có quy mô tương đương trong Vương quốc và tìm cách giao cho Hứa Dịch, như vậy sẽ không khác gì so với Khế ước ban đầu.

Tuy nhiên, Hứa Dịch đã đề xuất với Cervini một phương án khác, đó là Thương hội Tân Phi sẽ thuê một phần đất từ Hoàng thất, và tiền thuê đất sẽ được tính vào khoản thanh toán.

Về diện tích đất, yêu cầu ban đầu của Hứa Dịch là gấp mười lần diện tích Thành phố Bontar.

Và câu trả lời của Cervini là...

"Hội trưởng Hứa, anh bị điên à?"

Hứa Dịch đương nhiên không hề điên, ngược lại, cậu rất tỉnh táo.

Chính vì rất tỉnh táo nên cậu mới đề xuất phương án thuê đất từ Hoàng thất, chứ không còn muốn nhận đất đai trực tiếp như trước nữa.

Bởi vì Hứa Dịch đã nghiên cứu kỹ lưỡng lịch sử của Vương quốc Lanpari, và phát hiện ra rằng kể từ khi thành lập, Hoàng thất Lanpari tuy đã từng phong tước cho các quý tộc mới, nhưng chưa bao giờ ban tặng dù chỉ một tấc đất.

Điều này cho thấy Hoàng thất Lanpari rất coi trọng quyền sở hữu đất đai.

Hứa Dịch không cho rằng mình đủ tư cách để khiến Hoàng thất phá lệ ban đất cho mình, vì vậy sau khi cân nhắc, cậu quyết định thỏa hiệp, thuê đất từ Hoàng thất.

Cùng là thuê, nhưng thuê từ Hoàng thất và thuê từ quý tộc lại rất khác nhau.

Đầu tiên, Hoàng thất là người cai trị Vương quốc Lanpari, sở hữu hơn 70% lãnh thổ của Vương quốc, ngoài trừ đất đai của các quý tộc.

Nếu thuê từ Hoàng thất, hoàn toàn có thể mạnh dạn yêu cầu thuê một diện tích đất lớn.

Còn nếu thuê từ quý tộc, cho dù là thuê từ Gia tộc Stark - gia tộc hiện đang sở hữu lãnh địa rộng lớn nhất, cũng không thể nào thuê được diện tích đất khiến Hứa Dịch hài lòng.

Thứ hai, so với các quý tộc, Hoàng thất chắc chắn ổn định hơn nhiều.

Nếu thuê đất từ quý tộc, chỉ cần quý tộc thay đổi ý định, Thương hội Tân Phi sẽ rơi vào thế bị động.

Còn Hoàng thất, với tư cách là người cai trị Vương quốc, họ coi trọng danh tiếng và đại cục hơn các quý tộc, trong trường hợp bình thường, họ sẽ không dễ dàng thay đổi chính sách đã định.

Lý do chính khiến Hứa Dịch khao khát có được mảnh đất của riêng mình, áp lực lớn nhất chính là từ điểm thứ hai này.

Hiện tại, Thương hội Tân Phi đang thuê đất của Lãnh địa Tử tước Leslie, mặc dù mối quan hệ hiện tại giữa Hứa Dịch và Tử tước Leslie rất tốt, và bản thân Tử tước Leslie cũng là cổ đông lớn của Thương hội Tân Phi, thông thường sẽ không có vấn đề gì xảy ra, nhưng Hứa Dịch không đặt quá nhiều kỳ vọng vào mối quan hệ này.

Điều này có thể thấy rõ từ việc Tử tước Leslie đã cài ba trăm nô lệ vào Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng cách đây không lâu.

Rõ ràng, ba trăm nô lệ này không thuộc quyền sở hữu của Tử tước Leslie, bản thân Tử tước Leslie dường như cũng không hài lòng với việc cài ba trăm nô lệ này vào, thậm chí còn từng bóng gió với Hứa Dịch rằng đừng coi ba trăm nô lệ này là công nhân thực sự, đừng để họ tiếp xúc với tất cả các kỹ thuật trong xưởng.

Nhưng cho dù Tử tước Leslie có không muốn thế nào đi chăng nữa, ba trăm nô lệ này vẫn vào xưởng, và sau hơn một tháng học tập, hiện tại đã có rất nhiều nô lệ nắm vững được những kỹ thuật nhất định.

Hứa Dịch đương nhiên biết rõ, ba trăm nô lệ này chắc chắn là do Gia tộc Stark đứng sau lưng Tử tước Leslie cài vào.

Và từ điểm này có thể thấy, Tử tước Leslie chắc chắn sẽ bị ảnh hưởng bởi gia tộc đứng sau lưng mình.

Vì vậy, cho dù mối quan hệ giữa ông ta với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi có tốt đến đâu, ông ta cũng không thể tự mình quyết định mọi việc.

Vì vậy, Hứa Dịch muốn tránh những tình huống nằm ngoài tầm kiểm soát, đương nhiên muốn có mảnh đất của riêng mình.

Cho dù thuê đất của Hoàng thất cũng sẽ bị hạn chế, nhưng dù sao cũng tốt hơn nhiều so với tình hình hiện tại.

Vì vậy, cho dù Cervini không nhịn được mà mắng Hứa Dịch có phải bị điên rồi không, Hứa Dịch vẫn kiên trì với yêu cầu này.

Dưới sự kiên trì của Hứa Dịch, Cervini cuối cùng đã quyết định báo cáo phương án này của Hứa Dịch cho Quốc Vương Bệ Hạ.

Còn việc có để Hứa Dịch được như ý muốn hay không, Cervini không dám đảm bảo.

Công việc kết thúc phiên đấu giá đã tiêu tốn của Hứa Dịch một khoảng thời gian, đợi đến khi cậu hoàn thành tất cả các thủ tục, chính thức tiếp nhận mỏ quặng sắt dưới danh nghĩa Thương hội Tân Phi, thì thời gian đã lặng lẽ trôi đến cuối tháng 12.

Lục địa Saiens cũng ăn mừng năm mới, và năm mới, đương nhiên phải được nghỉ ngơi.

Mặc dù Thương hội Tân Phi vẫn còn rất nhiều đơn đặt hàng chưa hoàn thành, nhưng dù thế nào đi chăng nữa, Hứa Dịch cũng không thể yêu cầu công nhân tiếp tục tăng ca trong dịp năm mới.

Sau khi thảo luận với Heinze, Kambi và những người khác, Thương hội Tân Phi cuối cùng đã quyết định bắt đầu nghỉ lễ từ ngày 25 tháng 12 cho đến ngày 7 tháng 1.

Ngày 20 tháng 12, hai xưởng sản xuất của Thương hội Tân Phi lại tràn ngập tiếng cười nói.

Bởi vì thời gian nghỉ lễ mà Hứa Dịch công bố dài hơn so với hầu hết các Thương hội khác trong Thành phố Bontar, nên ngay khi được công bố, đương nhiên đã nhận được sự ủng hộ nhiệt tình của tất cả công nhân.

Và điều khiến các công nhân của Thương hội Tân Phi vui mừng hơn nữa, đó là Hứa Dịch tuyên bố rằng ngoài việc thanh toán toàn bộ tiền lương cho tất cả mọi người trong khoảng thời gian này trước Tết, Thương hội Tân Phi còn phát thêm một tháng lương cơ bản cho mỗi người làm tiền thưởng cuối năm!

Trước đây, căn bản chưa từng có ai nghe nói đến tiền thưởng cuối năm là gì!

Sau khi nghe Hứa Dịch đích thân thông báo tin này, tất cả công nhân gần như phát điên vì sung sướng!

Bởi vì theo thông tin mà Hứa Dịch công bố, hầu hết công nhân không chỉ nhận được tiền lương của tháng trước, cộng với tiền lương của nửa tháng này, mà còn được cộng thêm một tháng lương cơ bản!

Tính ra như vậy, mỗi công nhân có thể nhận được tổng cộng hơn ba mươi đồng vàng tiền lương trước Tết!

Thậm chí, những công nhân có mức lương cao hơn, tăng ca nhiều hơn, còn có thể nhận được số tiền lương cao ngất ngưởng là hơn bốn mươi đồng vàng, thậm chí gần năm mươi đồng vàng!

Đối với những công nhân này, trước khi vào làm việc tại Thương hội Tân Phi, mỗi tháng họ có thể chỉ kiếm được tối đa ba đến bốn đồng vàng, đây quả thực là một khoản tiền khổng lồ!

Có số tiền này, những công nhân xuất thân từ gia đình nghèo khó sẽ không còn phải lo lắng về sinh kế của gia đình mỗi khi Tết đến như trước nữa.

Nghĩ đến việc mình có thể mang rất nhiều đồng vàng về nhà, để cha mẹ vợ con có một cái Tết ấm no, sung túc, ánh mắt của các công nhân nhìn Hứa Dịch tràn đầy sự biết ơn.

Khoảnh khắc này, hình ảnh của Hứa Dịch trong lòng họ trở nên vô cùng cao lớn.

Tuy nhiên, không phải tất cả công nhân đều thể hiện sự phấn khích như vậy, ngoại lệ lớn nhất chính là ba trăm nô lệ do Tử tước Leslie cài vào.

Khác với một trăm nô lệ đã được chuyển nhượng cho Hứa Dịch, Tử tước Leslie đã đặc biệt dặn dò rằng không được đối xử đặc biệt với ba trăm nô lệ này, vì vậy, cho dù Hứa Dịch cảm thấy có lỗi với họ, cậu cũng không thể trả lương cho họ.

Thậm chí, ngay cả việc muốn phát cho họ một số vật tư bù đắp cũng rất khó khăn, cuối cùng, Hứa Dịch bất lực, chỉ có thể mua một số vật dụng nhỏ có thể dùng trong dịp Tết để tặng cho họ như một phần thưởng cho công việc của họ.

Tuy nhiên, cho dù chỉ là một chút đồ vật nhỏ bé như vậy, tổng giá trị thậm chí còn chưa đến một đồng vàng, nhưng những nô lệ này, ai nấy đều cầm như thể đang cầm cục than nóng, nếu không phải Hứa Dịch kiên quyết yêu cầu họ nhận lấy, e rằng sẽ không ai dám nhận.

Ngoài ba trăm nô lệ này, chín Pháp sư chủ yếu phụ trách vẽ Pháp trận cũng không tỏ ra phấn khích như những công nhân khác.

Thứ nhất, những Pháp sư này mới vào Thương hội Tân Phi chưa đầy một tháng, chưa có nhiều sự đồng cảm với nơi này, nên đương nhiên sẽ không kích động như những công nhân kia.

Thứ hai, dù sao thì Pháp sư cũng có kiến thức uyên bác hơn công nhân, làm sao có thể dễ dàng bị lay động.

Tất nhiên, nói là không vui thì cũng không đúng.

Mặc dù chỉ mới làm việc tại Thương hội Tân Phi chưa đầy một tháng, nhưng vì hiệu quả công việc của họ cao hơn nhiều so với những học viên kia, nên sau khi tính toán, tiền lương mà họ nhận được đã vượt quá hai mươi đồng vàng!

Nếu làm việc trọn vẹn một tháng, tiền lương hàng tháng của họ có thể sẽ gần bằng, thậm chí vượt quá ba mươi đồng vàng!

Đối với những Pháp sư cấp hai này, đây là một mức lương đủ khiến họ vui mừng.

Hôm nay, Thương hội Tân Phi không làm việc như thường lệ, mà là dành buổi sáng để hoàn thành một số công việc còn dang dở và dọn dẹp hai xưởng sản xuất.

Buổi trưa, mọi người cùng nhau ăn một bữa thịnh soạn, sau đó bắt đầu phát lương.

Sau khi bận rộn một hồi, cả ngày đã trôi qua.

Sau khi sắp xếp ổn thỏa những công việc cuối cùng trong năm của công nhân, Hứa Dịch cùng Heinze, Kambi và những người lãnh đạo khác của Thương hội đến Thành phố Bontar, bảo họ đến quán rượu trước để giữ chỗ, còn mình thì đến phòng nghiên cứu của Evita và Akali.

Chương 518: Cẩn thận bỏng

Ánh xuân rực rỡ, nắng ấm dễ chịu, thế nhưng Lanpari XIII dù đang tắm mình trong ánh nắng ấm áp dễ chịu như vậy, lại không hề cảm nhận được dù chỉ một chút hơi ấm như thường ngày, ngược lại vẫn cảm thấy toàn thân lạnh buốt, không nhịn được siết chặt thêm tấm chăn lông dày quấn quanh người.

Thấy động tác của Lanpari XIII, Derma đứng bên cạnh trên mặt không kìm được thoáng qua vẻ u ám.

Cơ thể Bệ hạ rõ ràng ngày một suy yếu, nhưng dù Derma khuyên nhủ thế nào, ông vẫn không chịu nghỉ ngơi dù chỉ một chút, mỗi ngày vẫn phê duyệt công văn bình thường như trước, xử lý đủ loại quốc sự phiền toái, nhìn qua chẳng khác gì mỗi ngày trong suốt hơn mười mấy năm làm Quốc vương của ông.

À, vẫn có chỗ khác, thời gian gần đây số lần Bệ hạ triệu tập triều hội đã ít hơn trước rất nhiều, cho dù thỉnh thoảng có triệu tập, thời gian kéo dài cũng không lâu.

Dù Lanpari XIII đã ra lệnh nghiêm ngặt, Derma với tư cách quản gia vương cung cũng đã đưa ra một loạt biện pháp cảnh giới đối với nhân viên trong vương cung, nhưng tin tức Bệ hạ lâm bệnh vẫn không thể tránh khỏi việc lan truyền ra ngoài.

Giờ đây tin tức này đã lan truyền khắp giới quý tộc cả thành Anweimar, khiến các quý tộc trong thành Anweimar đều trở nên xôn xao bất an.

Thành Anweimar hiện giờ bề ngoài nhìn vẫn bình yên phồn hoa như thường lệ, nhưng dưới lớp bình yên đó, thật ra sóng ngầm đã cuộn trào từ lâu.

Tất cả mọi người đều đang quan sát, quan sát xem bệnh tình của Quốc vương Bệ hạ rốt cuộc thế nào, quan sát xem ông... có chết hay không.

"Khục khục—" Lanpari XIII đột nhiên khẽ ho hai tiếng.

Trong lòng Derma thắt lại, vội vàng xáp lại gần, nhưng thấy Lanpari XIII buông tay đang che miệng ra, lòng bàn tay là một mảng đỏ sẫm khiến người ta giật mình.

"Bệ hạ——" Sắc mặt Derma lập tức thảm đạm, gọi một tiếng, nhưng nghẹn ngào không nói thành lời.

Lanpari XIII nhìn vệt máu lớn trong lòng bàn tay, ngược lại lại mỉm cười, thong thả lấy một chiếc khăn lụa bên tay, lau lau tay, nói với Derma: "Được rồi, đừng có khóc lóc như đàn bà vậy, ngươi biết ta không thích nhìn thấy như thế mà."

Derma dùng sức lau mắt một cái, "vâng" một tiếng, hít sâu một hơi, muốn ép mình bình tĩnh lại, nhưng nhìn gương mặt Lanpari XIII đã gầy rộc đến mức gần như chẳng còn chút thịt nào vì bệnh tình, lại thấy mình không cách nào bình tĩnh nổi.

Thấy vẻ mặt Derma biến đổi, Lanpari XIII cau mày: "Đừng chỉ lo khóc, nghe ta nói cho kỹ vào."

"Hửm?" Derma sững lại, rồi lập tức tỉnh ngộ, vội đứng thẳng người, chăm chú nhìn thẳng vào Lanpari XIII.

Theo bên cạnh Lanpari XIII đã hơn mười mấy năm, ông rất rõ, mỗi khi Quốc vương Bệ hạ lộ ra thần thái như vậy, chính là lúc ông chuẩn bị ban ra mệnh lệnh cực kỳ quan trọng.

"Thứ nhất, gửi mệnh lệnh cho Aerick, Mihm và Cervini, triệu tập chúng trở về gặp ta."

Derma "vâng" một tiếng, gật đầu đáp ứng.

Ngay sau đó nghĩ đến việc rất có thể Quốc vương Bệ hạ cho rằng thời gian của mình không còn nhiều, muốn gọi ba người con đến bên cạnh để dặn dò hậu sự, lập tức lại có một luồng bi thương ập đến, đôi mắt tức thì nhòe đi.

"Đã bảo ngươi đừng chỉ lo khóc! Nghe cho kỹ mệnh lệnh của ta, không được có bất kỳ sai sót nào!" Lanpari XIII quát khẽ.

Derma vội vàng lau mắt lần nữa, hít một hơi thật dài, thần sắc khôi phục bình tĩnh.

"Bệ hạ, xin ngài ban lệnh."

"Ừm, vậy mới ra dáng." Lanpari XIII hài lòng gật đầu. "Thứ hai, ban lệnh cho thành Cerwell, ra lệnh cho Bá tước Satsuma tăng cường phòng bị biên giới, đề phòng quân đội Vương quốc Sack có thể xâm nhập qua biên giới đông bắc vương quốc bất cứ lúc nào."

Derma sững lại: "Hiện giờ phía Vương quốc Sack đã bị Quân đoàn Trấn Bắc dồn ép đến mức không thở nổi rồi, sao còn có thể chia sức để xâm lược được chứ?"

Lanpari XIII lạnh lùng hừ một tiếng: "Thằng ngốc Aerick đó không nhìn ra, chẳng lẽ ngươi cũng không nhìn ra sao? Nếu Vương quốc Sack dễ dàng bị đánh bại như vậy, thì hơn mười mấy năm trước ta đã dọn dẹp bọn chúng rồi."

Derma im lặng không nói.

Ông tuy cũng từng nghi ngờ liệu Vương quốc Sack có phải đang diễn kịch, cố ý dụ Aerick Điện hạ dẫn Quân đoàn Trấn Bắc tiến sâu vào Vương quốc Sack hay không, nhưng nhìn tin tức truyền về từ tiền tuyến, Quân đoàn Trấn Bắc đã gây tổn thương cực lớn cho Quân đoàn Tham Lang của Vương quốc Sack, thậm chí đã xâm nhập vào bản thổ Vương quốc Sack.

Phía Vương quốc Sack cho dù có muốn diễn kịch, cũng không đến mức diễn chân thực như vậy chứ?

Nếu tiếp tục diễn nữa, thì e là sẽ phải bồi cả bản thân mình vào đó mất.

"Thứ ba, ra lệnh cho Quân đoàn Trú phòng thứ hai của vương quốc tiến lên phía bắc, vào tỉnh Tây Bắc, tạm thời tiếp quản việc phòng vệ tỉnh Tây Bắc."

Derma bị mệnh lệnh thứ ba của Lanpari XIII làm cho giật mình.

"Bệ hạ, sao có thể làm vậy được? Nếu Quân đoàn thứ hai cũng rời đi, thì trong thành Anweimar chẳng phải chỉ còn lại quân cận vệ vương cung và Quân đoàn Trú phòng thứ nhất sao? Binh lực này... lỡ như Anweimar xảy ra biến cố gì thì phải làm sao?"

"Ngươi thấy Anweimar sẽ xảy ra biến cố gì sao?" Lanpari XIII nhìn Derma với ánh mắt đầy thâm ý.

"Đương nhiên rồi, lỡ như ngài..." Derma đột nhiên khựng lại.

"Lỡ như ta chết, thành Anweimar biết đâu sẽ xảy ra biến cố gì?" Lanpari XIII cười lạnh một tiếng. "Đây không phải là biết đâu, mà là chắc chắn. Giữ lại Quân đoàn thứ hai chẳng có ý nghĩa gì, so ra thì sự an nguy của tỉnh Tây Bắc quan trọng hơn."

"Bệ hạ, ngài không có lòng tin vào Aerick Vương tử đến mức đó sao?" Derma có vẻ hơi lấy làm lạ.

"Ta là không yên tâm với đám người đứng sau lưng nó." Lanpari XIII lắc đầu. "Nếu bọn chúng thật sự có thể toàn lực ủng hộ vương thất thảo phạt Vương quốc Sack, thì đâu cần phải chờ đến bây giờ. Nói cho cùng, thằng nhóc Aerick đó cũng chỉ là sa vào thành công cụ của bọn chúng mà thôi."

Vẻ mặt Derma càng thêm kỳ quái.

"Bệ hạ, đã biết rõ hết mọi chuyện như vậy, thì sao ngài lại cứ mãi không chịu hạ quyết tâm? Nếu ngài xác định trước người kế thừa vương vị, tôi nghĩ Aerick Vương tử cũng sẽ không bị đám quý tộc kia xúi giục mà làm ra những chuyện này đâu?"

Lanpari XIII thở dài thườn thượt, quay đầu nhìn về hướng tây bắc, trong ánh mắt lộ ra chút bất lực.

"Thật ra ta đã sớm xác định rồi, trong ba đứa chúng nó, chỉ có Cervini mới là người thích hợp nhất để kế thừa ngôi vị này. Nhưng lòng dạ Cervini quá mềm yếu, mà muốn lên ngôi vua, thì lòng dạ phải đủ cứng rắn mới được. Sở dĩ ta chần chừ chưa quyết định, chính là để cho Aerick một cơ hội, nhưng nó lại... khiến ta quá thất vọng."

Derma im lặng hồi lâu, khẽ thở dài: "Thật ra... Bệ hạ, nếu ngài có thể nói rõ ràng những điều này cho chúng nó biết, tôi nghĩ cũng không đến mức làm ầm lên như vậy đâu."

"Ngươi đang trách ta đấy à?" Lanpari XIII liếc nhìn Derma một cái, khẽ cười nói: "Xem ra, con người chỉ khi cận kề cái chết, mới dễ nói ra lời thật nhất, cũng dễ nghe được lời thật nhất. Derma, ngươi theo ta bao nhiêu năm nay, đây là lần đầu tiên ngươi nói thẳng với ta trực tiếp như vậy."

Derma cười khổ một tiếng, lắc đầu: "Dù sao thì thần cũng sắp chết rồi, còn gì mà không dám nói nữa."

"Ồ?" Lanpari XIII có chút bất ngờ. "Sao ngươi cũng sắp chết? Thân thể ngươi chẳng phải vẫn còn rất tốt sao?"

Derma nhìn Lanpari XIII, ánh mắt phức tạp: "Vì thần đã quyết định rồi, chỉ cần Bệ hạ ngài lìa đời, thần sẽ theo ngài đi cùng."

Ánh mắt Lanpari XIII khẽ động, im lặng nhìn chằm chằm Derma hồi lâu, lộ ra một nụ cười.

"Được, có được người bầu bạn, vậy cũng coi như không tệ."

Derma cũng cười theo, một lát sau, giọng điệu nhẹ nhõm hỏi Lanpari XIII: "Bệ hạ, nói vậy thì lần này ngài triệu tập cả hai vị Vương tử Điện hạ và Cervini Vương nữ Điện hạ về cùng lúc, chắc là đã quyết định người kế thừa vương vị rồi, chuẩn bị tuyên bố phải không ạ?"

"Ừm." Có lẽ vì thái độ vừa rồi của Derma, lần này Lanpari XIII không hề giấu giếm chút nào, dứt khoát gật đầu.

"Vậy... nếu không đoán sai thì, chắc là Cervini Vương nữ Điện hạ kế thừa vương vị chứ ạ?" Derma lại hỏi.

Lanpari XIII khẽ thở dài một tiếng: "Aerick khiến ta quá thất vọng, Mihm thì lại luôn thiếu năng lực, Cervini tuy lòng dạ có hơi mềm yếu một chút, nhưng về mặt năng lực thì tuyệt đối không có vấn đề gì. Hơn nữa... con bé còn có một người ủng hộ mà ta cực kỳ coi trọng, đó chính là Hứa Dịch."

Nghe Lanpari XIII lúc này lại nhắc đến cái tên "Hứa Dịch", Derma không nhịn được sững người.

"Bệ hạ, tên Hứa Dịch này đáng để ngài coi trọng đến vậy sao?"

"Đương nhiên." Lanpari XIII nghiêm giọng nói: "Nếu Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi mà hắn sáng lập có thể xuất hiện sớm hơn mười năm, ta sẽ không giữ lại gì mà toàn lực ủng hộ hắn, vì ta có thể khẳng định, chỉ cần cho hắn và Thương hội Tân Phi đủ sự hỗ trợ, hắn biết đâu có thể thay đổi cả Vương quốc Lanpari, thậm chí thay đổi cả đại lục này. Nhưng đáng tiếc thay, thời điểm hắn xuất hiện quá không đúng lúc. Ta chỉ có thể hy vọng... hắn có thể giúp đỡ Cervini thật tốt, để sau này từ từ thay đổi vương quốc này."

"Giả sử Hứa Dịch biết được Bệ hạ ngài lại coi trọng hắn đến vậy, tôi nghĩ hắn nhất định sẽ vô cùng vinh hạnh."

"Cái đó chưa chắc, thằng nhóc này đừng nhìn bề ngoài có vẻ khiêm tốn, nhưng ta nhìn ra được, hắn kiêu ngạo lắm đấy. Đừng quên, lần trước đám lão già ở Nghị viện Quý tộc muốn tước bỏ thân phận quý tộc của hắn, lúc đó hắn coi như vứt bỏ một cọng rơm vậy thôi, chẳng để tâm chút nào. Đáng tiếc lúc đó ta không có mặt, nếu không nhìn thấy vẻ mặt của đám lão già kia, chắc chắn sẽ rất thú vị. Ha ha..."

Vừa mới cười được hai tiếng, Lanpari XIII lại đột nhiên ho dữ dội.

"Bệ hạ, hay... uống chút thuốc đi ạ?" Derma hỏi.

Lanpari XIII cau mày, do dự một chút, gật đầu: "Được, mang lại đây."

Derma xoay người bước đến chiếc tủ bên cạnh, đưa tay thò vào trong.

Khi ngón tay chạm vào một chiếc lọ trong tủ, trên mặt Derma thoáng qua vẻ cực kỳ phức tạp, rồi lập tức khôi phục bình tĩnh.

Lấy lọ thuốc ra pha thuốc xong, Derma bưng bát nước thuốc đưa cho Lanpari XIII.

Nhìn Lanpari XIII cúi đầu chuẩn bị uống thuốc, Derma đột nhiên lên tiếng gọi một câu: "Bệ hạ..."

Lanpari XIII ngạc nhiên ngẩng đầu: "Sao thế?"

Derma nặn ra một nụ cười vô cùng gượng gạo: "Không có gì, chỉ là... cẩn thận bỏng..."

Lanpari XIII bật cười lắc đầu, dùng miệng thử một chút, rồi uống cạn một hơi.

Nhưng thuốc vừa vào bụng, sắc mặt Lanpari XIII đột nhiên biến đổi dữ dội, thần sắc trên mặt trở nên cực kỳ đau đớn, rồi lại hóa thành cực kỳ phẫn nộ, trợn to mắt trừng trừng nhìn thẳng vào Derma, nhưng lại không nói ra được lời nào.

Derma thở dài một tiếng, đưa tay ấn lên vai Lanpari XIII, ấn ông trở lại giường.

"Bệ hạ, ngài cứ nghỉ ngơi thật tốt đi."

Nhìn ánh mắt phẫn nộ của Lanpari XIII, Derma khẽ nghiêng đầu sang một bên, né tránh ánh mắt của ông.

"Bệ hạ, thần biết trong lòng ngài chắc chắn có rất nhiều nghi vấn. Thần chỉ có thể nói với ngài một tiếng xin lỗi, đợi mọi chuyện kết thúc, thần sẽ thực hiện lời hứa của mình với ngài, đến thế giới đó để bầu bạn cùng ngài. Đến lúc đó dù ngài muốn đối xử với thần thế nào, thần cũng sẽ không có bất kỳ sự phản kháng nào."

Lanpari XIII đột nhiên há miệng, phun ra một ngụm máu tươi, phun thẳng vào mặt Derma.

Khoảnh khắc tiếp theo, ông cứng đờ ngã xuống giường, không còn một chút hơi thở nào nữa.

Nhìn đôi mắt vẫn còn trợn to của Lanpari XIII, cùng với vẻ bất cam và phẫn nộ đầy trên mặt, Derma thở dài thật sâu một tiếng, đưa tay vuốt phẳng đôi mắt của Lanpari XIII, kéo một sợi dây bên cạnh giường.

Một lát sau, một bóng người vạm vỡ bước vào tẩm cung của Lanpari XIII.

"Quản gia Derma, vất vả rồi vất vả rồi."

Derma vẻ mặt vô cảm nhìn người mới đến: "Công tước Stark, ngài mới là người vất vả."

ChÆ°Æ¡ng 133: Bốn người đồng hành

Hai ngày sau, một chiếc xe ngựa rời khỏi con đường lớn phía Tây Thành phố Bontar, rẽ vào con đường núi bên cạnh.

Một cánh tay nhỏ nhắn vén rèm xe, khuôn mặt nhỏ nhắn của Vivian thò ra ngoài cửa sổ, nhìn phong cảnh bên ngoài một lúc rồi thốt lên kinh ngạc: "Hóa ra người lùn đều sống trong núi sâu thế này, thảo nào trước đây rất hiếm khi gặp được họ."

"Đó là trước đây thôi, bây giờ muốn gặp họ dễ lắm." Giọng nói của Stella từ trong xe vọng ra."Vivian, đợi khi Thương hội hoạt động trở lại, nếu muốn gặp người lùn, chỉ cần đến Xưởng Máy công cụ Ma thuật của Thương hội, lúc nào cũng có thể thấy mấy trăm người lùn."

"Ừm." Vivian gật đầu lia lịa."Bây giờ người dân Thành phố Bontar chắc cũng không còn tò mò về người lùn nữa nhỉ?"

"Nhưng họ chắc chắn vẫn còn rất tò mò về tộc Elf, đúng không Yanis?" Stella quay sang Yanis đang ngồi phía bên kia xe.

Yanis nghiêm túc suy nghĩ một lúc, gật đầu nói: "Chắc là vậy. Tộc Elf chúng tôi còn không thích tiếp xúc với nhân loại hơn cả người lùn, đã mấy trăm năm nay không xuất hiện trước mặt nhân loại rồi, họ tò mò về chúng tôi cũng là chuyện bình thường."

"Nhưng bây giờ bộ tộc của cô sắp lộ diện trước mặt nhân loại rồi, Yanis, cô không thấy lo lắng sao?" Stella lại hỏi.

Giọng nói của Yanis có chút bất đắc dĩ: "Không còn cách nào khác, bộ tộc chúng tôi hiện đang gặp khó khăn, mà muốn giải quyết những khó khăn này, dường như chỉ có nhân loại các người mới có cách. Vì sự sinh tồn của bộ tộc, cho dù phải lộ diện trước mặt nhân loại cũng là điều bất đắc dĩ. Hơn nữa tôi thấy Hội trưởng Hứa nói đúng, nhân loại các người cũng không phải ai cũng xấu, ngoài những người tốt bụng thật lòng muốn giúp đỡ chúng tôi giải quyết khó khăn như Hội trưởng Hứa, còn có những người tâm hồn trong sáng như Vivian, giống như tộc Elf chúng tôi, còn có những người cao quý, xinh đẹp như tiểu thư Stella, tôi cũng rất thích."

Khuôn mặt Stella hơi ửng đỏ: "Cảm ơn cô đã khen. Nhưng tôi nghĩ đây chỉ có thể coi là cô may mắn, người nhân loại đầu tiên cô gặp là Hứa Dịch. Anh ta tuy là một tên gian thương, nhưng đối nhân xử thế cũng không tệ. Đã hứa giúp đỡ các cô, chắc chắn anh ta sẽ làm được."

Yanis gật đầu: "Đúng vậy. Qua nhiều lần tiếp xúc với Hội trưởng Hứa, cộng thêm khoảng thời gian ở bên cạnh quan sát anh ấy, tôi cảm thấy anh ấy là một người nhân loại đáng tin cậy."

Stella đảo mắt, đột nhiên hỏi: "Đúng rồi, Yanis, cô nói khoảng thời gian này cô luôn ở bên cạnh Hứa Dịch, vậy là bất cứ lúc nào cũng vậy sao? Ngay cả khi Hứa Dịch ngủ, tắm rửa, đi vệ sinh cô cũng đi theo?"

Yanis với vẻ mặt đương nhiên, lại gật đầu: "Đúng vậy."

Stella trợn tròn mắt kinh ngạc: "Lúc anh ấy tắm rửa cô cũng ở bên cạnh? Vậy chẳng phải anh ấy bị cô nhìn thấy hết rồi sao?"

Yanis dường như hoàn toàn không hiểu ý của Stella, khó hiểu hỏi: "Là nhìn thấy hết rồi, có gì không đúng sao?"

Phía trước xe ngựa đột nhiên vang lên tiếng ho dữ dội của Hứa Dịch, cùng với giọng nói tức giận xen lẫn xấu hổ của anh.

"Khụ... khụ khụ... Tôi nói Yanis này, sao trước đây cô không nói cho tôi biết ngay cả lúc tôi tắm rửa cô cũng ở bên cạnh?"

Yanis vén rèm xe, hỏi Hứa Dịch đang đánh xe: "Vì tôi không cảm thấy có vấn đề gì. Tại sao anh và tiểu thư Stella đều quan tâm đến vấn đề này vậy?"

Hứa Dịch cho xe ngựa đi chậm lại, quay đầu nhìn Yanis, thấy cô nàng với vẻ mặt vô tội, chỉ biết bất đắc dĩ thở dài, sau đó nhìn sang Stella với vẻ mặt kỳ quái, có chút bực bội nói: "Cô còn cười! Tôi bị cô ấy nhìn thấy hết mà không biết gì, là tôi chịu thiệt có được không?"

Stella khẽ hừ một tiếng: "Anh là đàn ông, có gì mà thiệt. Yanis là một cô gái Elf xinh đẹp như vậy, muốn thiệt cũng là cô ấy thiệt."

Hứa Dịch lắc đầu, quyết định không tranh luận vấn đề này với Stella nữa.

Tuy nhiên, nhìn thấy Stella và Yanis sau một hồi trò chuyện, dường như mối quan hệ giữa hai người đã hòa hoãn hơn rất nhiều, anh cũng yên tâm phần nào.

Ban đầu, chuyến đi này anh định chỉ đi cùng Yanis, nhưng lúc khởi hành lại phát hiện, vì Evita và Akali đều đã về nhà, không có ai chăm sóc Vivian, nên đành phải dẫn cô bé theo.

Còn Stella cũng không biết vì lý do gì, nhất quyết đòi đi cùng.

Hứa Dịch khuyên can không được, cuối cùng đành phải đồng ý.

Vì vậy, chuyến đi vốn dĩ rất đơn giản đối với Hứa Dịch, lại có thêm hai cô gái đi cùng.

Tuy nhiên, như vậy cũng có một cái lợi, đó là trên đường đi sẽ náo nhiệt hơn, không đến nỗi nhàm chán.

Vì Hứa Dịch đã bỏ tiền ra xây dựng con đường từ đường lớn đến bộ lạc người lùn, nên đoạn đường dài hai mươi km còn lại không giống như lần đầu tiên đến đây, phải đi bộ hoàn toàn, ngồi trên xe ngựa lắc lư, chưa đầy một tiếng đồng hồ, đã nhìn thấy trên bầu trời xa xa bốc lên những cột khói dày đặc.

"Bên kia là cháy rừng sao?" Nhìn những cột khói đó, Stella không khỏi kinh ngạc hỏi.

"Không phải, đó chắc là khói bụi từ Nhà máy Luyện thép và Nhà máy Vôi." Hứa Dịch liếc nhìn những cột khói che khuất cả bầu trời xa xa, hơi nhíu mày.

Cảnh tượng này tuy khiến anh lập tức nhớ đến những nhà máy trên Trái đất, mang đến cho anh một cảm giác thân thiết, nhưng nhìn thấy cảnh tượng này, lại không khỏi khiến anh nghĩ đến vấn đề ô nhiễm môi trường nghiêm trọng.

Ban đầu, nơi bộ lạc Norma và bộ lạc Angola sinh sống có thể coi là sơn thủy hữu tình, môi trường trong lành, nhưng từ khi Hứa Dịch đầu tư xây dựng Nhà máy Luyện thép và Nhà máy Vôi ở đây, khói bụi từ hai nhà máy này đã nhanh chóng xâm hại môi trường nơi đây.

Tuy rằng tộc trưởng Slurby và tộc trưởng Monto đều không mấy để tâm, ngược lại còn cảm thấy vui mừng vì việc xây dựng hai nhà máy này đã giúp cho tộc nhân trong bộ lạc có được một phần thu nhập ổn định, nhưng Hứa Dịch lại rất rõ ràng hậu quả nghiêm trọng mà ô nhiễm môi trường gây ra, nên đương nhiên là lo lắng.

Tuy nhiên, quá trình công nghiệp hóa trên Trái đất vốn dĩ đi kèm với ô nhiễm nghiêm trọng, không có quốc gia nào phát triển công nghiệp mạnh mẽ mà có thể tránh khỏi, vậy nên Lục địa Saiens muốn phát triển công nghiệp theo ý tưởng của Hứa Dịch, đây cũng coi như là con đường tất yếu phải trải qua.

Nhưng sau khi suy nghĩ kỹ, Hứa Dịch lại nghĩ đến một vấn đề, thứ mà anh đang phát triển trên lục địa này là Công nghiệp Ma thuật.

Mà so với công nghiệp trên Trái đất, Công nghiệp Ma thuật có một ưu điểm lớn nhất chính là năng lượng tiêu hao chủ yếu đến từ ma pháp, gần như không gây ô nhiễm.

Vì trước đây Công nghiệp Ma thuật mà Hứa Dịch tham gia đều không xuất hiện vấn đề ô nhiễm, vậy thì trên thực tế, hai nhà máy Luyện thép và Nhà máy Vôi này cũng nên tránh được vấn đề này.

Hứa Dịch vừa suy nghĩ xem làm cách nào để cải tiến quy trình sản xuất của hai nhà máy này, xe ngựa vừa tiếp tục tiến về phía trước, không lâu sau, đã tiến vào bộ lạc Norma.

Kambi và những người lùn khác đã trở về bộ lạc trong thời gian nhà máy nghỉ lễ, và họ đã biết Hứa Dịch sẽ đến vào hôm nay, nên khi nhìn thấy xe ngựa, người lùn trong bộ lạc liền ùa ra chào đón, dẫn đầu là tộc trưởng Slurby.

Nhìn thấy Hứa Dịch tự mình đánh xe, sau khi xe ngựa dừng lại, từ trong xe nhảy xuống ba cô gái xinh đẹp, mỗi người một vẻ, người lớn có, người nhỏ có, trong lòng những người lùn không khỏi có chút kinh ngạc.

"Hội trưởng Hứa, hoan nghênh, hoan nghênh." Ánh mắt tộc trưởng Slurby lướt qua ba cô gái, dừng lại trên người Yanis một lúc, sau đó mới cười lớn đưa tay về phía Hứa Dịch.

Hứa Dịch bắt tay ông ta, tùy ý chào hỏi vài câu, liền bảo tộc trưởng Slurby dẫn mình đến Nhà máy Luyện thép xem trước.

Nhà máy Luyện thép này là do Hứa Dịch đã dặn dò tộc trưởng Slurby xây dựng trước khi anh đến Thành phố Anweimar, lý do là vì nghiên cứu vật liệu của bộ lạc người lùn đã có bước đột phá.

Loại thép được Hứa Dịch đặt tên là Thép Bạc lá vì được thêm bột Cỏ Bạc lá, sau một thời gian dài nghiên cứu của người lùn, hiện tại họ đã nắm vững cơ bản đặc tính của loại thép này, hiện tại người lùn có thể luyện chế thành thạo ba loại Thép Bạc lá có đặc tính hơi khác nhau.

Vì vậy, Hứa Dịch quyết định đầu tư một lượng lớn tiền đầu tư, xây dựng Nhà máy Luyện thép này ở bộ lạc Norma, để người lùn dốc toàn lực luyện chế Thép Bạc lá.

Theo phán đoán của Hứa Dịch, loại thép Thép Bạc lá này có rất nhiều công dụng, chỉ tính riêng hiện tại, đã có thể thay thế loại gang thô mà Thương hội Tân Phi đang sử dụng để sản xuất các loại Máy móc Ma thuật Gia dụng như Quạt ma thuật, Điều hòa Ma thuật, Nồi cơm Ma thuật và Đèn Ma thuật.

Nếu được thay thế bằng loại thép mới có độ cứng và độ dẻo dai đều rất tốt, lại còn có đặc tính không gỉ này, chắc chắn những loại Máy móc Ma thuật Gia dụng này sẽ có những thay đổi long trời lở đất.

Còn đối với các loại Máy móc Ma thuật cỡ lớn, hạng nặng do Máy công cụ Ma thuật sản xuất, vì yêu cầu cao về độ cứng của thép, nên Thép Bạc lá lại không thích hợp.

Về điểm này, Hứa Dịch rất kỳ vọng vào một loại thép khác mà anh đã phát hiện ra trước đó, nhưng vì người lùn vẫn chưa nắm vững hoàn toàn, nên tạm thời chưa thể trông cậy vào được.

Còn về quy mô của Nhà máy Luyện thép hiện tại chuyên dùng để luyện chế Thép Bạc lá này, có thể nói là cực kỳ nhỏ, hiện đã đi vào hoạt động gần hai tháng, tổng cộng cũng chỉ luyện chế được chưa đến mười nghìn tấn Thép Bạc lá.

Nếu theo tiêu chuẩn trên Trái đất, thì sản lượng này còn không bằng cả một nhà máy luyện thép nhỏ nhất.

Tuy nhiên, Hứa Dịch đã rất hài lòng về điều này.

Xét cho cùng, ngành luyện thép trên Lục địa Saiens hiện vẫn còn đang trong giai đoạn trứng nước, hơn nữa sản lượng của Nhà máy Luyện thép nhỏ bé này đang không ngừng tăng lên, tháng đầu tiên chỉ luyện chế được chưa đến ba nghìn tấn, tháng thứ hai đã luyện chế được hơn năm nghìn tấn.

Theo tiến độ này, chỉ cần người lùn tiếp tục thành thạo và cải tiến kỹ thuật luyện chế, đồng thời từng bước mở rộng quy mô, thì Nhà máy Luyện thép này không nói là đuổi kịp trình độ trên Trái đất, ít nhất cũng đã đủ cung cấp cho nhu cầu của Thương hội Tân Phi hiện tại.

Lần đầu tiên nhìn thấy Nhà máy Luyện thép, Stella, Vivian, và cả Yanis đều lộ vẻ kinh ngạc.

Cảnh tượng trước mắt hoàn toàn nằm ngoài nhận thức của họ.

Trong mắt Stella và Vivian, cái gọi là luyện thép, chẳng qua chỉ là quá trình những người thợ rèn trong các xưởng rèn phổ biến ở trong và ngoài Thành phố Bontar ném quặng sắt vào lò nung rồi nung chảy từ từ mà thôi.

Còn những gì đang diễn ra trước mắt họ, lại là một cảnh tượng hoàn toàn khác.

Từng đống quặng sắt được đổ vào lò nung khổng lồ, dòng thép nóng chảy như dung nham từ đầu bên kia chảy ra, cuối cùng chảy vào khuôn, dần dần nguội đi, biến thành từng khối thép sáng bóng màu trắng bạc.

Cho dù là quy mô, hiệu quả hay sự choáng ngợp mà nó mang lại, đều vượt xa những xưởng rèn kia vô số lần.

Stella nhìn Thép Bạc lá đã thành hình, hỏi Hứa Dịch: "Lần trước anh nói Quạt ma thuật sản xuất vào năm sau sẽ sử dụng vật liệu mới, chính là cái này sao?"

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Đợi đến mùa hè năm sau, khi Quạt ma thuật bắt đầu được bày bán, mọi người sẽ phải kinh ngạc cho mà xem."

Yanis đứng bên cạnh nghe thấy cuộc trò chuyện của hai người, nhìn cảnh luyện thép náo nhiệt trước mắt, trong lòng lại càng thêm tin tưởng Hứa Dịch.

Người nhân loại này có thể tạo ra cảnh tượng choáng ngợp như vậy, vậy thì việc giải quyết vấn đề mà bộ tộc của cô đang gặp phải, chắc chắn là dễ như trở bàn tay?

Chương 520: Chuyển giao vương vị thuận lợi bất thường

Cervini sững người một chút: "Sao lại hỏi vậy?"

Hứa Dịch xòe hai tay: "Đây chẳng phải là câu hỏi rất bình thường sao? Gặp chuyện thế này, tôi thấy khóc mới là phản ứng bình thường, cũng là lẽ đương nhiên chứ? Hơn nữa nói chung, khóc rất có tác dụng giải tỏa cảm xúc trong lòng, tốt cho con người."

Cervini nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt phức tạp, khẽ lắc đầu: "Không, tôi đã mất tư cách đó từ lâu rồi, câu hỏi này với tôi chẳng có ý nghĩa gì. Hứa Dịch, đã đến rồi thì chúng ta bàn chuyện chính đi. Bây giờ phụ vương đã qua đời, đại ca theo di mệnh của phụ vương kế vị, tôi nghĩ... anh và Thương hội Tân Phi của các anh có lẽ nên chuẩn bị trước một chút..."

Nhìn Cervini có điều muốn nói lại thôi, Hứa Dịch không nhịn được bật cười.

"Vương nữ Điện hạ, ngài đứng trên lập trường nào mà đưa ra lời cảnh báo này với tôi vậy?"

"Thì... cứ coi là đứng trên lập trường bạn bè đi." Cervini khẽ thở dài. "Vì bây giờ tôi đã không còn là Vương nữ Điện hạ trong miệng anh nữa rồi, qua một thời gian nữa, tôi cũng sẽ không còn là Thành chủ thành Bontar."

Hứa Dịch nhìn chằm chằm Cervini: "Vậy tức là, cô định chấp nhận hoàn toàn rồi sao?"

"Sao lại không chứ?" Cervini cười khổ một tiếng. "Ước nguyện lớn nhất cả đời của phụ vương chính là mong cả vương quốc trở nên giàu mạnh, tôi không muốn vì mình mà khiến cả vương quốc lại rơi vào loạn lạc như hơn mười năm trước, phá hủy hy vọng của phụ vương."

Hứa Dịch thở dài, khẽ lắc đầu: "Quyết định này của cô sẽ khiến rất nhiều người thất vọng đấy."

Cervini liếc Hứa Dịch một cái: "Cũng bao gồm cả anh trong đó sao?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu.

Nụ cười trên mặt Cervini càng thêm cay đắng.

"Xem ra rốt cuộc anh cũng chẳng khác gì những người kia. Vì tôi không thể lên ngôi vương, mang lại lợi ích mà các người mong đợi, nên mới thất vọng về tôi."

"Không, tôi thất vọng về cô không phải vì chuyện đó, mà là vì sự... ngu ngốc của cô." Hứa Dịch nói.

Nghe Hứa Dịch đánh giá thẳng thừng như vậy, Cervini không khỏi sững lại, khẽ nheo mắt.

"Ngu ngốc ư? Có lẽ vậy. Nhưng so với kỳ vọng của các người, tôi lại cho rằng quyết định này là quyết định không phụ lòng mong mỏi của phụ vương nhất. Phụ vương đã chọn đại ca rồi, thì đương nhiên tôi nên ủng hộ anh ấy, chứ không phải để vương quốc rơi vào rối loạn ngay khi phụ vương vừa qua đời."

"Tôi hiểu suy nghĩ của cô, nhưng vẫn phải nói... suy nghĩ này thật sự rất ngu ngốc." Hứa Dịch nói thẳng không khách sáo. "Cervini, tạm gác lại nghi vấn ẩn giấu trong việc Quốc vương Bệ hạ qua đời và để lại di mệnh, cô có thực sự cho rằng... Hoàng tử Aerick Điện hạ lên ngôi vương thì tốt cho Vương quốc Lanpari không?"

Cervini nhíu chặt đôi mày thanh tú, vẻ mặt nghiêm túc nói với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, tuy tôi coi anh là bạn. Nhưng tôi phải nghiêm túc cảnh báo anh, sau này tôi không muốn nghe thấy từ miệng anh bất kỳ sự nghi ngờ nào đối với Aerick. Đó là không tôn trọng anh ấy, cũng là không tôn trọng tôi."

Nhìn vẻ mặt nghiêm túc của Cervini, Hứa Dịch thở dài.

"Được rồi, tôi sẽ không bàn những chuyện này với cô nữa. Nhưng Cervini, cô có định đến thành Anweimar dự tang lễ của Quốc vương Bệ hạ không?"

Cervini bỗng dựng đôi mày thanh tú lên: "Sao? Anh có định giống như những người kia, khuyên tôi đừng đi dự không?"

"Không, tôi sẽ không đưa ra lời khuyên vô tình như vậy, hơn nữa tôi biết chắc chắn cô sẽ không nghe theo." Hứa Dịch lắc đầu. "Nhưng tôi thật lòng hy vọng... cô... nhất định phải cẩn thận."

Cervini khẽ mỉm cười: "Yên tâm đi, tôi đã đưa ra quyết định rồi, đại ca không thể nào vào lúc này còn làm gì tôi đâu."

"Hy vọng là vậy." Hứa Dịch nhún vai. "Được rồi, tôi đã đọc không biết bao nhiêu lần trong sách sử về những thảm kịch xảy ra khi chuyển giao vương vị, lần này Vương quốc Lanpari có thể chuyển giao thuận lợi nhờ quyết định sáng suốt của cô, biết đâu đó lại thực sự là chuyện tốt cho cả vương quốc."

Cervini lộ ra nụ cười thật lòng đầu tiên kể từ khi gặp mặt.

"Hứa Dịch, anh là người đầu tiên nói với tôi như vậy, vẫn là anh hiểu lòng tôi nhất."

Hứa Dịch cười cười, không nói có cũng không nói không.

Ngừng một chút, Hứa Dịch lại nói: "Đã vậy cô quyết định rồi, tôi cũng không có tư cách gì ảnh hưởng đến cô, chỉ mong cô có thể xử lý ổn thỏa những chuyện về sau. Còn về tôi... đúng như cô vừa nói, những chuẩn bị tôi cần làm biết đâu còn nhiều hơn cô. Vì khó khăn mà tôi và Thương hội Tân Phi phải đối mặt, biết đâu còn nghiêm trọng hơn cô nhiều."

"Yên tâm đi, tôi đã trao đổi với đại ca rồi, anh ấy hứa với tôi sẽ không làm khó anh đâu, anh không cần lo lắng."

Hứa Dịch nhìn Cervini rốt cuộc cũng khôi phục lại nụ cười ấm áp thường ngày, trong lòng thầm than.

Vì sao cùng lớn lên trong hoàng thất, Cervini lại có thể giữ được tính cách ngây thơ như vậy?

Nếu anh cũng ngây thơ giống Cervini như vậy, e rằng kết cục cuối cùng, có lẽ đến cả xác cũng chẳng còn sót lại...

...

Tuy tin tức về bệnh tình của Lanpari XIII đã lan truyền từ rất sớm, việc cuối cùng ông qua đời cũng không khiến người ta cảm thấy quá bất ngờ, nhưng việc thay đổi vương vị, chuyển giao quyền lực do sự ra đi của ông gây ra, vẫn khiến rất nhiều người lo lắng Vương quốc Lanpari sẽ vì thế mà rơi vào hỗn loạn.

Dù sao trước đó, cuộc tranh giành ngôi vị người kế thừa giữa Hoàng tử Aerick Điện hạ và Vương nữ Cervini Điện hạ gần như đã trở thành sự thật công khai, nhiều quý tộc trong vương quốc thậm chí đã rõ ràng chia thành hai phe ủng hộ hai người.

Nay Lanpari XIII đột ngột qua đời, tất cả mọi người đều lo lắng, vì tranh giành vương vị, hai bên ủng hộ trong vương quốc rất có thể xảy ra xung đột, nghiêm trọng thậm chí có thể dẫn đến nội chiến.

Thế nhưng mọi lo lắng ấy lại tan biến như mây khói chỉ vì một bản tuyên bố công khai của Vương nữ Cervini.

Trong bản tuyên bố công khai đăng trên Nhật báo Bontar này, Vương nữ Cervini tuyên bố kiên quyết ủng hộ di mệnh của Lanpari XIII, ủng hộ Hoàng tử Aerick lên ngôi vương, đồng thời tuyên bố lập tức từ chức Thành chủ thành Bontar, cùng lúc từ bỏ mọi chức vụ liên quan đến các sự vụ cụ thể của vương quốc, trong đó bao gồm cả ghế Chủ tịch đoàn Nghị viện Vương quốc rất quan trọng.

Sau khi công bố tuyên bố công khai, Vương nữ Cervini quả thực đã làm đúng như những gì bà nói trong bản tuyên bố ấy, sau khi công bố tuyên bố công khai, Vương nữ Cervini chỉ xuất hiện trước công chúng một lần duy nhất tại tang lễ của Lanpari XIII, sau đó liền biến mất trước mặt mọi người, không ai còn có thể nhận được bất kỳ tin tức nào về bà nữa.

Nhờ một loạt hành động của Vương nữ Cervini, cộng thêm việc Hoàng tử Mihm cũng bày tỏ thái độ tương tự, Hoàng tử Aerick tuân theo di mệnh của Lanpari XIII, hết sức thuận lợi lên ngôi vương, chính thức trở thành Quốc vương Bệ hạ đời mới của Vương quốc Lanpari, cũng khiến nỗi lo về nội loạn trong toàn bộ Vương quốc Lanpari hoàn toàn tan biến.

Trong mắt tất cả mọi người, đây chắc chắn là một cục diện vô cùng tốt đẹp.

Có thể chuyển giao vương vị thuận lợi, đối với Vương quốc Lanpari mà nói, chắc chắn là tin tức tốt đẹp nhất.

Không còn nỗi lo nội loạn, với xu thế và tốc độ phát triển hiện tại của Vương quốc Lanpari, chắc chắn sẽ nhanh chóng phát triển trong thời gian ngắn, trở thành một vương quốc thực sự hùng mạnh!

...

Đã ba tháng trôi qua kể từ tang lễ long trọng của cố Quốc vương Bệ hạ Lanpari XIII, thành Bontar sớm đã thoát khỏi bầu không khí đau buồn xen lẫn hoảng loạn bao trùm khắp nơi trước đó, bắt đầu bị cái nóng đầu hạ bao phủ, cả thành phố toát ra một luồng hơi nóng hầm hập.

Tuy hiện tại thành Bontar lại thay một đời Thành chủ mới, khiến thời gian đảm nhiệm Thành chủ của Vương nữ Cervini Điện hạ đời trước còn ngắn hơn cả Bá tước Stark trước đó, thậm chí chưa đầy một năm, nhưng trong mấy tháng này, vị Thành chủ mới lại không như tất cả mọi người trong thành Bontar lo lắng, thi hành phương châm ức thương hưng nông giống Bá tước Stark.

Vì vậy thành Bontar hiện giờ vẫn náo nhiệt ồn ào như trước, thậm chí còn phồn hoa hơn nhiều so với trước khi Lanpari XIII qua đời.

Trông thấy mùa hè sắp đến gần, đối với Máy móc Ma lực gia dụng mà nói, mùa bán chạy nhất trong năm sắp đến, các thương hội sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng trong thành Bontar sớm đã dốc hết sức lực, bắt đầu ra sức quảng bá các loại Máy móc Ma lực gia dụng của mình.

Trong đó, các thương hiệu Quạt Ma lực là nhiều nhất.

Ngoài Quạt Ma lực nhãn hiệu Tân Phi đương nhiên được chú ý nhất ra, hiện tại các thương hiệu Quạt Ma lực trong thành Bontar đã lên tới mười bảy nhà.

Vì Quạt Ma lực là sản phẩm được Thương hội Tân Phi chuyển nhượng công nghệ sớm nhất, cộng thêm hàm lượng công nghệ của Quạt Ma lực không quá cao, nên qua vài năm phát triển, Quạt Ma lực của các thương hiệu khác hiện tại dù về chất lượng hay tính năng, đều đã không còn chênh lệch nhiều so với Quạt Ma lực nhãn hiệu Tân Phi.

Cộng thêm giá bán thấp hơn nhiều so với Quạt Ma lực nhãn hiệu Tân Phi, nên doanh số của những chiếc quạt ma lực này hiện giờ cũng không hề tệ.

Trong thành Bontar có lẽ vẫn chưa thấy rõ, nhưng ở những nơi ngoài thành Bontar và mấy thành phố lân cận, Quạt Ma lực của các thương hiệu khác đã bắt đầu âm thầm chiếm lấy không ít thị phần, dần dần có thể ngang hàng với Quạt Ma lực nhãn hiệu Tân Phi.

Còn ngoài Quạt Ma lực ra, năm nay lại có rất nhiều thương hội bắt đầu dựa theo công nghệ chuyển nhượng của Thương hội Tân Phi để nghiên cứu, sản xuất Điều hòa Ma lực làm lạnh, Tủ đông Ma lực, Tủ lạnh Ma lực và các loại Máy móc Ma lực gia dụng khác rất thích hợp sử dụng vào mùa hè.

Mặc dù ở mấy loại Máy móc Ma lực gia dụng này, sản phẩm của các thương hội khác kém sản phẩm của Thương hội Tân Phi khá nhiều về mọi mặt, nhưng vì giá cả rẻ, nên cũng giành được một phần thị trường nhất định ở những nơi khác.

Vì vậy tuy đã bước vào mùa hè, nhưng các nhà máy của những thương hội lớn trong thành Bontar lúc này đều đang chạy hết công suất cả ngày, không ngừng sản xuất đủ loại Máy móc Ma lực gia dụng.

Trên các con đường nối liền thành Bontar, hầu như lúc nào cũng có vô số xe tải ma lực chở hàng cùng những cỗ xe ngựa chở hàng vẫn chưa hoàn toàn bị thay thế đang chạy qua chạy lại.

Bất kể chiếc xe nào cũng chất đầy đủ loại hàng hóa, xuất phát từ thành Bontar, chở đến các nơi khác trong Vương quốc Lanpari, thậm chí còn chở đến những nơi ngoài Vương quốc Lanpari.

Chẳng hạn như Công quốc Stan, chẳng hạn như Công quốc Delac, còn chẳng hạn như Công quốc Rulson, thậm chí là Vương quốc Sack...

Còn ngoài đường vận chuyển bộ chủ yếu do Hãng xe ngựa Filson đảm nhiệm ra, nhờ kênh đào Sanglang được khai thông, đường vận chuyển thủy của thành Bontar cũng ngày càng phát triển.

Thương hội Porter hiện tại đã sở hữu tới ba mươi tư chiếc tàu chở hàng cỡ lớn và bảy mươi ba chiếc tàu chở hàng cỡ vừa và nhỏ, vì bốc dỡ hàng thuận tiện, hiện giờ rất được các thương hội lớn trong thành Bontar ưa chuộng, tổng cộng một trăm lẻ bảy chiếc tàu chở hàng này hầu như ngày nào cũng chất đầy hàng hóa, qua kênh đào Sanglang, đi lại trên hai tuyến đường thủy quan trọng nhất trong Vương quốc Lanpari là sông Sandy và sông Rum, chở hàng hóa đến từng thành phố mà đường thủy kết nối tới.

"Nếu phụ vương có thể tận mắt nhìn thấy cảnh tượng phồn vinh thế này, con nghĩ người nhất định sẽ rất vui..."

Một tiếng thở dài khe khẽ vang lên bên bờ sông Sandy, cách thành Bontar không xa.

Chương 523: Mặt khác của ngài Thành chủ

Khác với ba đời Thành chủ thành Bontar mà Hứa Dịch từng trải qua trước đây, vị Thành chủ mới của thành Bontar, Bá tước Kanaino Kamadu, lại không cần Hứa Dịch thường xuyên chủ động đến phủ Thành chủ xin gặp, mà trong ba tháng nhậm chức của mình, ông ta thường xuyên chủ động tìm đến gặp Hứa Dịch.

Theo lời Kamadu riêng tư nói với Hứa Dịch, đây là vì ngành ma pháp công nghiệp mà Thương hội Tân Phi đại diện là ngành công nghiệp trụ cột quan trọng nhất của thành Bontar, là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch tự nhiên là đối tượng ông ta cần thân thiết lôi kéo nhất.

Ông ta nói vậy, cũng làm như vậy.

Trong ba tháng này, ông ta không những thường chủ động tìm cách gặp Hứa Dịch, mỗi lần gặp còn tỏ ra hết sức khách khí với Hứa Dịch, hoàn toàn không giống thái độ bình thường của một vị Thành chủ đại nhân cao quý đối xử với một thương nhân bình thường.

Ngoài ra, trong nhiều dịp công khai, ông ta thường đánh giá Hứa Dịch là "lãnh tụ thương nghiệp" của thành Bontar, tuyên bố trọng trách phát triển thành Bontar hoàn toàn đặt trên vai Hứa Dịch, còn Thành chủ như ông ta chỉ đóng vai trò hỗ trợ mà thôi.

Cách nói này cũng không bị ai phản đối, vì tác dụng của Thương hội Tân Phi ai cũng thấy rõ, điểm này hầu như đã trở thành sự thật mà tất cả mọi người ở thành Bontar đều thừa nhận.

Nhưng Hứa Dịch trước sau đều kiên quyết không chấp nhận cách nói này.

Anh biết rất rõ, Thương hội Tân Phi tuy đà phát triển rất tốt, nhưng dù sao thời gian thành lập vẫn còn ngắn, so với những thương hội lớn lâu đời kia, về bề dày vẫn còn kém một chút.

Chẳng hạn như Hứa Dịch muốn mở rộng đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, thì chỉ có thể chiêu mộ một ít lính lẻ tẻ vô tổ chức, còn như Thương hội Falcao có gia tộc Jose chống lưng phía sau, chỉ cần một câu nói, lúc nào cũng có thể chiêu mộ được đội hộ vệ hùng mạnh hàng nghìn người.

Hơn nữa... đúng là việc gì bất thường ắt có yêu.

Kamadu là một vị Thành chủ, lại tỏ ra khách khí quá mức với Hứa Dịch, đây tuyệt đối không phải hiện tượng bình thường gì cả.

Phải biết rằng, cuộc cải cách chính sách thương thuế mới rõ ràng nhắm vào Thương hội Tân Phi và ngành ma pháp công nghiệp mà Thương hội Tân Phi đại diện, chính là do bàn tay vị Thành chủ đại nhân này gây ra.

Hứa Dịch trở về Trang viên Lạc Tinh, vừa mới bước vào cửa, đã thấy Thành chủ Kamadu đang tản bộ trong vườn hoa.

Vừa thấy Hứa Dịch, Thành chủ Kamadu lập tức cười lớn tiến đến đón.

"Hứa Hội trưởng, anh đúng là bận rộn thật đấy, mỗi lần tôi muốn đến Trang viên Lạc Tinh tìm anh, anh lại chưa một lần ở nhà nghỉ ngơi cả."

Hứa Dịch nhún vai: "Không cách nào khác, việc trong thương hội quá nhiều, muốn về nhà nghỉ ngơi thì chỉ có thể là lúc rất khuya mới có thể được. Hơn nữa nhiều lúc tôi thẳng thắn nghỉ ngơi luôn ở thung lũng Rainfall, căn bản không về nhà. Thành chủ đại nhân ngài đến đây tìm tôi, tự nhiên sẽ chỉ tìm được nhà trống thôi."

Thành chủ Kamadu cười nói: "Vậy không đúng rồi, khi phu nhân Stella còn ở đây, Hứa Hội trưởng anh vẫn thường xuyên về nhà đấy chứ. Chẳng lẽ giờ phu nhân Stella không có ở đây, Hứa Hội trưởng anh liền không có lý do về nhà nữa? Hay là... Hứa Hội trưởng anh nhân lúc phu nhân vắng nhà, lại tìm được người tình mới ở bên ngoài rồi?"

Hứa Dịch trợn mắt: "Tôi cho dù có muốn tìm người tình cũng không dám đâu, ngài xem, Stella vẫn còn để lại một tai mắt ở đây giám sát tôi đấy."

Nói xong, Hứa Dịch chỉ tay vào Lisi đang đứng bên cạnh lo việc rót trà rót nước, người được Stella để lại chăm sóc Hứa Dịch: "Lisi, đi chuẩn bị cơm trưa đi, bây giờ giờ giấc vừa hay, lát nữa mời Thành chủ đại nhân ở lại đây dùng bữa."

Lisi vừa đáp một tiếng, Thành chủ Kamadu lại liên tục xua tay: "Không không không, nữ chủ nhân không có nhà, tôi không quấy rầy nữa, hơn nữa buổi trưa tôi còn hẹn cùng Hội trưởng Cruz họ dùng bữa trưa. Hứa Hội trưởng, bảo cô hầu gái xinh đẹp này mang hai chiếc ghế ra đây, chúng ta cứ ngồi trong vườn hoa này nói chuyện là được rồi."

"Có hẹn với Hội trưởng Cruz họ sao?"

Hứa Dịch liếc nhìn Thành chủ Kamadu một cái, nhưng cũng không hỏi thêm, bảo Lisi theo lời dặn của Thành chủ Kamadu đi mang hai chiếc ghế và một chiếc bàn nhỏ ra, tiện thể chuẩn bị trà nước bánh kẹo các thứ, rồi quay đầu nhìn về phía Thành chủ Kamadu, lặng lẽ chờ ông ta mở lời.

Thành chủ Kamadu ngừng lại một chút, đưa mắt nhìn quanh khu vườn một vòng, bỗng cảm khái khẽ lắc đầu: "Hứa Hội trưởng, một tòa trang viên có nữ chủ nhân hay không, vẫn khác biệt lắm đấy. Tôi nhớ lần đầu tiên đến đây, khu vườn này được dọn dẹp gọn gàng ngăn nắp, các loại hoa cỏ nở rộ rực rỡ khác thường. Còn bây giờ... anh không thấy nơi này đã có phần lộn xộn rồi sao?"

Nghe Thành chủ Kamadu câu nào cũng phải lôi Stella vào, Hứa Dịch cười lạnh trong lòng, nhưng mặt vẫn giữ nụ cười nói: "Thành chủ đại nhân nói rất đúng. Tôi vốn là người chưa bao giờ để tâm đến những chuyện này, Stella không có ở đây, tự nhiên chẳng ai lo liệu nữa. Hơn nữa hiện giờ trong trang viên chỉ còn lại mình Lisi, chỉ riêng việc phục vụ sinh hoạt hàng ngày cho tôi đã đủ vất vả rồi, không lo xuể được nhiều như vậy."

"Ừm... cái này tôi có thể hiểu. Nhưng Hứa Hội trưởng, phu nhân Stella lần này rời đi đã một tháng rồi nhỉ, bà ấy vẫn chưa định về sao?" Thành chủ Kamadu hỏi.

Hứa Dịch lắc đầu: "Cái này thì... cô ấy đang chơi vui vẻ bên Công quốc Stan, Freya cũng rất thích nghi với môi trường bên đó. Đã vậy họ thích, thì cứ chơi thêm một thời gian bên đó cho thoải mái, tôi sẽ không giục họ về đâu."

"Vậy sao?" Thành chủ Kamadu nhìn Hứa Dịch một cái đầy ẩn ý, cười cười, không tiếp tục truy hỏi vấn đề này nữa.

Lại tùy tiện tán gẫu vài câu, Lisi mang bàn ghế các thứ ra xong, hai người liền ngồi xuống trong vườn hoa.

Hôm nay ánh nắng không quá gay gắt, còn có chút gió nhẹ, ngồi trong vườn hoa lại thấy vô cùng thoải mái.

Hai người vừa uống trà vừa trò chuyện vài câu, Thành chủ Kamadu bỗng đặt chén trà trong tay xuống, chỉnh lại vẻ mặt nghiêm túc.

"Hứa Hội trưởng, hôm nay đến tìm anh, thực ra vẫn là vì chuyện lần trước. Tôi muốn hỏi, anh đã suy nghĩ đến đâu rồi?"

"Cái này thì..." Hứa Dịch tỏ ra vẻ mặt khó xử. "Lần trước tôi đã nói với Thành chủ đại nhân ngài rồi, hợp tác toàn diện với Viện nghiên cứu Ma pháp Vương quốc, đây là chuyện lớn liên quan đến sự phát triển toàn diện của thương hội chúng tôi, tôi dù là Hội trưởng, cũng không thể một mình quyết định được. Cho nên... chuyện này hiện giờ nội bộ thương hội vẫn đang thảo luận, tạm thời chưa có câu trả lời chắc chắn."

"Vậy theo Hứa Hội trưởng anh thấy, cuối cùng có khả năng thông qua không?" Thành chủ Kamadu nhìn chằm chằm Hứa Dịch, trong ánh mắt mang theo chút bức bách. "Hay nói cách khác, thái độ của bản thân Hứa Hội trưởng anh đối với lần hợp tác này là như thế nào? Sức ảnh hưởng của anh trong Thương hội Tân Phi, tôi nghĩ không cần nói nhiều. Chỉ cần anh đồng ý, tôi cảm thấy chuyện này sẽ có hy vọng thành công rất lớn."

"Bản thân tôi thì... về nguyên tắc đương nhiên là rất tán thành rồi." Hứa Dịch ngửa mặt cười xòa. "Hợp tác với Viện nghiên cứu Ma pháp Vương quốc, cùng nghiên cứu phát triển máy móc ma pháp, dù đối với Thương hội Tân Phi chúng tôi hay cả vương quốc mà nói, đều rất có lợi, tôi sao có thể phản đối được chứ?"

"Hứa Hội trưởng anh là người sáng suốt có tầm nhìn xa, đương nhiên hiểu rõ được mất trong đó." Thành chủ Kamadu gật đầu: "Theo chỉ thị của Quốc vương Bệ hạ, chỉ cần Thương hội Tân Phi các anh đồng ý hợp tác lần này, thì mọi nguồn lực của Viện nghiên cứu Ma pháp Vương quốc đều có thể tùy ý thương hội các anh điều động. Nói cách khác, những vị pháp sư cao quý của Viện nghiên cứu Ma pháp Vương quốc, Thương hội Tân Phi các anh có thể trực tiếp yêu cầu họ làm bất kỳ nghiên cứu nào cho các anh. Tôi nghĩ... có được sự hỗ trợ của nhiều pháp sư mạnh mẽ như vậy, Thương hội Tân Phi các anh chắc chắn sẽ đạt được thành tích tốt hơn trước."

"Ừm, điểm này tôi tin chắc không nghi ngờ gì." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu. "Nhưng Thành chủ đại nhân, ngài cũng nên hiểu, đây là chuyện lớn, nên mong ngài có thể cho chúng tôi thêm một khoảng thời gian để suy nghĩ cho kỹ, được không?"

Thấy vẻ mặt của Hứa Dịch, Thành chủ Kamadu suy nghĩ một chút, khẽ gật đầu: "Được rồi, tôi có thể hiểu nỗi lo của anh. Nhưng Hứa Hội trưởng, tôi mong anh có thể nhanh chóng suy nghĩ rõ ràng, trả lời cho tôi. Quốc vương Bệ hạ đã cho anh và Thương hội Tân Phi các anh đủ kiên nhẫn rồi, mong anh đừng để ngài thất vọng."

"Nhất định." Hứa Dịch cười tươi cả mặt, không lộ ra chút miễn cưỡng nào.

Thành chủ Kamadu nhìn sâu vào Hứa Dịch một cái, cầm lại chén trà, nhấp một ngụm, rồi như thể vô tình nói: "À đúng rồi, Hứa Hội trưởng, nghe nói thương hội các anh gần đây lại chở một lô máy móc ma lực quân dụng kiểu mới đến thành Cerwell?"

Hứa Dịch không hề tỏ ra bất ngờ gì, thản nhiên nói: "Vâng, đây là vật tư quân sự gửi cho Quân đoàn Trấn Thủ số Ba, là chuẩn bị theo lệnh dặn của Quốc vương Bệ hạ Lanpari XIII trước khi qua đời."

"Tôi biết. Nhưng... Hứa Hội trưởng, những đợt cung cấp tiếp theo xin hãy dừng lại. Chở vật tư dân dụng bình thường đến thành Cerwell thì không sao, nhưng những máy móc ma lực quân dụng này, thì đừng chở đến đó nữa." Thành chủ Kamadu xua tay nói.

"Tại sao?" Hứa Dịch hơi sững lại. "Đây là lệnh dặn của Quốc vương Bệ hạ Lanpari XIII, tôi chỉ làm theo di nguyện của người thôi."

Nghe Hứa Dịch luôn treo câu "Quốc vương Bệ hạ Lanpari XIII" trên miệng, Thành chủ Kamadu không khỏi khẽ nhíu mày.

"Bây giờ tình hình trong vương quốc đã khác rồi, đương nhiên không thể tiếp tục hành sự theo mệnh lệnh trước đó nữa. Nhớ kỹ, hiện giờ bất kỳ vật tư quân sự nào trong vương quốc, đều phải qua sự giám sát thống nhất của Bộ quân sự Vương quốc, được phê chuẩn rồi mới có thể vận chuyển. Điều này cũng bao gồm cả số vật tư quân sự các anh chở đến Công quốc Stan, hiểu chưa?"

"Đây chính là lời cảnh cáo trần trụi rồi phải không?"

Hứa Dịch liếc nhìn Thành chủ Kamadu với vẻ mặt nghiêm trang, thầm nghĩ giả như để những người khác trong thành Bontar nhìn thấy giọng điệu và thần thái của Thành chủ Kamadu lúc nói chuyện với mình lúc này, họ e rằng sẽ không còn cho rằng vị Thành chủ đại nhân mới đến này đối xử đặc biệt ưu ái với Hứa Dịch nữa nhỉ?

Trầm ngâm một lúc, Hứa Dịch hỏi: "Vậy Thành chủ đại nhân, còn Máy móc Ma lực gia dụng bình thường thì sao? Trước đây các loại Máy móc Ma lực gia dụng thương hội chúng tôi bán ra các nước khác cũng đều là đặc quyền thương mại có được nhờ sự phê chuẩn của Quốc vương Bệ hạ Lanpari XIII, giờ có nên thu hồi lại không?"

Thành chủ Kamadu lắc đầu: "Cái này thì không cần, dù sao Máy móc Ma lực gia dụng bình thường cũng không liên quan đến an ninh vương quốc. Nhưng đối với những hàng hóa bán ra các nước khác này, hiện giờ vương quốc cũng có quy định liên quan mới."

"Ồ? Thành chủ đại nhân không ngại nói ra cho nghe thử chứ?"

"Theo chỉ thị của Quốc vương Bệ hạ, hàng hóa bán sang các nước và khu vực khác, đều phải tiến hành điều chỉnh thuế quan tương ứng. Còn về phương án điều chỉnh cụ thể... nếu không có gì bất ngờ, nên sẽ công bố vào cuối tháng này. Thương hội Tân Phi các anh là thương hội liên quan đến mậu dịch đối ngoại nhiều nhất trong thành Bontar chúng ta, Hứa Hội trưởng anh tốt nhất nên chuẩn bị tâm lý sẵn."

"Ồ?" Hứa Dịch trong lòng thấy buồn cười, hỏi: "Vậy sự điều chỉnh này, là tăng lên, hay giảm xuống đây?"

"Vẫn chưa có tin tức chính xác, Hứa Hội trưởng anh đừng đoán mò nữa." Thành chủ Kamadu lắc đầu, ngừng lại một chút, rồi lại nói tiếp: "Nhưng vẫn xin Hứa Hội trưởng anh nhớ kỹ, bất kỳ sự điều chỉnh thuế khóa nào, cũng đều là vì sự cường thịnh của cả Vương quốc Lanpari, nên tôi mong anh có thể hiểu cho bất kỳ quyết định nào của Quốc vương Bệ hạ."

Hứa Dịch cười lạnh một tiếng trong lòng, bề ngoài vẫn giữ nụ cười, khẽ gật đầu.

"Tôi hiểu."

Chương 524: Thương hội Tân Phi sắp đóng cửa rồi!

Thành chủ Kamadu vừa lên cỗ xe ngựa riêng của mình rời khỏi Trang viên Lạc Tinh, Cervini liền từ một căn nhà nhỏ gần vườn hoa nhất trong trang viên bước ra.

Đến bên cạnh Hứa Dịch, từ trong trang viên dõi mắt nhìn cỗ xe ngựa đang phi nước đại trên con đường xa xa hồi lâu, Cervini khẽ nhíu đôi mày, phát ra một tiếng thở dài nhẹ.

"Ông ta ngồi trên xe lại vẫn là xe ngựa, làm sao khiến người ta tin ông ta thật lòng ủng hộ sự phát triển của ngành ma pháp công nghiệp, ủng hộ Thương hội Tân Phi các anh đây?"

Hứa Dịch có chút ngạc nhiên liếc nhìn Cervini một cái.

"Góc độ cô chú ý đúng là kỳ lạ thật... nhưng về điểm này, thực ra tất cả mọi người ở thành Bontar bao gồm cả tôi đều đã hiểu rõ từ lâu rồi. Vị Thành chủ đại nhân này tuy bề ngoài tỏ ra thái độ ủng hộ, nhưng những việc ông ta làm lại đều rất rõ ràng là đang nhắm vào cả ngành ma pháp công nghiệp, hay nói chính xác hơn một chút, là đang nhắm vào Thương hội Tân Phi chúng tôi."

Cervini trầm ngâm một lúc, lại hỏi: "Ông ta vừa nãy nói mong thương hội các anh hợp tác với Viện nghiên cứu Ma pháp Vương quốc, phương thức hợp tác cụ thể là gì vậy?"

Hứa Dịch cười khẩy: "Thành chủ đại nhân đại diện cho Quốc vương Aerick Bệ hạ đến đưa ra yêu cầu với tôi, điều kiện có cả đống, tiện lợi cho thương hội chúng tôi cũng cả đống, nhưng tổng kết lại chỉ một câu, yêu cầu thương hội chúng tôi mở toàn diện công nghệ liên quan đến tất cả máy móc ma pháp cho Viện nghiên cứu Ma pháp Vương quốc."

"Mở toàn diện?" Cervini kinh ngạc trợn tròn mắt. "Đại ca anh ấy... anh ấy điên rồi sao?"

Hứa Dịch nhún vai: "Cái này tôi không biết đâu. Nhưng thời gian này, Thành chủ Kamadu vì chuyện này đã tìm tôi rất nhiều lần, giọng điệu lần sau nghiêm khắc hơn lần trước. Những lời vừa rồi cô cũng nghe thấy rồi đấy, vị Thành chủ đại nhân này thực ra đã coi như đang uy hiếp tôi rồi. Nếu tôi vẫn chọn không tuân theo... Vương nữ Điện hạ, ngài thấy... vận mệnh đang chờ đợi tôi và Thương hội Tân Phi sẽ là như thế nào đây?"

Cervini im lặng hồi lâu, thần sắc dần trở nên nặng nề.

"Không được! Tôi không thể để đại ca làm như vậy! Anh ấy làm thế không những đang phá hoại quy tắc cơ bản trong vương quốc, mà còn gây tổn hại nghiêm trọng đến niềm tin của thương hội các anh đối với vương quốc, cũng sẽ gây ảnh hưởng rất lớn đến danh dự của hoàng thất. Tôi nhất định phải bàn bạc kỹ với đại ca về vấn đề này, tuyệt đối không thể để anh ấy sai lầm như vậy tiếp tục nữa!"

Hứa Dịch liếc nhìn Cervini với gương mặt hiếm khi lộ ra chút phẫn nộ, khẽ lắc đầu.

"Không, Cervini, cô tốt nhất đừng làm vậy. Ngay khoảnh khắc cô tuyên bố hoàn toàn từ bỏ tranh giành vương vị, cô đã mất đi tư cách đó rồi. Nếu cô muốn làm như vậy, chắc chắn sẽ khiến Quốc vương Aerick Bệ hạ nghi ngờ, điều này không có lợi gì cho cô cả."

"Vậy phải làm sao? Chẳng lẽ anh định cứ thế bị ép buộc chấp nhận?" Cervini nhíu chặt mày nhìn chằm chằm Hứa Dịch, bỗng mạnh mẽ lắc đầu. "Không, Hứa Dịch, tôi hiểu anh, anh không phải loại người dễ dàng khuất phục như vậy. Nên anh mới chọn dần dần di dời cả Thương hội Tân Phi lẫn người nhà mình đến Công quốc Stan, anh muốn từ bỏ Vương quốc Lanpari đúng không?"

Hứa Dịch cười cười, vừa không thừa nhận, cũng không phủ nhận.

"Vậy Vương nữ Điện hạ... giờ ngài đã biết những điều này rồi, còn định tiếp tục khuyên tôi nữa không?"

Cervini lại một lần nữa im lặng.

Hồi lâu sau, bà cười khổ khẽ lắc đầu.

"Tôi không biết nữa... cứ để tôi thử xem sao, nếu đại ca có thể nghe theo lời khuyên của tôi mà sửa chữa những sai lầm này, thì vẫn còn hy vọng chứ, đúng không?"

Hứa Dịch khẽ than trong lòng, cũng lười khuyên nhủ Cervini thêm nữa.

Cervini tuy xuất thân hoàng thất, nhưng lại luôn mang một khí chất mà trong mắt Hứa Dịch là vô cùng ngây thơ.

Nếu Aerick chỉ cần nghe lời khuyên của bà mà sửa chữa sai lầm, thì bây giờ sao lại gây ra nhiều chuyện đến vậy.

Thực ra suy cho cùng, rất nhiều biện pháp chưa chắc đã là bản ý của Quốc vương Aerick, trong mắt Hứa Dịch, ông ta cũng chẳng qua chỉ là một con rối đáng thương bị một nhóm đại quý tộc trong vương quốc thao túng mà thôi.

Tận tai nghe lỏm cuộc trò chuyện giữa Thành chủ Kamadu và Hứa Dịch, chứng kiến tình hình thực tế của thành Bontar còn xa mới đẹp đẽ như vẻ ngoài, tâm trạng tốt đẹp của Cervini khi vừa đến đây đã tan biến không còn dấu vết.

Bà mất hết hứng thú tiếp tục dạo chơi trong thành Bontar, dùng qua loa bữa trưa xong, liền lái chiếc xe hơi ma lực màu bạc trắng, bề ngoài trông không quá nổi bật mà Hứa Dịch đã tặng lại cho bà sau khi bà rời chức ở thành Bontar, thẳng tiến rời khỏi thành Bontar.

Nhìn theo hướng bà rời đi, có lẽ bà vẫn chưa từ bỏ ý định, thẳng tiến đến thành Anweimar.

Hứa Dịch có thể khẳng định trăm phần trăm, lần này bà đi gặp Quốc vương Aerick sẽ chẳng có tác dụng gì cả, nhưng anh cũng không có ý định ngăn cản.

Cứ để Cervini cố gắng hết sức vậy — dù điều này chẳng có ý nghĩa gì.

Tiễn Cervini đi, Hứa Dịch nhanh chóng để bản thân trở lại trạng thái công việc bận rộn.

Việc di dời toàn bộ Thương hội Tân Phi không hề dễ dàng như khi Nam tước Bilier vừa mới đến đây.

Thương hội Tân Phi khi đó chẳng qua chỉ có hai xưởng nhỏ mà thôi, dây chuyền sản xuất cũng chỉ có hai dây chuyền, chuyển đi một số thiết bị máy tiện ma lực là coi như cơ bản hoàn thành việc di dời.

Còn Thương hội Tân Phi hiện giờ, chỉ riêng Viện nghiên cứu Ma thuật và Trung tâm nghiên cứu phát triển máy tiện ma lực trực thuộc đã có tới hơn năm trăm người, quy mô vô cùng lớn.

Từ khi Hứa Dịch quyết định di dời chúng đi, đến nay đã hơn một tháng trôi qua, nhưng tiến độ tổng thể mới chỉ vừa quá nửa mà thôi.

Còn về các xưởng khác trực thuộc Thương hội Tân Phi đặt tại thung lũng Rainfall thì càng lên tới ba mươi bảy xưởng, muốn chuyển đi hết, đã không chỉ đơn thuần là vấn đề khó khăn đến đâu nữa, mà căn bản là không thể.

Hứa Dịch lái chiếc xe hơi ma lực riêng của mình vừa tiến vào thung lũng Rainfall, xe vừa đỗ ổn định, đã có rất nhiều công nhân mặc đồng phục Thương hội Tân Phi vây quanh lại.

"Các anh chị không đi làm à? Đứng đây làm gì cả vậy?" Hứa Dịch xuống xe, đưa mắt nhìn quanh những công nhân đang vây lại, nhíu mày quát hỏi.

Đám công nhân nhìn nhau, do dự một lúc, một cô gái trẻ trông chừng hơn ba mươi tuổi, mặc đồng phục làm việc của xưởng đúc xe đạp, lớn tiếng hỏi: "Hội trưởng đại nhân, xin ngài nói cho chúng tôi một câu thật lòng, Thương hội Tân Phi chúng ta có phải sắp đóng cửa không?"

"Đúng vậy, Hội trưởng đại nhân, chúng ta không phải thật sự sắp đóng cửa chứ? Tôi phải khó khăn lắm mới vào được thương hội chúng ta đấy, nếu thật sự đóng cửa, thì bảo chúng tôi đi đâu tìm việc bây giờ."

"Hội trưởng đại nhân, cầu xin ngài, ngàn vạn lần đừng đóng cửa. Nhà tôi còn đang trông chờ vào tiền lương của tôi để sống nữa, lỡ mất công việc này, cả nhà già trẻ nhà tôi e là phải uống gió Tây Bắc mà sống mất."

"Đúng đúng. Trong thành đã có mấy nhà thương hội sản xuất máy móc ma pháp đóng cửa rồi, em trai tôi nó đã mất việc rồi, nếu tôi mà mất việc nữa, thì nhà tôi coi như xong rồi."

"Hội trưởng đại nhân, chuyện này không phải là thật đấy chứ? Hả?"

"Hội trưởng đại nhân..."

...

Nhìn vẻ mặt đầy mong mỏi và ánh mắt hoảng loạn bất an của đám đông xung quanh, Hứa Dịch nhíu mày, quát: "Ai bảo các anh chị Thương hội Tân Phi chúng ta sắp đóng cửa? Nói bậy!"

"Vậy tại sao Viện nghiên cứu Ma thuật và Trung tâm nghiên cứu phát triển máy tiện ma lực đều đã dời đi? Tôi còn nghe nói xưởng luyện thép và xưởng máy tiện ma lực cũng sắp dời đi nữa." Vẫn là cô gái trẻ đó lớn tiếng hỏi.

"Đúng vậy, tôi cũng nghe nói, bộ phận Máy móc Ma lực gia dụng có mấy xưởng cũng sắp ngừng hoạt động rồi đấy."

"Hội trưởng đại nhân..."

...

Hứa Dịch giơ tay lên, cắt ngang tiếng bàn tán xôn xao của mọi người, nhìn quanh một vòng, nghiêm mặt nói: "Tôi ở đây nói nghiêm túc với mọi người. Thương hội Tân Phi chúng ta không phải thương hội nhỏ bé gì, đương nhiên không thể nói đóng cửa là đóng cửa được. Ngoài ra tôi cũng có thể khẳng định rõ ràng với mọi người, tình hình lợi nhuận của thương hội chúng ta hiện giờ rất tốt, ừm... tóm lại là kiếm được rất nhiều tiền, các anh chị không phát hiện đơn hàng của xưởng chẳng những không hề giảm, mà ngược lại còn không ngừng tăng lên hay sao?"

"Nhưng tôi nghe người ta nói, bây giờ mà chế tạo máy móc ma pháp thì làm một cái lỗ một cái, làm càng nhiều lỗ càng nhiều đấy."

Hứa Dịch bực dọc trừng mắt nhìn người vừa nói câu đó: "Nếu thật sự là như vậy, tôi đã sớm tuyên bố ngừng sản xuất rồi, việc gì phải biết rõ lỗ vốn mà vẫn kiên trì làm tiếp, thậm chí còn tăng thêm đơn hàng chứ?"

"Ừm... vậy cũng đúng."

"Đúng đúng, Hội trưởng đại nhân thông minh hơn chúng ta nhiều, sao có thể làm chuyện ngu ngốc lỗ vốn như vậy được."

"Ha ha, tôi đã nói rồi mà, đây căn bản là do chúng ta nghĩ nhiều thôi."

...

Nhìn đám công nhân tâm trạng lập tức chuyển tốt hẳn lên, Hứa Dịch có chút dở khóc dở cười.

Đám công nhân bình thường này quả thực rất dễ lừa.

Đương nhiên, nói nghiêm khắc ra, anh cũng không hề nói dối lừa họ.

"Được rồi, mọi người quay về làm việc tử tế đi. Những thay đổi hiện giờ của thương hội chỉ là một số hành động thực hiện vì cân nhắc lâu dài, tuyệt đối không có nghĩa là thương hội sắp đóng cửa. Mọi người cứ yên tâm, cho dù tất cả các thương hội khác ở thành Bontar đều phá sản đóng cửa, thì Thương hội Tân Phi chúng ta cũng sẽ không. Thế nào? Mọi người có tin tưởng không?"

Đám công nhân nhìn nhau, đồng thanh vung tay hô lớn.

"Có tin tưởng!"

"Vậy tốt, giải tán hết đi."

Hứa Dịch xua tay, đám công nhân nhìn nhau, cười ồ lên một tiếng, lần lượt giải tán.

Trải qua trận sóng gió nhỏ này, Hứa Dịch bước nhanh vào văn phòng Giám đốc điều hành, một cái vỗ tay xuống bàn làm việc của Kennard.

"Điều tra xem, những tin đồn này rốt cuộc là do ai tung ra." Hứa Dịch trầm giọng nói.

Kennard ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch một cái, chậm rãi nói: "Hội trưởng đại nhân, e rằng... đây cũng không phải tin đồn đâu. Chẳng lẽ trong lòng ngài không phải đang ôm ý định đóng cửa nên mới làm những hành động này sao?"

Hứa Dịch nhìn chằm chằm Kennard, vẻ mặt nghiêm túc.

"Tôi đã nói rồi, việc di dời Viện nghiên cứu Ma thuật và Trung tâm nghiên cứu phát triển máy tiện ma lực ra ngoài, chỉ là vì cân nhắc lâu dài, không liên quan gì đến chuyện khác. Thương hội Tân Phi chúng ta khó khăn lắm mới gây dựng được nền tảng tốt đẹp như vậy ở thành Bontar, tôi sao có thể dễ dàng từ bỏ được."

Kennard khẽ lắc đầu: "Hội trưởng đại nhân, ngài đến cả tôi cũng không muốn nói thật sao?"

"Đây chính là sự thật." Hứa Dịch nghiêm mặt nói. "Có người muốn hút máu từ chúng ta, thì cứ để họ hút. Chỉ cần không hút chết chúng ta, thì tôi sẽ để họ hút mãi. Tôi muốn xem thử, rốt cuộc cuối cùng ai sẽ không trụ nổi trước."

Kennard sững sờ nhìn về phía Hứa Dịch, cả mặt đầy vẻ không thể tin nổi.

Hội trưởng đại nhân đây là... đang tuyên chiến sao?

ChÆ°Æ¡ng 139: Hai mầm non (Hết quyển 1)

Là một Trưởng lão Elf đã sống trên thế giới này hơn ba trăm năm, Alucia chắc chắn sở hữu trí tuệ và tầm nhìn siêu việt, cũng như hiểu biết rõ ràng về thế giới này.

Trên thực tế, ngay cả khi không có cuộc trò chuyện với Hứa Dịch, bà cũng đã sớm phát hiện ra vấn đề mà chủng tộc Elf đang gặp phải.

Chỉ là sự xuất hiện của Hứa Dịch đã cho bà một cơ hội tốt để thực hiện ý tưởng của mình.

Vì vậy, sau một cuộc trò chuyện dài, Hứa Dịch và Trưởng lão Alucia đã dễ dàng xác định được mối quan hệ hợp tác giữa hai bên.

Trong giai đoạn hợp tác ban đầu, Hứa Dịch sẽ giúp bộ tộc Night Song giải quyết vấn đề nguồn nước.

Đối với vấn đề này, giải pháp ban đầu của Hứa Dịch là xây dựng một con đập ở thượng nguồn con sông chảy qua Rừng Rainfall, đồng thời nạo vét lòng sông ở hạ lưu, cuối cùng là khơi thông toàn bộ dòng sông.

Đây là một dự án lớn, ngay cả trên Trái Đất với công nghệ tiên tiến cũng cần rất nhiều thời gian để hoàn thành, trên lục địa Saiens thì đương nhiên sẽ không dễ dàng như vậy.

Hơn nữa, lần này, để quản lý tốt dòng sông, Hứa Dịch còn quyết định yêu cầu Thương hội Amli, đơn vị phụ trách công trình này, sử dụng công nghệ bê tông cốt thép mà họ vừa học được từ anh để xây dựng một con đập kiên cố hơn và gia cố bờ kè.

Theo ước tính, một khi dự án này hoàn thành, dòng sông này sẽ không phải lo lắng về việc thay đổi dòng chảy trong ít nhất một trăm năm.

Dự án này tiêu tốn rất nhiều tiền, bộ tộc Night Song đương nhiên không thể chi trả nổi.

Vì vậy, để đổi lại, bộ tộc Night Song đã đồng ý với yêu cầu của Hứa Dịch, bắt đầu nghiên cứu các vật liệu liên quan đến nhựa cây, đồng thời bắt đầu thu thập một lượng lớn nhựa cây. Khi lò nung chảy nhựa cây quy mô lớn do Hứa Dịch và bộ tộc Night Song hợp tác nghiên cứu và phát triển được xây dựng, họ sẽ bắt đầu sản xuất hàng loạt các loại vật liệu nhựa cây để cung cấp cho Thương hội Tân Phi sử dụng.

Về yêu cầu Yanis đến Thương hội Tân Phi làm việc, do đề nghị của Hứa Dịch, Yanis đã không trở thành nô lệ của anh, vì vậy Trưởng lão Alucia cho rằng yêu cầu này căn bản không được tính vào thù lao.

Xét về mặt hình thức, việc sửa chữa bờ kè và nạo vét lòng sông tiêu tốn rất nhiều tiền. Theo ước tính ban đầu của Hứa Dịch, ngay cả khi con sông này không lớn, thì ít nhất cũng phải tiêu tốn hơn một trăm nghìn đồng vàng. Thù lao mà bộ tộc Night Song đưa ra rõ ràng là không đủ.

Nhưng xét về lâu dài, việc nắm vững công nghệ vật liệu nhựa cây có ý nghĩa rất lớn đối với sự phát triển của Thương hội Tân Phi, đồng thời cũng được coi là mở ra một điểm lợi nhuận mới, đồng thời cũng có được mối quan hệ hợp tác tốt đẹp với bộ tộc Night Song.

Nhìn chung, Thương hội Tân Phi vẫn là bên có lợi hơn.

Hứa Dịch, Stella và Vivian đã ở lại bộ tộc Night Song ba ngày. Sau khi Hứa Dịch giải thích rõ ràng tất cả các yêu cầu của mình đối với việc nghiên cứu vật liệu nhựa cây cho tộc Elf, họ mới rời đi.

Vì Yanis muốn ở lại bộ tộc để đón năm mới, nên khi họ rời đi, Yanis chỉ tiễn ba người ra khỏi Rừng Rainfall, sau đó tiễn đến bộ lạc Angola rồi mới quay lại.

Hôm nay đã là ngày 30 tháng 12, là ngày cuối cùng của năm, ba người họ không ở lại bộ tộc Angola, chỉ chào hỏi Tộc trưởng Monto, Tộc trưởng Slurby và Kambi, những người lùn đã nghe tin đến, rồi vội vàng lái xe ngựa quay trở lại thành phố Bontar.

Khi đến thành phố Bontar thì trời đã gần tối, sau khi vào thành, ba người thấy thành phố Bontar hôm nay đặc biệt náo nhiệt, cửa sổ nhà nhà đều sáng đèn, tiếng ồn ào phát ra từ bên trong, trông rất nhộn nhịp.

Có vẻ như dù là trên Trái Đất hay lục địa Saiens, thì việc đón năm mới đều là một sự kiện rất quan trọng, cũng là thời điểm tốt để gia đình đoàn tụ.

Nhìn Hứa Dịch đang nhìn ra ngoài cửa sổ, Stella không khỏi lên tiếng: "Hứa Dịch, hay là anh và Vivian đến nhà em đón năm mới đi? Ông nội đương nhiên không cần phải nói, bố mẹ cũng nhất định sẽ rất hoan nghênh anh và Vivian. Nếu hai người đến, họ nhất định sẽ rất vui. Như vậy còn hơn là anh và Vivian ở nhà một mình lạnh lẽo chứ?"

Hứa Dịch quay đầu nhìn Stella, mỉm cười, lắc đầu: "Không cần đâu. Stella, anh rất cảm ơn ý tốt của em. Nhưng đón năm mới là chuyện rất quan trọng, theo phong tục quê hương anh, ngày cuối cùng của năm nhất định phải ở nhà mình, vì vậy anh sẽ không đến nhà em làm phiền đâu. Hơn nữa, sáng mai anh sẽ đến nhà em chúc Tết ông nội, chúng ta chỉ là không gặp nhau một buổi tối thôi mà."

Khuôn mặt Stella hơi đỏ lên, bĩu môi: "Em đâu có nói là nhất định phải gặp anh mới cho anh đến..."

Xe ngựa nhanh chóng đến trước cửa nhà Stella, sau khi Stella xuống xe, Hứa Dịch không có ý định vào thăm, vẫy tay chào Stella, chở Vivian trở về nhà trọ của mình.

Nhìn ngôi nhà trọ mà mình đã thuê được nửa năm, vẫn chưa nhớ đổi chỗ ở, Hứa Dịch không khỏi bật cười.

Có vẻ như năm mới thứ tư của anh trên thế giới này sẽ được trải qua trong căn phòng nhỏ tồi tàn này.

Mặc dù chỉ có hai người với Vivian, Hứa Dịch vẫn quyết định chuẩn bị một bữa tối thịnh soạn.

Ngoài một số món ăn do Vivian phụ trách nấu, Hứa Dịch còn dựa vào trí nhớ để làm một số món ăn thường ngày trên Trái Đất chỉ ăn vào dịp Tết.

Mặc dù vì trước đây Hứa Dịch chưa từng nấu ăn trên Trái Đất, nên những món này đều trông rất thảm hại, nhưng dù không ngon, Hứa Dịch và Vivian vẫn ăn rất ngon miệng.

Mặc dù không khí không được náo nhiệt như những gia đình khác, nhưng dưới sự cố gắng pha trò của Hứa Dịch, không khí cũng không tệ chút nào.

Điều duy nhất còn thiếu có lẽ là thế giới này không có TV, cũng không có chương trình Gala Festival Mùa xuân mà Hứa Dịch rất ít khi xem hàng năm.

So với Hứa Dịch hơi tiếc nuối, Vivian thực sự cảm thấy rất vui.

Vì bố mẹ cô cũng là nô lệ, đã qua đời trong nạn đói ở Vương quốc Lanpari cách đây mười năm khi cô còn rất nhỏ, nên Vivian từ nhỏ đã không có ấn tượng gì về gia đình, cũng chưa bao giờ có kỷ niệm đón năm mới cùng gia đình.

Trong mười lăm năm cuộc đời, mười bốn năm đầu tiên, cô đã phải dốc hết sức lực chỉ để sinh tồn.

Nếu không gặp Hứa Dịch, không được Hứa Dịch mua về, thì đừng nói đến việc có cuộc sống sung túc như bây giờ, có quần áo ấm áp, được đến trường học tập, thậm chí cô còn không biết mình sẽ chết lúc nào.

Vì vậy, tối nay, được ăn bữa cơm tất niên cùng Hứa Dịch, người chủ mà cô yêu quý nhất, được thoải mái ở bên cạnh Hứa Dịch, đã là hạnh phúc lớn nhất của cô.

Sau bữa tối, Hứa Dịch nhìn bầu trời đêm đầy sao bên ngoài, đột nhiên hứng chí, đề nghị Vivian ra ngoài đi dạo.

Vivian đương nhiên sẽ không từ chối, nhanh chóng mặc áo khoác cho Hứa Dịch, người đã hơi say, còn định dọn dẹp bàn ăn bừa bộn, nhưng Hứa Dịch xua tay ngăn lại.

"Hôm nay đừng bận tâm những chuyện đó nữa, cứ thoải mái vui vẻ là được."

Vì vậy, Vivian cười tủm tỉm khoác tay Hứa Dịch, hai người rời khỏi nhà trọ, thong dong dạo bước trong thành phố Bontar về đêm.

Có lẽ vì hơi say, Hứa Dịch chỉ vào đám trẻ đang chạy nhảy chơi đùa trên đường nói với Vivian rằng, hồi nhỏ anh vào đêm giao thừa nhất định sẽ cầm pháo chạy khắp nơi chơi, có lần còn vì nghịch pháo mà đốt cháy cả một đống rơm, vì vậy đã bị đánh một trận tơi bời.

Lúc sau lại ngẩng đầu chỉ vào những ngôi sao trên trời, nói với Vivian rằng, ở quê hương anh, trên bầu trời đêm mùa đông có một chòm sao rất dễ nhận biết, gọi là chòm sao Orion. Trong đó có ba ngôi sao nối liền thành một đường thẳng, chính là thắt lưng của Orion.

Lúc sau lại lộ vẻ ảm đạm, thậm chí còn rưng rưng nước mắt nói rằng, đây đã là cái Tết thứ tư anh không được đón cùng gia đình, bây giờ anh rất nhớ bố mẹ, không biết họ sống có tốt không.

Lúc sau... ...

Vivian dìu Hứa Dịch, im lặng lắng nghe những từ ngữ mà cô chưa từng nghe thấy từ miệng anh, trong lòng càng lúc càng nghi hoặc.

Pháo là cái gì? Có vui không?

Tại sao chủ nhân lại nói trên bầu trời quê hương anh có chòm sao Orion? Chẳng lẽ bầu trời quê hương anh và bầu trời thành phố Bontar không giống nhau sao?

Nếu chủ nhân nhớ bố mẹ như vậy, tại sao anh ấy không quay về?...

Vô số câu hỏi nảy sinh trong đầu Vivian, nhưng cô không định hỏi, vì cô biết rõ, bây giờ chủ nhân chỉ cần trút bầu tâm sự mà thôi.

Cứ như vậy vừa đi vừa nói chuyện phiếm, chẳng mấy chốc, hai người đã đi ra khỏi thành phố Bontar, đến nhà máy của Thương hội Tân Phi ở ngoại ô phía tây thành phố.

Bây giờ là đêm giao thừa, hai nhà máy đều im ắng, ngoại trừ nhà xưởng sản xuất máy móc ma pháp có ánh sáng le lói từ ngọn đèn ma pháp do hai người đàn ông độc thân mà Hứa Dịch đặc biệt tìm đến trông coi nhà máy thắp sáng, những nơi khác đều chìm trong bóng tối.

Hứa Dịch không có ý định làm phiền hai người bảo vệ, anh đứng trên bãi đất trống bên ngoài nhà máy, nhìn hai nhà xưởng nhỏ trong bóng tối, trong lòng dâng lên một nỗi xúc động khó tả.

Mặc dù hai nhà xưởng này đều rất nhỏ, nhưng chúng đại diện cho mầm mống ước mơ trong lòng anh.

Mặc dù bây giờ chúng chỉ là hai mầm non, nhưng với sự phát triển của Thương hội Tân Phi, sự chấp nhận và coi trọng dần dần của người dân lục địa Saiens đối với ngành công nghiệp ma pháp, thì sớm muộn gì hai mầm non này cũng sẽ phát triển thành cây cổ thụ.

Bỗng nhiên nhìn thấy một bóng người đi ra từ góc nhà xưởng sản xuất máy móc ma pháp gia dụng, Hứa Dịch giật mình, định lên tiếng gọi, nhưng đột nhiên nhận ra bóng dáng đó có vẻ rất quen thuộc, nhìn kỹ lại, Hứa Dịch bật cười.

"Này, Heinze, hôm nay anh không ở nhà chơi với chị Rhea, chạy đến đây làm gì vậy?" Hứa Dịch hạ giọng chào hỏi bóng người.

Bóng người giật mình, ngẩng đầu nhìn sang, mượn ánh sáng le lói từ nhà xưởng, nhận ra là Hứa Dịch và Vivian, lúc này mới thở phào nhẹ nhõm.

Bóng người đi tới, quả nhiên là Heinze.

Anh ta liếc nhìn hai người, khẽ hỏi: "Tôi hơi lo lắng, nên đến xem sao. Còn Hứa Dịch, anh và Vivian không ở nhà đón năm mới, chạy đến đây làm gì?"

"Không có gì, tôi chỉ muốn ra ngoài đi dạo, vô tình đi đến đây thôi." Hứa Dịch nhún vai, quay đầu nhìn hai nhà xưởng."Có lẽ vì nơi này hiện tại chiếm vị trí quan trọng nhất trong lòng tôi, nên tôi mới vô thức muốn đến xem."

Heinze khẽ gật đầu: "Tôi cũng vậy. Nói thật, Hứa Dịch, nửa năm trước tôi chỉ là một ông chủ tiệm tạp hóa nhỏ bé, nằm mơ cũng không ngờ rằng bây giờ mình lại trở thành cổ đông lớn của một thương hội lớn như vậy. Rất nhiều lúc, sau khi thức dậy, tôi đều nghi ngờ những gì mình đang trải qua đều là giả, đều chỉ là ảo giác của tôi. Vì vậy, mỗi ngày tôi đều đến nhà máy từ rất sớm, chỉ để được tận mắt nhìn thấy nhà máy này, nhìn thấy hai nhà xưởng này. Chỉ cần nhìn thấy chúng, tôi mới cảm thấy mình không sống trong mơ, tất cả những gì tôi trải qua đều là thật."

Thấy Heinze hiếm khi thổ lộ tâm tình, Hứa Dịch không khỏi mỉm cười: "Chẳng trách ngày nào tan làm anh cũng lưu luyến không muốn rời đi, là sợ rời khỏi đây rồi sẽ biến mất sao?"

Heinze khẽ gật đầu: "Hứa Dịch, anh biết tôi không phải là người có tham vọng lớn, đối với tôi, có được cuộc sống hiện tại đã khiến tôi vô cùng mãn nguyện rồi, vì vậy tôi rất trân trọng những gì mình đang có. Tôi thực sự sợ rằng một ngày nào đó hai nhà xưởng này sẽ biến mất. Nếu ngày đó thực sự đến, tôi thậm chí còn cảm thấy mình sẽ đau lòng mà chết."

"Yên tâm đi, chuyện đó sẽ không xảy ra đâu." Hứa Dịch khoác vai Heinze, vỗ vai anh ta nói: "Hai nhà xưởng này có thể sẽ biến mất, vì chúng quá nhỏ, không còn đáp ứng được nhu cầu của thương hội chúng ta nữa, chúng ta cần một nơi làm việc lớn hơn như nhà xưởng mới. Nhưng chúng biến mất, sẽ có thêm nhiều nhà xưởng sản xuất khác thay thế. Anh phải tin rằng, với sự phát triển của thương hội chúng ta, ngành công nghiệp ma pháp sẽ giống như ngọn lửa, nhanh chóng lan rộng khắp lục địa này, và cuối cùng thắp sáng toàn bộ lục địa Saiens. Đến lúc đó, khắp lục địa Saiens đều là nhà máy của thương hội chúng ta, đều là nhà xưởng sản xuất của chúng ta, Heinze, đến lúc đó anh còn có thể tận mắt nhìn thấy từng nhà xưởng sao?"

Heinze nhìn về phía màn đêm sâu thẳm, nhưng rõ ràng là đã chìm đắm trong viễn cảnh mà Hứa Dịch vẽ ra.

Một lúc lâu sau, anh ta mới lẩm bẩm hỏi: "Hứa Dịch, những điều anh nói, sẽ trở thành hiện thực sao?"

Hứa Dịch gật đầu vô cùng kiên định: "Nhất định sẽ. Vì ngành công nghiệp ma pháp đã nảy mầm trên lục địa này, thì không ai có thể ngăn cản sự phát triển của nó. Sớm muộn gì, Thương hội Tân Phi của chúng ta cũng sẽ tạo dựng được một đế chế công nghiệp ma pháp hùng mạnh trên lục địa này!"

(Hết quyển 1 "Sự nảy mầm của ngành công nghiệp ma pháp", kính mời đón đọc quyển 2 "Ngọn lửa công nghiệp". )

Chương 526: Hợp tác sâu rộng

Cái gọi là quý tộc, đương nhiên là so với thường dân mà nói.

Trên Trái Đất, sự phân chia giai cấp rõ rệt đã sớm bị xóa bỏ, nhưng đối với thế giới trên lục địa Saiens vẫn còn đang ở giai đoạn xã hội nửa phong kiến nửa nô lệ này, sự phân chia giai cấp vẫn tồn tại vô cùng rõ ràng, minh bạch, và chênh lệch cực lớn.

Ở tầng lớp cao nhất chính là quý tộc.

Tầng lớp nô lệ hoàn toàn không có nhân quyền, thậm chí có thể tùy ý đánh giết thì tạm không bàn tới, so với thường dân bình thường, quý tộc không chỉ được hưởng sự tôn trọng bề ngoài, đứng ở tầng lớp địa vị cao hơn, mà cụ thể hơn, chính là có thể hưởng rất nhiều đặc quyền.

Ví dụ như quý tộc có thể ra làm quan, quý tộc có thể được giảm miễn một phần thuế thương mại, quý tộc có thể sở hữu xe ngựa riêng, quý tộc có thể không cần quỳ gối khi diện kiến Quốc vương Bệ hạ, quý tộc có thể...

Tóm lại, một loạt đặc quyền chỉ quý tộc mới có thể được hưởng, đã phân định rạch ròi, rõ ràng giữa quý tộc và thường dân, khiến cho việc sở hữu thân phận quý tộc, tự nhiên đã cao hơn thường dân một bậc, hoàn toàn nhìn xuống thường dân về mặt địa vị.

Cho dù trong nội bộ quý tộc còn có sự phân chia đẳng cấp nghiêm ngặt hơn nữa, nhưng so với thường dân, đó gần như là chuyện của một thế giới khác, cho nên bất kể là ai, một khi có được thân phận quý tộc, sẽ tìm mọi cách để nâng cao địa vị quý tộc của mình, tệ nhất cũng phải cố gắng giữ vững thân phận quý tộc của bản thân, như vậy mới có thể giữ được những đặc quyền mà thân phận quý tộc mang lại.

Trong lịch sử lục địa Saiens, từ trước đến nay chỉ có quý tộc vì phạm phải điều cấm kỵ nào đó mà bị cưỡng chế tước đoạt thân phận quý tộc, chứ chưa từng có dù chỉ một vị quý tộc nào chủ động đề xuất từ bỏ thân phận quý tộc.

Có lẽ chỉ trong những cuốn tiểu thuyết tình yêu đầy mộng tưởng mà các thiếu nữ thích đọc nhất, các nam chính là quý tộc mới sẵn lòng vì cô gái thường dân mình yêu mà từ bỏ thân phận quý tộc, trái ý gia tộc, để được ở bên cô gái thường dân đó.

Còn trong thực tế, nếu có vị quý tộc nào làm như vậy, thì cho dù là những thiếu nữ ngày thường thích đọc loại tiểu thuyết này nhất, cũng chắc chắn sẽ mắng vị quý tộc đó là một kẻ ngốc.

Cho dù chỉ làm tình nhân của một quý tộc cũng là giấc mơ của hầu hết các cô gái thường dân, nhưng nếu vị quý tộc đó mất đi thân phận quý tộc, thì giấc mơ này còn có ý nghĩa gì nữa?

Cho nên nói, bất kể nhìn từ góc độ nào, cũng tuyệt đối không thể có vị quý tộc nào chủ động từ bỏ thân phận quý tộc khó khăn lắm mới có được, bởi vì điều đó đồng nghĩa với việc anh ta từ bỏ hàng loạt đặc quyền và lợi ích mà thân phận quý tộc mang lại.

Trừ phi người đó là một kẻ ngốc.

Nhưng... Hứa Dịch là một kẻ ngốc sao?

Là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, một tay gây dựng nên Thương hội Tân Phi, và chỉ trong vỏn vẹn chưa đầy bốn năm đã đưa Thương hội Tân Phi phát triển thành thương hội hàng đầu trong Vương quốc Lanpari, lại một tay thúc đẩy việc xây dựng và hoàn thiện hệ thống công nghiệp ma pháp, từ đó ảnh hưởng đến toàn bộ thành Bontar, khiến cho thành Bontar trước kia chỉ là một thành nhỏ hẻo lánh nay trở thành trung tâm kinh tế của vương quốc, một người có năng lực như vậy, ai dám nói anh ta là kẻ ngốc?

Nhưng Hứa Dịch lại đúng lúc làm ra một việc mà trong mắt tất cả mọi người đều thấy vô cùng ngốc nghếch.

Anh ta thậm chí còn chủ động đề nghị lên Nghị viện Quý tộc Vương quốc, tự nguyện từ bỏ thân phận quý tộc của mình!

Tin tức được Nhật báo Bontar loan ra, rồi được Tuần báo Lanpari xác nhận, tất cả mọi người đều sững sờ.

Không ai cho rằng Hứa Dịch là kẻ ngốc, nhưng cũng không ai hiểu nổi hành động chủ động từ bỏ thân phận quý tộc của anh ta, vậy nên... tại sao?

Tại sao anh ta lại làm như vậy?

"Tôi đã nói từ rất lâu rồi, đối với thân phận quý tộc này, tôi vốn chẳng mấy để tâm, từ bỏ thì từ bỏ thôi, chẳng có gì to tát cả." Hứa Dịch cười tươi trả lời.

Cervini nhìn chằm chằm Hứa Dịch hồi lâu, thần sắc đầy nghi hoặc.

"Tôi biết anh không mấy coi trọng thân phận quý tộc, nhưng Hứa Dịch, anh phải thừa nhận rằng, thân phận quý tộc này đã mang lại rất nhiều tiện lợi cho anh và Thương hội Tân Phi phải không? Ít nhất, chính vì có thân phận Tử tước, anh mới có thể sở hữu một vùng lãnh địa rộng lớn như vậy, mới có thể đặt phần lớn cơ sở nhà máy của Thương hội Tân Phi trên lãnh địa, nhờ đó tiết kiệm được một khoản chi phí lớn cho Thương hội Tân Phi. Điều này, chẳng phải chính anh từng nói với em sao?"

"Ừ, đúng là như vậy không sai." Hứa Dịch khẽ gật đầu, rồi lập tức chuyển hướng câu chuyện. "Nhưng Cervini, em có từng nghĩ, thân phận quý tộc của tôi, cùng với mảnh lãnh địa này, và những lợi ích mà lãnh địa mang lại cho thương hội, thực ra đều đến từ đâu không?"

"Điều này còn cần hỏi sao? Đương nhiên là vì anh..." Cervini đột nhiên khựng lại.

Nàng chợt nghĩ ra, sở dĩ Hứa Dịch có thể trở thành một trong số rất hiếm những quý tộc được thăng lên từ thường dân kể từ khi Vương quốc Lanpari lập quốc, hoàn toàn là nhờ sự tán thưởng của Lanpari XIII dành cho anh.

Rồi sau đó lại thăng Hứa Dịch từ Nam tước lên Tử tước, thậm chí còn đặc cách ban cho anh một vùng lãnh địa vượt xa tiêu chuẩn thông thường, đồng thời còn cho phép anh giữ lại thân phận thương nhân, tất cả đều là vì Lanpari XIII vì lòng tán thưởng mà dành cho anh sự đãi ngộ đặc biệt.

Khi Lanpari XIII còn tại thế, đương nhiên chuyện này chẳng có vấn đề gì.

Nhưng vấn đề là, hiện giờ Lanpari XIII đã không còn nữa.

"Nhưng anh cũng đâu cần phải chủ động từ bỏ chứ?" Suy nghĩ một lát, Cervini vẫn hết sức khó hiểu. "Chuyện khác không nói, mất đi thân phận quý tộc, thung lũng Rainfall sẽ không còn được tính là lãnh địa riêng của anh nữa, vậy thì mọi tiện lợi và đặc quyền mà lãnh địa riêng mang lại sẽ không còn được hưởng nữa, Thương hội Tân Phi các anh sẽ trực tiếp bị đưa vào diện quản lý của thành Bontar, e rằng sẽ thành vấn đề lớn đấy."

Thấy Cervini vẻ mặt đầy lo lắng, Hứa Dịch bật cười.

"Được rồi, để em khỏi lo lắng vu vơ, tôi nói thật cho em biết, thực ra đây là một thỏa thuận mà tôi đạt được với Quốc vương Aerick Bệ hạ thông qua Thành chủ Kamadu, ừm... cũng có thể coi là một vụ giao dịch."

"Giao dịch?" Cervini khẽ nhíu đôi mày thanh tú. "Nhưng em không thấy anh hay Thương hội Tân Phi được lợi gì từ vụ giao dịch này cả."

"Về lợi ích thì... nếu tôi nói thương hội chúng tôi giờ đây đã có được quyền tự do thông thương thực sự, em nghĩ sao?"

"Quyền tự do thông thương thực sự? Cụ thể là thế nào?" Cervini thắc mắc hỏi.

"Cụ thể mà nói, chính là Thương hội Tân Phi chúng tôi có thể hoàn toàn tự do nắm quyền giao thương với các quốc gia, khu vực khác, mà không cần mỗi lần đều phải báo cáo xin phê duyệt lên Nghị viện Vương quốc và Cục Thương mại. Sau này khi thương hội chúng tôi tiến hành mậu dịch nước ngoài sẽ tiện lợi hơn nhiều."

Cervini nhíu chặt mày: "Đây chẳng phải là ngầm cho phép các anh buôn lậu sao?"

Hứa Dịch lập tức trợn mắt: "Này, Vương nữ Điện hạ, cơm có thể ăn bậy, nhưng lời thì không thể nói bậy. Tuy không cần mỗi lần đều báo cáo xin phê duyệt, nhưng thực tế cứ cách một khoảng thời gian, thương hội chúng tôi vẫn phải báo cáo lên Cục Thương mại, hơn nữa thuế quan thì một đồng vàng cũng không thiếu, vậy sao có thể tính là buôn lậu được?"

Cervini liếc Hứa Dịch một cái: "Em mới không tin anh bỏ ra bao nhiêu công sức để có được điều kiện này, mà lại thực sự thành thật như vậy đâu."

Hứa Dịch cười khì: "Tôi nghĩ Quốc vương Aerick Bệ hạ chắc cũng không tin đâu, nhưng ngài ấy vẫn đồng ý với điều kiện này của tôi, em nghĩ là tại sao?"

"Đương nhiên là vì điều kiện anh hứa cho ngài ấy quá tốt." Cervini thở dài thườn thượt. "Hứa Dịch, em không biết cụ thể anh đang tính toán những gì, nhưng em phải cảnh báo anh, mất đi thân phận quý tộc, anh trong vương quốc sẽ mất đi một trong những phương thức bảo vệ tốt nhất cho anh và Thương hội Tân Phi. Nếu... em nói là nếu, nếu anh cả Aerick muốn làm gì đó với anh hoặc Thương hội Tân Phi, sẽ dễ dàng hơn trước rất nhiều."

Hứa Dịch nhún vai: "Em nghĩ có thân phận quý tộc thì ngài ấy sẽ thực sự kiêng dè sao? Đừng quên, ngay từ khi Quốc vương Bệ hạ còn tại thế, Nghị viện Quý tộc đã có thể làm ra chuyện trực tiếp tước đoạt thân phận quý tộc của tôi rồi, giờ để họ làm lại một lần nữa, tôi nghĩ họ chắc chắn cũng chẳng có chút áy náy nào đâu."

Cervini im lặng, một lát sau, lại hỏi: "Vụ giao dịch giữa hai người e là không đơn giản như vậy, em nghĩ... dù là anh, hay là Aerick, đều sẽ không cam lòng như thế đâu."

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Đương nhiên. Nếu chỉ đơn thuần là để Thương hội Tân Phi chúng tôi có được quyền tự do thông thương, thì vụ giao dịch lần này thực ra chẳng có ý nghĩa gì với tôi cả. Cho nên ngoài việc chủ động từ bỏ thân phận quý tộc, giao trả lãnh địa cho Nghị viện Quý tộc, để Thương hội Tân Phi được đưa vào hệ thống quản lý của thành Bontar ra, tôi còn đạt được thỏa thuận về những phương diện khác với Quốc vương Aerick Bệ hạ."

Cervini nhìn Hứa Dịch một cái, trầm ngâm giây lát, hỏi: "Nghe ý anh nói, phần thỏa thuận này chắc là liên quan đến toàn bộ hệ thống công nghiệp ma pháp của thành Bontar?"

"Đúng vậy. Yêu cầu tôi đưa ra với Quốc vương Aerick là, hủy bỏ khoản thuế thương mại đặc biệt nhắm vào máy móc ma thuật, đối xử bình đẳng giữa các thương hội sản xuất máy móc ma thuật với các thương hội khác trong vương quốc. Đồng thời còn yêu cầu Nghị viện Vương quốc tiếp tục ban hành chính sách thúc đẩy phát triển công nghiệp ma pháp, tốt nhất là tiếp tục duy trì các chính sách ưu đãi và sự chiếu cố đặc biệt trước đây dành cho thành Bontar."

"Ngài ấy đồng ý sao?" Cervini có chút kinh ngạc.

"Sao lại không đồng ý chứ?" Hứa Dịch cười cười. "Tôi đã thông qua Thành chủ Kamadu truyền đạt rất rõ ràng rồi. Ngân khố vương quốc cần tiền, điều này có thể hiểu được, nhưng bóp nghẹt công nghiệp ma pháp như vậy không phải là cách làm lâu dài, chỉ có tiếp tục thúc đẩy công nghiệp ma pháp phát triển lành mạnh, vương quốc mới có thể thu được lợi ích lớn nhất từ đó. Quốc vương Aerick đâu phải kẻ ngốc, sao lại không hiểu được đạo lý đơn giản như vậy."

"Ngài ấy không phải không hiểu, mà là không làm được." Cervini thở dài một tiếng. "Những người đứng sau ngài ấy ép ngài ấy quá gấp. Hứa Dịch, anh khiến họ đồng ý điều kiện này, chắc phải trả giá rất lớn nhỉ? Chỉ đơn thuần đưa Thương hội Tân Phi vào diện quản lý của thành Bontar thì còn lâu mới đủ."

"Đương nhiên là chưa đủ." Hứa Dịch cười gật đầu. "Những kẻ tham lam đó nhắm vào chẳng qua là lợi ích, vậy thì tôi sẽ cho họ lợi ích lớn nhất. Tôi đã đạt được thỏa thuận với Quốc vương Aerick Bệ hạ, sẽ tiến hành hợp tác sâu rộng với Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp Vương quốc, chuyển giao toàn diện một loạt công nghệ liên quan đến máy móc ma thuật mà Thương hội Tân Phi chúng tôi nắm giữ cho mười thương hội do Cục chỉ định."

Cervini kinh hãi nhìn Hứa Dịch: "Anh điên rồi à?"

ChÆ°Æ¡ng 141: Lời mời từ Thành phố Karma

Hứa Dịch đi theo Bá tước Satsuma và Bá tước Annalise đến một căn phòng nhỏ kín đáo bên cạnh sảnh tiệc. Hai vị Bá tước lần lượt ngồi xuống, Bá tước Satsuma chỉ tay về phía Hứa Dịch, cười nói với Bá tước Annalise: "Đây là Annalise, đây là Hứa Dịch mà tôi đã từng nhắc đến với ông."

Bá tước Annalise đánh giá Hứa Dịch từ trên xuống dưới, mỉm cười gật đầu: "Tôi đã nghe nói Hội trưởng Hứa trẻ tuổi tài cao, hôm nay gặp mặt, quả nhiên là trẻ tuổi hơn tôi tưởng tượng, khiến cho một lão già như tôi không khỏi ghen tị."

Hứa Dịch mỉm cười: "Ngài Bá tước, hiện tại ngài đang ở độ tuổi hoàng kim của người đàn ông, tôi mới là người nên ghen tị với ngài."

"Ồ? Tôi đã già rồi, muốn làm gì cũng không còn sức lực, nào như thanh niên các anh tràn đầy nhiệt huyết, anh ghen tị với tôi điều gì?" Bá tước Annalise cười hỏi ngược lại.

Hứa Dịch chỉ vào chiếc ghế trống bên cạnh: "Ít nhất khi đến tuổi của ngài, tôi cũng sẽ có một chiếc ghế để ngồi."

Bá tước Satsuma và Bá tước Annalise ngẩn người, nhìn nhau, sau đó cùng phá lên cười.

Bá tước Annalise chỉ tay vào Bá tước Satsuma, cười lớn: "Sean, đây là lỗi của ông rồi! Tiếp đãi khách mà không bố trí chỗ ngồi cho người ta sao? Còn để Hội trưởng Hứa phải nói bóng gió để mắng ông."

Bá tước Satsuma cũng cười, liếc nhìn Hứa Dịch: "Phủ Thành chủ của tôi luôn dành một chỗ cho Hội trưởng Hứa, nhưng tiếc là Hội trưởng Hứa bận rộn, hiếm khi đến đây. Hôm nay nếu không phải nể mặt ông, e rằng Hội trưởng Hứa cũng sẽ không tham dự bữa tiệc này. Được rồi, Hội trưởng Hứa, cứ tự nhiên, đừng để Annalise cười tôi không biết cách tiếp khách."

Hứa Dịch mỉm cười, tìm một chỗ ngồi gần Bá tước Satsuma, sau đó hỏi: "Hai vị Thành chủ, hai ngài cho gọi tôi đến đây, không biết có chuyện gì cần dặn dò?"

"Dặn dò thì không dám, chỉ là Bá tước Annalise muốn nhờ anh giúp đỡ, nhưng ngại ngùng không tiện mở lời, nên đã nhờ tôi gọi anh đến đây." Bá tước Satsuma đáp.

Hứa Dịch quay sang Bá tước Annalise: "Ngài Bá tước, ngài quá khách sáo rồi. Nếu có gì tôi có thể giúp đỡ, xin cứ việc dặn dò."

"Không phải dặn dò, mà là thật lòng muốn nhờ anh giúp đỡ." Nói đến chuyện chính sự, Bá tước Annalise liền thu lại nụ cười, nghiêm mặt nói: "Hội trưởng Hứa, trước khi nói đến chuyện đó, tôi muốn thay mặt các thương nhân Thành phố Karma bày tỏ sự phản đối với anh."

Hứa Dịch ngẩn người: "Phản đối? Phản đối tôi chuyện gì?"

"Thành phố Karma và Thành phố Saltan là hai thành phố gần Thành phố Bontar nhất, có thể coi là hàng xóm. Nhưng tại sao Thương hội Tân Phi của anh lại đồng ý bán Máy công cụ Ma thuật cho Thương hội Fasak của Thành phố Saltan, mà không chịu bán cho các thương hội của Thành phố Karma chúng tôi?" Bá tước Annalise hỏi.

"Chuyện này..." Hứa Dịch kinh ngạc nhìn Bá tước Annalise, thấy ông ta không có vẻ gì là đang nói đùa, liền nghiêm túc suy nghĩ, sau đó cười khổ: "Chuyện này thật sự không thể trách tôi được. Thương hội Tân Phi chúng tôi đưa ra điều kiện giống nhau cho cả Thương hội Fasak và các đồng nghiệp ở Thành phố Karma, nhưng Thương hội Fasak đồng ý điều kiện này, còn các đồng nghiệp ở thành phố của ngài thì không. Ngài không thể trách tôi đối xử bất công với họ chứ?"

"Ồ? Nghe các thương nhân ở thành phố tôi nói, đó là bởi vì điều kiện mà Thương hội Tân Phi đưa ra quá hà khắc, bọn họ cảm thấy không thể chấp nhận được, cho nên mới không đồng ý." Bá tước Annalise nói tiếp.

Hứa Dịch dang hai tay ra, bất đắc dĩ nói: "Ngài Bá tước, điều kiện đều như nhau, Thương hội Fasak có thể đồng ý, tại sao các đồng nghiệp ở Thành phố Karma lại không thể? Ngay cả bản thân tôi cũng cảm thấy kỳ lạ. Rõ ràng tôi đã cho họ cơ hội mua Máy công cụ Ma thuật, để họ có thể tự sản xuất và bán Máy móc Ma thuật ngay tại Thành phố Karma, nhưng họ đều không đồng ý, ngược lại mỗi lần đều chọn đến Thành phố Bontar mua trực tiếp Máy móc Ma thuật từ Thương hội Tân Phi chúng tôi, sau đó vận chuyển về Thành phố Karma để bán. Chẳng lẽ bọn họ không cảm thấy làm như vậy rất phiền phức, không hiệu quả sao?"

Bá tước Annalise lắc đầu: "Tôi không quan tâm bọn họ nghĩ gì. Chỉ là với tư cách là Thành chủ của Thành phố Karma, tôi có nghĩa vụ phải giúp họ đạt được mục tiêu của mình. Vừa rồi anh nói các thương nhân của thành phố tôi luôn phải lặn lội đường xa đến Thành phố Bontar để mua Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất, đó mới chính là trọng điểm. Vì sản phẩm của Thương hội Tân Phi được ưa chuộng như vậy ở Thành phố Karma, vậy tại sao Thương hội của anh không cân nhắc việc mở một nhà máy ở Thành phố Karma, trực tiếp sản xuất và bán Máy móc Ma thuật ngay tại đó?"

Hứa Dịch ngẩn người, không chắc chắn hỏi: "Ý của ngài là... muốn Thương hội Tân Phi chúng tôi đến Thành phố Karma đầu tư xây dựng nhà máy?"

"Đầu tư xây dựng nhà máy? Cụm từ này nghe có vẻ mới mẻ, nhưng đúng là như vậy." Bá tước Annalise gật đầu cười.

Nhận được câu trả lời chắc chắn, Hứa Dịch lập tức suy nghĩ.

Việc đến các thành phố khác ngoài Thành phố Bontar để đầu tư xây dựng nhà máy, Hứa Dịch đã có ý định từ lâu.

Nhưng trên Lục địa Saiens kém phát triển về thông tin liên lạc này, mỗi thành phố đều giống như một vương quốc nhỏ độc lập, với thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi, muốn mạo hiểm đầu tư xây dựng nhà máy ở một thành phố khác, sẽ phải đối mặt với rất nhiều vấn đề phức tạp. Nếu không cẩn thận, khoản đầu tư có thể sẽ đổ sông đổ bể.

Vì vậy, Hứa Dịch luôn thận trọng trong chuyện này, dự định từng bước một, đợi đến khi Thương hội Tân Phi đủ mạnh rồi mới tính tiếp.

Nhưng điều đó không có nghĩa là Hứa Dịch từ bỏ ý định này, và bây giờ trước mặt Hứa Dịch là một cơ hội tốt như vậy, anh không thể nào bỏ qua được.

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch lại hỏi: "Vậy... Ngài Bá tước, không biết ngài muốn Thương hội chúng tôi đầu tư xây dựng nhà máy gì?"

Bá tước Annalise xua tay: "Đó là chuyện của Thương hội các anh, tôi không can thiệp. Nhưng tôi có thể tiết lộ cho anh một số điều. Để chào mừng Thương hội Tân Phi đến Thành phố Karma... ừm, đầu tư xây dựng nhà máy, tôi sẽ thay mặt Phủ Thành chủ cho Thương hội các anh thuê một phần đất, đồng thời sẽ hỗ trợ và tạo điều kiện thuận lợi về thủ tục cho Thương hội các anh, để các anh có thể dễ dàng hoàn thành việc đầu tư này. Anh thấy thế nào?"

Hứa Dịch mừng rỡ trong lòng.

Theo như lời Bá tước Annalise nói, điều này có nghĩa là phía sau khoản đầu tư này đã có sự ủng hộ của Bá tước Annalise.

Mà đã có sự ủng hộ của Thành chủ Karma, việc Thương hội Tân Phi đầu tư xây dựng nhà máy ở Thành phố Karma chắc chắn sẽ diễn ra suôn sẻ.

Nhưng sau khi suy nghĩ kỹ, Hứa Dịch lại cảm thấy kỳ lạ.

"Ngài Bá tước, tại sao ngài lại đích thân tìm đến Thương hội Tân Phi chúng tôi? Tôi nghĩ chỉ cần ngài dành một số ưu đãi đặc biệt, thì dù là Thương hội nào ở Thành phố Bontar, cũng sẽ rất vui lòng đến Thành phố Karma đầu tư."

"Đó là bởi vì Thương hội Tân Phi của các anh rất đặc biệt." Bá tước Annalise nói."Thành phố Karma và Thành phố Bontar đã hợp tác buôn bán với nhau nhiều năm như vậy, các Thương hội lâu đời trong hai thành phố đều đã có những khoản đầu tư tương ứng ở các thành phố khác, tiềm năng cơ bản đã được khai thác hết, không còn hướng đi mới nào để phát triển. Còn Thương hội Tân Phi của các anh thì khác, Thương hội của các anh không chỉ là Thương hội mới thành lập năm ngoái, mà mặt hàng kinh doanh lại là Máy móc Ma thuật chưa từng xuất hiện trước đây. Ở Thành phố Karma, những chiếc Máy móc Ma thuật mà Thương hội của các anh sản xuất rất được ưa chuộng, ngay cả gia đình tôi cũng mua không ít. Vì vậy, tôi nghĩ rằng, việc mời Thương hội của các anh đến thành phố chúng tôi đầu tư, nhất định sẽ gặt hái được nhiều thành công."

"Tôi thừa nhận những gì Ngài Bá tước nói rất có lý, tôi cũng rất muốn đến Thành phố Karma đầu tư. Nhưng..." Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, nhìn sang Bá tước Satsuma."Thương hội Tân Phi chúng tôi dù sao cũng là Thương hội của Thành phố Bontar, về chuyện này, tôi nghĩ vẫn nên xin ý kiến của Thành chủ."

"Sao? Hội trưởng Hứa, anh đang đá quả bóng này về phía tôi sao?" Bá tước Satsuma cười mắng, sau đó nghiêm mặt nói: "Tôi đã gọi anh đến đây, để nói chuyện trực tiếp với Bá tước Annalise, điều đó chứng tỏ tôi và Bá tước Annalise đã đạt được sự đồng thuận. Anh không cần phải lo lắng về điều này, tôi ủng hộ Thương hội Tân Phi đầu tư vào Thành phố Karma, và chân thành hy vọng Thương hội Tân Phi có thể đứng vững gót chân ở Thành phố Karma, và phát triển lớn mạnh."

"Ông đang cảnh cáo tôi sao?" Bá tước Annalise cười lắc đầu, nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, xin cứ yên tâm. Đã là tôi thay mặt Thành phố Karma mời anh đến, thì nhất định sẽ dành cho các anh sự ủng hộ lớn nhất, đảm bảo cho Thương hội của các anh phát triển ổn định và thuận lợi ở thành phố này."

Hứa Dịch nhìn Bá tước Satsuma, rồi lại nhìn Bá tước Annalise, mỉm cười nói: "Đã có sự ủng hộ của Thành chủ, lại có lời mời của Ngài Bá tước, nếu tôi còn từ chối, thì thật là không biết điều. Được, Ngài Bá tước, tôi thay mặt Thương hội Tân Phi đồng ý với ngài, nhất định sẽ đến Thành phố Karma đầu tư xây dựng nhà máy!"

"Tốt. Nâng ly vì sự hợp tác của chúng ta!" Bá tước Annalise cười nâng ly.

Hứa Dịch và Bá tước Satsuma cũng nâng ly, cụng ly với ông ta, sau đó cùng uống cạn.

Tiếp theo, Hứa Dịch và Bá tước Annalise đã có một cuộc trao đổi, và đạt được thỏa thuận sơ bộ.

Bá tước Annalise cho biết sẽ cung cấp một khu đất có diện tích không dưới 5 hecta, có vị trí địa lý và môi trường xung quanh rất tốt cho Thương hội Tân Phi thuê để xây dựng nhà xưởng.

Còn Hứa Dịch thay mặt Thương hội Tân Phi hứa với Bá tước Annalise, sẽ từng bước xây dựng một số xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng ở Thành phố Karma, bao gồm dây chuyền sản xuất Quạt ma thuật, Nồi cơm Ma thuật, Điều hòa Ma thuật và Đèn Ma thuật, đồng thời sẽ xây dựng trung tâm dịch vụ hậu mãi cho Máy móc Ma thuật ở Thành phố Karma.

Ngoài ra, còn xây dựng thêm một xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Canh tác, để đáp ứng nhu cầu về Máy móc Ma thuật Canh tác của Thành phố Karma.

Tuy chỉ là thỏa thuận sơ bộ, nhưng nhìn từ thỏa thuận này, có thể thấy rõ ràng quy mô của cơ sở sản xuất của Thương hội Tân Phi ở Thành phố Karma, nếu được xây dựng thành công, chắc chắn sẽ vượt xa quy mô nhà máy của Thương hội Tân Phi ở Thành phố Bontar.

Vì vậy, khi Bá tước Annalise và Hứa Dịch đạt được thỏa thuận, hài lòng rời khỏi căn phòng nhỏ, Hứa Dịch không khỏi hỏi Bá tước Satsuma: "Thành chủ, ngài không nghĩ rằng... làm như vậy sẽ phân tán một phần lực lượng của Thương hội Tân Phi chúng tôi, làm giảm thuế mà Thương hội chúng tôi nộp cho Thành phố Bontar sao?"

"Tất nhiên là tôi biết." Bá tước Satsuma mỉm cười."Nhưng tôi rất lạc quan về triển vọng phát triển của Thương hội Tân Phi, các anh không thể nào chỉ giới hạn trong Thành phố Bontar này được. Việc có thể sớm bước ra ngoài, mở rộng thị trường ở các thành phố khác, cho dù là đối với Thương hội các anh, hay đối với Thành phố Bontar chúng tôi, đều là chuyện tốt."

"Chỉ vì lý do đó thôi sao?" Hứa Dịch có chút nghi ngờ.

"Chẳng lẽ như vậy là chưa đủ sao?" Bá tước Satsuma liếc nhìn Hứa Dịch, suy nghĩ một chút, đặt ly rượu xuống, nụ cười trên mặt thêm một phần ý vị khác, nói: "Thôi được, đã anh muốn hỏi, thì tôi sẽ nói cho anh biết một chút. Lần này tôi đồng ý với Annalise như vậy, một là vì tình bạn cá nhân của chúng tôi, hai là vì Thành phố Karma cần anh."

"Thành phố Karma cần tôi?" Hứa Dịch càng thêm khó hiểu.

Nếu là Thành phố Karma gặp phải chuyện gì khó khăn, mà ngay cả Thành chủ Annalise cũng khó giải quyết, thì một Hội trưởng Thương hội nhỏ bé như anh có thể giúp được gì cho ông ta chứ?

"Không thể coi là chuyện khó khăn, chỉ là Thương hội Tân Phi của anh có thể giúp Annalise giải quyết một số vấn đề. Tôi lấy ví dụ, nhà máy của Thương hội Tân Phi đã thuê mướn hơn hai trăm công nhân của Thành phố Bontar, giúp cho hơn hai trăm gia đình này có thu nhập ổn định, cuộc sống ổn định và yên bình, điều này đã giúp tôi giải quyết được một vấn đề rất lớn. Điều này, rất nhiều Thương hội khác mạnh hơn Thương hội Tân Phi của anh rất nhiều cũng không làm được."

Hứa Dịch bỗng nhiên hiểu ra.

Hóa ra, điều mà Bá tước Satsuma và Bá tước Annalise quan tâm, chính là vấn đề việc làm mà rất nhiều nhà lãnh đạo trên Trái đất quan tâm nhất.

Mà nói đến giải quyết vấn đề việc làm, còn gì bằng ngành công nghiệp sản xuất sử dụng nhiều lao động?

Đây quả thực là một tin tốt.

Đối với yêu cầu thuê đất của Hứa Dịch, sau khi cân nhắc, Quốc Vương Bệ Hạ đã đồng ý về mặt nguyên tắc!

Về việc thực hiện như thế nào, Hứa Dịch cần phải gửi một bản kế hoạch chi tiết, nêu rõ mục đích và cách sử dụng đất, sau đó Quốc Vương Bệ Hạ mới xem xét chính thức.

Và việc xem xét này còn phụ thuộc vào việc Thương hội Tân Phi có thể hoàn thành lô Máy móc Ma thuật Canh tác đầu tiên trong thời hạn hay không, nếu không thì mọi chuyện đều hủy bỏ.

Tất nhiên, đối với Thương hội Tân Phi, nơi đã phát triển thành công một loạt Máy công cụ Ma thuật rèn ma lực, điều kiện tiên quyết này không phải là vấn đề.

So với việc sản xuất Máy công cụ Ma thuật đã đi vào quỹ đạo, Hứa Dịch quan tâm hơn đến việc nghiên cứu và phát triển kỹ thuật.

Các công nhân trong xưởng Máy công cụ Ma thuật đã được chuyển đến phân xưởng mới, xưởng cũ được Hứa Dịch chuyển thành xưởng nghiên cứu và phát triển Máy công cụ Ma thuật chuyên dụng.

Hiện tại, bao gồm Kambi, Porteru, tổng cộng có mười ba người thợ lùn giàu kinh nghiệm kỹ thuật nhất đang làm việc trong xưởng này, chuyên phụ trách công việc nghiên cứu và phát triển Máy công cụ Ma thuật.

Mặc dù Máy công cụ Ma thuật rèn ma lực hiện tại đã có thể đưa vào sử dụng, nhưng đây mới chỉ là thành công bước đầu, cả Hứa Dịch và những người lùn như Kambi đều cảm thấy những Máy công cụ Ma thuật này còn rất nhiều chỗ để cải tiến.

Trên thực tế, nếu không phải do thời gian đặt hàng của Quốc Vương Bệ Hạ và Cơ quan Nông nghiệp quá gấp, theo ý kiến của Kambi và những người lùn khác, tốt nhất là nên cho họ thêm ba tháng nữa để hoàn thiện cơ bản những Máy công cụ Ma thuật này.

Và đối với Hứa Dịch, một kỹ sư cơ khí nổi tiếng trên Trái Đất, anh biết rất rõ rằng việc nghiên cứu và phát triển một chiếc máy công cụ không bao giờ chỉ nên mất một tháng, và cũng không chỉ là thêm ba tháng nữa, mà là không có giới hạn.

Ngay cả trên Trái Đất, nơi ngành công nghiệp cơ khí cực kỳ phát triển, nghiên cứu về cơ khí vẫn chưa bao giờ dừng lại, mỗi năm đều có những thành tựu mới được công bố.

Bởi vì đối với các công ty kỹ thuật cơ khí trên Trái Đất, chỉ có nắm vững công nghệ tiên tiến, vượt trội so với hầu hết các công ty khác thì mới có thể tồn tại trên thị trường.

Mặc dù hiện tại trên Lục địa Saiens chỉ có Thương hội Tân Phi là Thương hội duy nhất sản xuất Máy móc Ma thuật và không có bất kỳ áp lực kỹ thuật nào, nhưng Hứa Dịch không bao giờ lơ là yêu cầu về điều này.

Trên thực tế, với việc nghiên cứu ngày càng sâu về Máy móc Ma thuật, Hứa Dịch không còn sao chép hoàn toàn lý thuyết cơ khí của Trái Đất nữa, mà sẽ thay đổi cho phù hợp dựa trên đặc điểm của Ma pháp và một số điều kiện đặc biệt của Lục địa Saiens.

Ví dụ, Máy khoan Ma thuật cỡ vừa mà anh ấy đã yêu cầu Kambi và những người khác phát triển gần đây rất khác so với máy khoan trên Trái Đất.

Máy khoan trên Trái Đất chủ yếu dựa vào động cơ để điều khiển mũi khoan khoan vào các lớp bề mặt cứng, trong khi máy khoan mà Hứa Dịch hiện đang phát triển kết hợp Ma pháp độc đáo của Lục địa Saiens, gắn một số Pháp trận hệ Thổ cấp 5 có sức mạnh đáng nể lên mũi khoan.

Với sự trợ giúp của những Pháp trận hệ Thổ này, mũi khoan chỉ cần được đặt gần mặt đất, sức mạnh của Pháp trận sẽ được phát huy, trực tiếp làm rung và lỏng đất, thậm chí là đá, và sẽ tiết kiệm rất nhiều công sức khi khoan.

Máy khoan Ma thuật loại nhỏ mà Hứa Dịch đã sử dụng để khoan giếng ở Bộ tộc Night Song trước đây chỉ là một nguyên mẫu, sức mạnh của nó đã đủ để khoan xuyên qua các lớp đá sâu vài mét, và Máy khoan Ma thuật cỡ vừa hiện đang được phát triển thậm chí còn mạnh hơn và hiệu quả hơn.

Heinze đã từng hỏi Hứa Dịch tại sao lại phát triển thứ này, bởi vì mặc dù Thương hội Tân Phi đã mua được một mỏ sắt, nhưng hiện tại họ không có đủ vốn để đầu tư khai thác mỏ sắt này, và chỉ có thể tạm thời gác lại, thứ này phát triển ra cũng vô dụng.

Đối với điều này, Hứa Dịch chỉ có thể một lần nữa khinh bỉ trong lòng Heinze vì đã không có tầm nhìn xa.

Thứ này dù bản thân anh không cần, nhưng vẫn có người cần.

Ví dụ như Hội trưởng Fuller Morgan của Thương hội Falcao.

"Hội trưởng Hứa, thứ này lợi hại thật đấy!" Hội trưởng Morgan nhìn tảng đá lớn sụp đổ trước mặt với vẻ mặt kinh ngạc, hoàn toàn không quan tâm đến lớp bụi dày đặc bốc lên do đá rơi xuống đất, há hốc mồm kinh ngạc.

Khi được Hứa Dịch mời đến xem Máy móc Ma thuật mới do Thương hội Tân Phi sản xuất, Hội trưởng Morgan đã do dự một lúc lâu mới quyết định đến xem.

Nhưng ông ta không ngờ rằng Máy móc Ma thuật có tên Máy khoan Ma thuật loại nhỏ mà Hứa Dịch đã trình diễn trước mặt ông ta lại mạnh mẽ như vậy, chỉ mất chưa đầy ba phút, nó đã biến tảng đá lớn cao hơn ba mét, rộng hơn bốn mét và dày tới hai mét trước mặt ông ta thành một đống đổ nát.

Là Hội trưởng của Thương hội Falcao, Hội trưởng Morgan có thể nhận ra trong nháy mắt rằng tảng đá lớn này là Quặng Siderit thường thấy trong các mỏ sắt, và nó cực kỳ cứng.

Nếu dùng cuốc, xẻng sắt và các công cụ khác để đập vỡ, e rằng một tảng quặng sắt lớn như vậy cần đến vài công nhân mất một hai tiếng đồng hồ mới có thể đập vỡ được.

Vừa rồi Hứa Dịch chỉ để hai thanh niên trông có vẻ không được khỏe mạnh lắm khiêng chiếc Máy khoan Ma thuật này, nhắm thẳng vào tâm tảng Quặng Siderit lớn rồi khoan xuống, sau đó tảng quặng lớn khiến Hội trưởng Morgan giàu kinh nghiệm khai thác mỏ cũng phải e ngại đã bị khoan thủng từ giữa, vỡ thành nhiều mảnh.

Tiếp theo, hai người tiếp tục cầm chiếc Máy khoan Ma thuật này khoan lung tung vào những tảng quặng lớn hơn, cuối cùng tất cả quặng đều biến thành một đống đá vụn.

Toàn bộ quá trình chỉ mất hơn mười phút.

Nghe thấy tiếng kinh ngạc của Hội trưởng Morgan, Hứa Dịch mỉm cười: "Thế nào, Hội trưởng Morgan, ông có hài lòng với chiếc Máy khoan Ma thuật này không?"

"Tất nhiên là hài..." Hội trưởng Morgan đột nhiên dừng lại, liếc nhìn Hứa Dịch, kìm nén vẻ phấn khích và sửng sốt trên mặt, ho nhẹ một tiếng rồi nói chậm rãi: "Ừm... Thứ này thực sự rất tốt. Nhưng Hội trưởng Hứa, dường như Thương hội Tân Phi của các anh cũng không cần dùng đến nó đúng không? Các anh nghiên cứu ra thứ này để làm gì?"

Nhìn thấy vẻ mặt bình tĩnh giả tạo của Hội trưởng Morgan, Hứa Dịch thầm cười trong lòng, nhưng trên mặt lại tỏ vẻ kinh ngạc: "Ai nói chúng tôi không cần dùng đến nó? Hội trưởng Morgan, ông quên rồi sao, Thương hội chúng tôi vừa mới đấu giá thành công một mỏ sắt cách đây không lâu. Chúng tôi nghiên cứu ra thứ này chính là để khai thác mỏ. Thương hội Falcao của ông là chuyên gia trong lĩnh vực khai thác mỏ, tôi mời ông đến đây là muốn hỏi ý kiến của ông, xem thứ này có tốt để khai thác mỏ không?"

Hội trưởng Morgan rất muốn lắc đầu nói không tốt, nhưng sự thật bày ra trước mắt, nếu ông ta phủ nhận sức mạnh của chiếc Máy khoan Ma thuật này thì chẳng khác nào tự tát vào mặt mình, vì vậy ông ta chỉ có thể cười gượng, gật đầu: "Ừm, rất tốt."

Hứa Dịch vỗ tay, phấn khích nói: "Vậy thì tốt quá. Được Hội trưởng Morgan khẳng định, chứng tỏ Máy móc Ma thuật này thực sự rất tốt. Vậy thì tôi yên tâm rồi, tôi còn đang nghĩ nếu muốn khai thác mỏ đó thì Thương hội của chúng tôi e là không đủ nhân lực và tài chính, bây giờ có thứ này rồi, có thể thử khai thác rồi."

Hội trưởng Morgan không nhịn được cười lạnh: "Hội trưởng Hứa, anh đừng xem thường việc khai thác mỏ như vậy. Mặc dù tôi thừa nhận rằng với chiếc Máy khoan Ma thuật này, việc khai thác quặng sẽ trở nên dễ dàng hơn rất nhiều, nhưng khai thác mỏ không chỉ đơn giản là đập vỡ đá để lấy quặng. Các công đoạn sau đó như tuyển quặng, nghiền đá, ... đều cần rất nhiều nhân lực mới có thể hoàn thành. Chỉ dựa vào Thương hội Tân Phi của các anh..." Hội trưởng Morgan khẽ hừ một tiếng, trên mặt lộ rõ vẻ khinh thường.

Hứa Dịch như không nhìn thấy vẻ mặt của Hội trưởng Morgan, nhún vai, đáp lại bằng một nụ cười thoải mái: "Điều đó cũng rất dễ dàng. Thương hội Tân Phi của chúng tôi giỏi nhất là phát triển nhiều loại Máy móc Ma thuật để thay thế sức người. Những công đoạn tuyển quặng, nghiền đá, ... mà ông nói, chúng tôi đều có thể phát triển thêm một số Máy móc Ma thuật tương ứng để hoàn thành. Điều này cũng không phải là quá khó, phải không?"

Hội trưởng Morgan rất muốn một lần nữa trách mắng Hứa Dịch vì đã xem thường việc khai thác mỏ, nhưng sau khi suy nghĩ kỹ, ông ta nhận ra rằng vì Thương hội Tân Phi đã phát triển được chiếc Máy khoan Ma thuật này, nên việc phát triển thêm một số Máy móc Ma thuật khác để sử dụng trong khai thác mỏ dường như cũng không phải là không thể.

Nghĩ đến đây, Hội trưởng Morgan không khỏi biến sắc, nhìn chiếc Máy khoan Ma thuật đang nghỉ ngơi sau khi hoàn thành công việc, trầm ngâm một lúc, cuối cùng vẫn không nhịn được hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, chiếc Máy khoan Ma thuật này... Các anh cũng sẽ bán ra ngoài chứ?"

Hứa Dịch thầm cười trong lòng, nhưng trên mặt lại tỏ vẻ kinh ngạc, hỏi ngược lại: "Sao vậy? Hội trưởng Morgan, ông có hứng thú sao?"

Hội trưởng Morgan cau mày: "Hội trưởng Hứa, nếu anh không định bán thứ này cho tôi, thì tại sao lại đặc biệt gọi tôi đến đây?"

"Vừa rồi tôi đã nói rồi, là muốn tham khảo ý kiến của ông." Liếc nhìn sắc mặt Hội trưởng Morgan nhanh chóng trở nên khó coi, Hứa Dịch lập tức đổi giọng: "Nhưng nếu Hội trưởng Morgan đã có hứng thú với thứ này rồi, vậy thì dễ nói chuyện rồi. Bán! Tất nhiên là bán! Thương hội Tân Phi của chúng tôi vốn dĩ là bán Máy móc Ma thuật mà."

"Vậy thì tốt, anh định bán thứ này với giá bao nhiêu một chiếc?" Hội trưởng Morgan lại hỏi.

"Ừm... Tạm thời vẫn chưa có giá chính thức. Nhưng nếu đã là Hội trưởng Morgan hỏi thì... Được rồi, nể tình chúng ta là bạn bè lâu năm, tôi sẽ cho ông một giá ưu đãi, cứ tính là một trăm đồng vàng một chiếc, ông thấy thế nào?" Hứa Dịch nói.

"Một trăm đồng vàng một chiếc?" Hội trưởng Morgan trợn tròn mắt, nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt khó tin."Sao anh không đi cướp luôn đi?"

Nhìn thấy vẻ mặt tức giận của Hội trưởng Morgan, Hứa Dịch chớp chớp mắt vô tội, tỏ vẻ tủi thân: "Hội trưởng Morgan, đây đã là giá rất công bằng rồi, ông còn chưa hài lòng sao?"

"Công bằng cái..." Hội trưởng Morgan nhịn rồi lại nhịn, vẫn không nói tục. Sau khi hít sâu vài hơi, ông ta mới bình tĩnh lại, trầm giọng nói: "Hội trưởng Hứa, đừng đùa nữa, cho tôi một cái giá thực tế, nếu tôi hài lòng, tôi sẽ đặt mua vài chiếc."

Hứa Dịch tỏ vẻ khó xử, suy nghĩ một lúc lâu rồi mới thở dài: "Thôi được, nể mặt Hội trưởng Morgan, tôi bớt cho một chút, chín mươi lăm đồng vàng một chiếc, ông thấy thế nào?"

Hội trưởng Morgan liếc nhìn Hứa Dịch, cũng lười tức giận, lạnh lùng nói: "Năm mươi đồng vàng một chiếc, nhiều hơn thì đừng hòng."

Hứa Dịch lắc đầu: "Hội trưởng Morgan, giá này tôi không thể nào chấp nhận được. Nếu ông thực sự có thành ý muốn mua, vậy tôi sẽ cho ông một cái giá thực tế, chín mươi đồng vàng một chiếc, không thể ít hơn nữa."

"Hừ, tôi thấy giá vốn của chiếc máy này chắc chưa đến hai mươi đồng vàng, anh cũng dám hét giá chín mươi đồng vàng một chiếc, thật là quá đen lòng. Năm mươi lăm đồng vàng, chính là giá này."

"Ông cũng phải xem Thương hội của chúng tôi đã bỏ ra bao nhiêu tâm huyết để nghiên cứu và phát triển nó. Thôi được rồi, thấp nhất là tám mươi tám đồng vàng."...

Sau một hồi mặc cả, cuối cùng giá cũng được ấn định là bảy mươi tám đồng vàng một chiếc.

Hội trưởng Morgan rất không hài lòng với mức giá này, nhưng ông ta không thể làm gì khác.

Sau khi tận mắt chứng kiến sức mạnh khủng khiếp của chiếc Máy khoan Ma thuật này, ông ta phải thừa nhận rằng nếu có sự trợ giúp của chiếc máy này trong quá trình khai thác mỏ, hiệu quả khai thác sẽ được cải thiện rất nhiều, làm sao ông ta có thể bỏ lỡ được chứ, vì vậy ông ta tự nhiên không thể quá kiên quyết về giá cả.

Mặc dù trên mặt tỏ ra tiếc nuối, nhưng trong lòng Hứa Dịch lại nở hoa.

Giá nguyên vật liệu của chiếc Máy khoan Ma thuật này chưa đến năm đồng vàng.

Mặc dù chi phí nghiên cứu và phát triển rất cao, nhưng chỉ cần bán được đủ số lượng, chi phí nghiên cứu và phát triển có thể được dàn trải dần dần cho đến khi không đáng kể.

Vì vậy, theo cách tính toán thận trọng nhất, nếu bán với giá này, Thương hội Tân Phi có thể thu được lợi nhuận ròng hơn sáu mươi đồng vàng chỉ với một chiếc!

Hơn nữa, mặc dù ban đầu Hội trưởng Morgan chỉ đặt mua một trăm chiếc từ Hứa Dịch, nhưng ông ta cũng cho biết rằng nếu sau khi sử dụng mà thấy tốt, ông ta sẽ tiếp tục đặt mua với số lượng lớn.

Hứa Dịch rất tự tin về điều này.

Nền khoa học kỹ thuật lạc hậu của Lục địa Saiens khiến việc khai thác mỏ đều được thực hiện thủ công, làm sao hiệu quả của phương thức này có thể so sánh với hoạt động cơ giới hóa được.

Chỉ cần Thương hội Falcao thử nghiệm sự cải thiện hiệu quả to lớn mà Máy khoan Ma thuật mang lại, đảm bảo họ sẽ không bao giờ từ bỏ nó nữa.

Sau khi đạt được thỏa thuận sơ bộ, theo thông lệ, hai người đáng lẽ nên đi ăn cùng nhau để bồi dưỡng tình cảm, nhưng Hội trưởng Morgan vì không có thiện cảm với Hứa Dịch nên căn bản không nhắc đến chuyện này.

Về phần Hứa Dịch, anh cũng có việc khác, nên cũng không nhắc đến.

Vì vậy, hai người tạm biệt nhau, Hứa Dịch đi thẳng đến Xe ngựa trong Thành phố Bontar.

Việc anh cần làm là đến đây để chào đón một nhóm khách đặc biệt.

Chương 142: Thương hội nhỏ bé không có tương lai

So với nhiều phương tiện giao thông trên Trái Đất, Lục địa Saiens chỉ có xe ngựa là phương tiện giao thông công cộng duy nhất, rõ ràng là kém hơn rất nhiều.

Tuy nhiên, so với các hãng xe ngựa khác, Hãng xe ngựa Filson, hãng xe ngựa lớn nhất Vương quốc Lanpari, thường đúng giờ hơn.

Hứa Dịch đến hãng xe ngựa muộn hơn một chút so với giờ hẹn, vừa lúc nhìn thấy Akali nhảy xuống khỏi chiếc xe ngựa vừa đến.

Vừa nhảy xuống, ngẩng đầu lên đã nhìn thấy Hứa Dịch, Akali lập tức chạy tới một cách phấn khích.

"Hội trưởng, em đã trở lại!"

Nhìn thấy dáng vẻ phấn khích của Akali, Hứa Dịch không khỏi bật cười.

Cô gái nhỏ này mấy ngày trước tâm trạng khá sa sút, bây giờ đã về nhà ăn Tết một chuyến, quay lại dường như đã trở lại bình thường.

Hứa Dịch cũng rất vui mừng về điều này, một cô gái nhỏ hoạt bát như Akali, một khi đã sa sút tinh thần, luôn khiến người ta cảm thấy rất tiếc.

"Ừm, chào mừng trở lại." Hứa Dịch cười đáp lại, ánh mắt vượt qua Akali nhìn về phía hai chiếc xe ngựa phía sau, gật đầu chào Evita đang xuống xe sau Akali, sau đó đánh giá hai nam ba nữ, tổng cộng năm người trẻ tuổi trạc tuổi Evita đang đi cùng Evita.

Nếu anh đoán không nhầm, năm người này hẳn là năm người bạn học mà Akali đã đề cập trong bức thư trước.

Quả nhiên, thấy ánh mắt Hứa Dịch nhìn về phía năm người, Akali lập tức phấn khích giới thiệu với Hứa Dịch: "Hội trưởng, họ chính là năm người bạn học mà em đã nói đó. Anh thấy họ thế nào?"

Hứa Dịch bật cười: "Akali, những người mà anh muốn chiêu mộ là Pháp sư, chẳng lẽ em muốn anh chỉ cần nhìn vẻ bề ngoài là có thể đánh giá được thực lực Ma pháp của họ sao?" Nói xong liền mỉm cười chìa tay về phía năm người: "Các bạn học, chào mừng đến với Thành phố Bontar. Tôi là Hứa Dịch, Hội trưởng Thương hội Tân Phi."

Năm người trẻ tuổi vừa bắt tay Hứa Dịch, vừa không chút kiêng dè đánh giá Hứa Dịch, trong mắt tràn đầy tò mò.

Đến lượt một cô gái cao ráo, sở hữu mái tóc xoăn đen tự nhiên, cô nàng đột nhiên khẽ cười nói: "Hội trưởng, tuy Akali luôn nói với chúng em rằng anh rất trẻ và đẹp trai, nhưng chúng em chưa bao giờ tin, bởi vì chúng em luôn cảm thấy, người có thể trở thành Hội trưởng của một Thương hội, dù sao cũng nên là một ông chú rồi. Không ngờ hôm nay được gặp tận mắt, lại phát hiện anh còn trẻ hơn cả tưởng tượng của em. Hội trưởng, có lẽ anh cũng không lớn hơn chúng em bao nhiêu tuổi nhỉ?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Các em không phải là những người đầu tiên tò mò, hay nói đúng hơn là nghi ngờ về tuổi tác của anh. Năm nay anh sắp 28 tuổi rồi, so với các em thì đúng là có thể coi là một ông chú. Ít nhất thì Stella cũng thường xuyên gọi thẳng anh là chú."

"Stella?" Ba cô gái nhìn nhau, vẻ mặt hơi kinh ngạc. Một cô gái khác thấp hơn một chút, dáng người hơi mũm mĩm, đột nhiên hỏi một cách thần bí: "Hội trưởng, nghe Akali nói, Stella có quan hệ rất tốt với anh, hai người có phải là đã... là loại quan hệ đó rồi không?"

Chưa kịp để Hứa Dịch trả lời, chàng trai tự giới thiệu tên là Shuchi khi nãy bắt tay đột nhiên khẽ hừ một tiếng nói: "Bella, cậu đừng nói lung tung. Stella khi còn ở Học viện từng nói là không hứng thú với con trai, sao đột nhiên lại có gì đó với Hội trưởng Hứa được?"

Bella lập tức lườm Shuchi một cái, thẳng thừng nói: "Hội trưởng Hứa đâu phải là mấy cậu trai trẻ các cậu, Stella thích anh ấy thì có gì là lạ. Nói cho cậu biết, Hội trưởng Hứa trẻ tuổi đẹp trai như vậy, lại là Hội trưởng của một Thương hội lớn, nếu là tôi, tôi cũng sẽ thích anh ấy, cậu nói có đúng không? Hội trưởng?"

Hứa Dịch bất đắc dĩ xua tay: "Bella tiểu thư, cô đừng trêu tôi nữa. Hơn nữa, tôi và Stella cũng không phải là loại quan hệ mà cô nghĩ, chỉ là tôi và ông nội của Stella, Đại Pháp sư Camillo, có quan hệ khá tốt, thêm vào đó Stella cũng làm việc ở Thương hội chúng tôi, bình thường tiếp xúc nhiều, quan hệ khá tốt mà thôi."

"Giả tạo." Akali bên cạnh đột nhiên khẽ hừ một tiếng, lầm bầm.

Hứa Dịch liếc nhìn cô nàng, cũng không hỏi thêm, quay đầu lại tiếp tục chào gọi những người khác lên chiếc xe ngựa khác đã chuẩn bị từ sớm, để chiếc xe ngựa này chở mọi người đi dạo một vòng trong Thành phố Bontar, làm quen với môi trường xung quanh, tiện thể đến trung tâm dịch vụ bảo trì của Thương hội Tân Phi trong Thành phố Bontar tham quan.

Sau khi nhìn thấy đủ loại Máy móc Ma thuật ở trung tâm dịch vụ bảo trì, vài người bạn học đều không khỏi lộ ra vẻ mặt kinh ngạc.

Đặc biệt là khi nhìn thấy Đèn bàn Ma thuật, không chỉ ba cô gái mà ngay cả hai chàng trai cũng không giấu được vẻ tán thưởng.

Sau khi đi dạo trong thành phố xong, xe ngựa mới chở mọi người đến Nhà máy ở ngoại ô.

Nhìn thấy ba phân xưởng trên mảnh đất trống này, vài người trẻ tuổi rõ ràng có chút thất vọng.

Bella có vẻ như là người không giấu được lời nói, nhìn một lúc vào Nhà máy có vẻ hơi tồi tàn ngoại trừ phân xưởng mới, không khỏi nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng, đây không lẽ là toàn bộ Nhà máy của Thương hội Tân Phi các anh sao? Nhỏ vậy, còn không bằng một Nhà máy bất kỳ dưới trướng những Thương hội mà chúng em từng thấy nữa."

Shuchi cũng lộ vẻ mặt khinh thường, hừ một tiếng nói: "Đúng vậy, Nhà máy nhỏ như vậy, xem ra Thương hội Tân Phi của các anh cũng chẳng ra sao. Akali lúc nào cũng thích ba hoa khoác lác thì thôi đi, Evita, cậu luôn không thích ba hoa, sao cũng giống như Akali lừa chúng tôi nói Thương hội Tân Phi là một Thương hội tốt, làm việc ở đây rất có tương lai chứ?"

Evita tính tình hiền lành, bị Shuchi nói móc như vậy, sắc mặt lập tức đỏ bừng lên, nhưng lại không biết phản bác thế nào.

Akali liền mắng lại không chút khách khí: "Cậu biết cái gì? Đừng thấy Nhà máy này nhỏ, nhưng cậu có biết, năm ngoái, khi phân xưởng lớn nhất này còn chưa được đưa vào sử dụng, Thương hội chúng tôi đã sản xuất ra bao nhiêu loại Cỗ máy Ma thuật không? Bây giờ cậu đi vào trong Thành phố Bontar xem thử, đảm bảo cậu có thể nhìn thấy đồ của Thương hội Tân Phi chúng tôi ở trong mỗi một gia đình! Nói cho cậu biết, Thương hội Tân Phi mới thành lập chưa đầy nửa năm, đã lợi hại như vậy rồi, cậu còn dám nói làm việc ở đây không có tương lai? Hừ! Còn dám nói tôi và Evita, hai chúng tôi năm ngoái chỉ làm việc ở đây có mấy tháng, đã kiếm được hơn một trăm đồng vàng rồi. Còn cậu? Ở nhà chẳng làm gì, chỉ biết dựa dẫm vào bố mẹ nuôi, thật mất mặt!"

Cả đám đều ngẩn người.

Tuy Shuchi dám nói thẳng Thương hội Tân Phi không có tương lai trước mặt Hứa Dịch, giọng điệu có phần chua ngoa, nhưng không ai ngờ phản ứng của Akali lại gay gắt như vậy, hoàn toàn không chừa cho Shuchi chút mặt mũi nào.

Khuôn mặt Shuchi lúc xanh lúc trắng, thay đổi sắc mặt mấy lần, đột nhiên hừ lạnh một tiếng, tức giận nói: "Akali, tôi nể mặt cậu và Evita nên mới đến đây, không ngờ trong lòng cậu lại nghĩ về tôi như vậy. Được, cậu đã thích cái Thương hội rách nát này như vậy, vậy thì cậu cứ tiếp tục làm việc ở đây đi. Tôi không coi trọng cái Thương hội nhỏ bé không có tương lai này! Nói cho cậu biết, ở Thành phố Anweimar đã có mấy Thương hội lớn mời tôi rồi, chỉ là tôi không đồng ý mà thôi! Một thiên tài Ma pháp như tôi, cho dù bị ép phải gia nhập Thương hội làm việc, cũng nên gia nhập những Thương hội lớn như Thương hội Chimera, chứ sẽ không gia nhập cái Thương hội nhỏ bé không có tương lai mà ngay cả Nhà máy cũng tồi tàn như vậy!"

Thấy Shuchi tức giận bỏ đi, Hứa Dịch khẽ nhíu mày, lóe người chắn trước mặt cậu ta.

"Sao vậy? Hội trưởng Hứa, các người đây là đến rồi thì không cho người khác đi sao?" Shuchi tức giận nhìn Hứa Dịch nói.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lắc đầu: "Không, chúng tôi đây không phải là ổ cướp, đương nhiên có thể đến và đi bất cứ lúc nào. Chỉ là Shuchi đồng học, nếu tôi là cậu, tôi sẽ không lựa chọn rời đi vào lúc này. Bởi vì cậu cứ bỏ đi như vậy, chẳng phải là chứng minh cậu không thể phản bác lại lời Akali nói, chứng minh những gì cô ấy nói đều đúng sao?"

"Mới không phải như vậy!" Shuchi tức giận, nhìn về phía Akali, muốn mắng cô nàng hai câu, nhưng cuối cùng vẫn cảm thấy tranh cãi với con gái thật mất mặt, bèn hừ lạnh một tiếng, quay đầu đi chỗ khác.

Nhìn thấy cảnh tượng này, Hứa Dịch không những không hề căng thẳng, ngược lại suýt nữa thì bật cười.

Mấy người này, quả nhiên đều là thanh niên trẻ tuổi mà.

"Ừm... Shuchi đồng học, cậu muốn đi tôi sẽ không phản đối, nhưng tôi không đồng ý với nhận xét trước đó của cậu về Thương hội Tân Phi chúng tôi. Ở quê hương tôi có một câu tục ngữ là 'Không điều tra thì không có quyền phát biểu', cậu gần như không hiểu gì về Thương hội Tân Phi chúng tôi, vậy mà đã khẳng định Thương hội chúng tôi không có tương lai, kết luận này có phần quá vội vàng rồi." Hứa Dịch nói."Tuy Thương hội Tân Phi chúng tôi hiện tại chỉ có một mảnh Nhà máy này, nhưng tôi có thể nói cho các cậu biết một vài số liệu, cậu và mấy người bạn học khác không ngại thì nghe thử xem."

Nghe được câu này, năm người trẻ tuổi không khỏi tập trung sự chú ý nhìn về phía Hứa Dịch.

"Số liệu thứ nhất, là tổng doanh thu của Thương hội Tân Phi chúng tôi trong nửa năm qua, tổng cộng là 203. 494 đồng vàng."

Năm người trẻ tuổi đồng thời phát ra tiếng kinh hô, ngay cả Evita và Akali cũng vì lần đầu tiên nghe được số liệu chi tiết như vậy, mà không khỏi lộ ra vẻ mặt kinh ngạc.

Đối với những thanh niên xuất thân từ gia đình bình thường này, hai trăm nghìn đồng vàng là con số khổng lồ mà bình thường bọn họ căn bản không thể tiếp xúc, thậm chí là không dám nghĩ tới.

Vậy mà Thương hội Tân Phi do vị Hội trưởng Hứa trẻ tuổi này sáng lập, lại có thể bán được nhiều hàng hóa có giá trị như vậy chỉ trong vòng nửa năm.

"Hội trưởng, vậy anh có thể cho chúng em biết anh đã kiếm được bao nhiêu tiền không?" Cecilia, cô gái luôn im lặng trong số ba cô gái, lên tiếng hỏi.

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Câu hỏi này coi như là hỏi đúng chỗ rồi. Đối với một Thương hội mà nói, điều quan trọng không phải là bán được bao nhiêu tiền, mà là kiếm được bao nhiêu tiền. Và đây chính là số liệu thứ hai mà tôi muốn nói cho các cậu biết. Trong nửa năm qua, tổng lợi nhuận ròng của Thương hội Tân Phi chúng tôi đã vượt quá mười bốn nghìn đồng vàng."

Mọi người lại một phen kinh ngạc.

Nghe Hứa Dịch nói như vậy, lợi nhuận của Thương hội Tân Phi cũng quá cao.

"Hai số liệu này chỉ là muốn nói cho các cậu biết, tuy hiện tại Thương hội Tân Phi chúng tôi còn chưa thể coi là Thương hội lớn, nhưng tuyệt đối không phải là Thương hội không có tương lai. Ngược lại, triển vọng phát triển của Thương hội Tân Phi chúng tôi rất tốt, thêm một thời gian nữa, chúng tôi sẽ mở thêm một Nhà máy mới ở Thành phố Karma lân cận. Và trong năm nay, chúng tôi còn có khả năng sẽ xây dựng một cơ sở sản xuất mới ở bên ngoài Thành phố Bontar. Theo kế hoạch, tổng diện tích của cơ sở sản xuất mới này thậm chí còn vượt quá Thành phố Bontar. Các cậu thấy đấy, nếu là một Thương hội nhỏ bé không có tương lai, có thể có kế hoạch dài hơi và to lớn như vậy sao?"

"Diện tích còn lớn hơn cả Thành phố Bontar?" Akali kinh ngạc nhìn Hứa Dịch, không khỏi nói: "Hội trưởng, em phát hiện anh còn khoác lác giỏi hơn em nữa."

Hứa Dịch cười ha hả: "Có phải khoác lác hay không, sau này các em sẽ biết. Đương nhiên, đối với cá nhân các em mà nói, kế hoạch của Thương hội Tân Phi chúng tôi không có ý nghĩa gì quá lớn. Điều mà tôi nghĩ các em quan tâm hơn, vẫn là thu nhập của bản thân. Lấy Akali làm ví dụ, cô ấy và Evita đến Thương hội Tân Phi chúng tôi làm việc vào tháng 8 năm ngoái, đến nay thời gian làm việc chưa đầy 5 tháng. Tổng thu nhập, cũng giống như Akali vừa nói, đã vượt quá một trăm đồng vàng. Và điều này là dựa trên cơ sở mức lương cơ bản của hai người họ năm ngoái chỉ là mười lăm đồng vàng. Bắt đầu từ năm nay, hai người họ đã được thăng cấp lên làm nghiên cứu viên cấp hai của Thương hội, mức lương cơ bản hàng tháng sẽ tăng từ mười lăm đồng vàng lên hai mươi lăm đồng vàng."

"Hai mươi lăm đồng vàng?" Bella kinh ngạc nói: "Mức lương này ở Thành phố Anweimar cũng không tính là thấp đâu."

"Đó mới chỉ là lương cơ bản." Hứa Dịch cười nói."Ngoài ra, mỗi khi nghiên cứu phát triển ra một loại Máy móc Ma thuật mới, hoặc cải tiến thành công Máy móc Ma thuật cũ, Thương hội sẽ thưởng thêm tiền mặt. Số tiền thưởng không cố định, nhưng tối thiểu là hai mươi đồng vàng, tối đa thì không có giới hạn. Với việc Thương hội chúng tôi hiện tại đang hỗ trợ mạnh mẽ cho việc nghiên cứu và phát triển sản phẩm mới, những khoản tiền thưởng này thường xuyên có thể nhận được."

"Ừm, năm ngoái tôi và Akali chỉ riêng tiền thưởng đã nhận được bảy mươi đồng vàng rồi." Evita bổ sung một câu rất đúng lúc.

Akali bĩu môi, bất mãn nói: "Đó là vì thực lực của chúng ta còn chưa đủ mạnh, nếu không có thể nhận được nhiều hơn. Anh xem Đại Pháp sư Camillo năm ngoái chỉ riêng việc hợp tác phát triển với Thương hội chúng ta, đã nhận được hơn một nghìn đồng vàng, nhiều hơn chúng ta nhiều."

Mọi người không nhịn được liếc nhìn cô nàng, Đại Pháp sư Camillo là Đại Pháp sư đấy, sao cậu có thể so sánh với ông ấy được?

Tuy nhiên, qua lời nói của Hứa Dịch, Akali và Evita, năm người trẻ tuổi cũng nghe ra được, nếu ở lại Thương hội Tân Phi làm việc, e rằng thật sự là rất có tiền đồ.

Nhìn thấy ánh sáng le lói trong mắt năm người trẻ tuổi, ngay cả Shuchi cũng bình tĩnh lại, bắt đầu suy nghĩ nghiêm túc, Hứa Dịch không khỏi nở nụ cười.

Không sợ các cậu không động lòng, chỉ cần động lòng rồi, vậy thì mọi chuyện đều dễ nói chuyện.

Chương 529: Biến chuyển của thành Bontar

Đại lục lịch năm 3783 đối với người dân Vương quốc Lanpari mà nói, dường như trôi qua đặc biệt nhanh.

Còn trong mắt người dân thành Bontar, lại càng giống như chỉ trong nháy mắt đã trôi qua.

Đầu năm, Vương tử Aerick Điện hạ dẫn Quân đoàn Trấn Bắc thảo phạt Vương quốc Sack, liên tiếp giành thắng lợi, tiếp theo đó Quốc vương Lanpari XIII Bệ hạ lại vì trọng bệnh mà qua đời, Vương tử Aerick Điện hạ ngay lập tức từ Vương tử Điện hạ trở thành Quốc vương Bệ hạ.

Cùng với việc Vương tử Aerick Điện hạ lên ngôi vua, Vương nữ Cervini Điện hạ cũng không còn đảm nhiệm chức Thành chủ thành Bontar nữa.

Vị thành chủ mới đến ban đầu không mang lại quá nhiều thay đổi cho thành Bontar, từng khiến người dân thành Bontar cho rằng thành Bontar cứ thế thuận lợi tiếp tục phát triển.

Nhưng sự thật chứng minh, phần lớn mọi người đã nghĩ quá đơn giản.

Bước vào mùa hè, khi thời tiết vừa mới bắt đầu nóng lên, thành Bontar lập tức bắt đầu một loạt biến động khiến người ta hoa mắt chóng mặt.

Đầu tiên là Thương hội Tân Phi tuyên bố để hưởng ứng lời kêu gọi của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp Vương quốc, thúc đẩy sự phát triển của công nghiệp ma pháp Vương quốc Lanpari, quyết định chuyển giao một loạt công nghệ liên quan đến máy móc ma thuật mà mình nắm giữ cho các thương hội do Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp chỉ định.

Lần chuyển giao này khác với những lần chuyển nhượng, bán công nghệ trước đây của Thương hội Tân Phi.

Theo tiết lộ của Nhật báo Bontar, khi chuyển giao công nghệ cho mười thương hội do Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp chỉ định, Thương hội Tân Phi chỉ thu một khoản phí chuyển giao công nghệ mang tính tượng trưng, nếu tính thêm cả nhân lực vật lực mà Thương hội Tân Phi đầu tư sau đó để việc chuyển giao công nghệ diễn ra thuận lợi, thì gần như tương đương với việc tặng không.

Tuy Nhật báo Bontar không nói thẳng ra, nhưng chỉ cần là người có đầu óc đều có thể nhìn ra, việc chuyển giao công nghệ như vậy tuyệt đối không phải là hiện tượng bình thường, rõ ràng là Thương hội Tân Phi bị áp lực từ Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp, hay nói thẳng ra là bị áp lực từ Quốc vương Aerick Bệ hạ, mà buộc phải đồng ý.

Và một tuần sau khi Nhật báo Bontar đăng bài báo cáo này, chủ biên Nhật báo Bontar là Nash tuyên bố từ chức, rời khỏi Nhật báo Bontar, dường như từ một góc độ nào đó đã xác nhận suy đoán này.

Chỉ chưa đầy nửa tháng sau khi Thương hội Tân Phi tuyên bố chuyển giao công nghệ, trong thành Bontar đã xuất hiện thêm hàng chục thương hội lớn nhỏ chỉ trong một đêm.

Trong số các thương hội mới xuất hiện này, có mười thương hội chính là mười thương hội được chỉ định trong danh sách mà Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp đã tuyên bố trước đó.

Còn về những thương hội nhỏ vô danh còn lại, đương nhiên cũng ít nhiều có quan hệ mập mờ với mười thương hội này.

Sự xuất hiện của các thương hội này ban đầu chưa gây ra ảnh hưởng gì đáng kể cho thành Bontar, nhưng khi mùa hè nóng bức qua đi, làn gió thu se lạnh thổi vào thành Bontar, người dân thành Bontar từ trên xuống dưới, đều bắt đầu cảm nhận được những thay đổi rõ rệt hoặc không rõ rệt mà các thương hội này, hay nói đúng hơn là lần chuyển giao công nghệ này của Thương hội Tân Phi mang lại.

...

Hội trưởng Thương hội Falcao, Fuller Morgan, gần đây có chút phiền lòng.

Sắp đến cuối năm rồi, cũng có nghĩa là ngày càng gần với đợt thống kê cuối năm mà Thương hội Falcao phải tiến hành mỗi cuối năm.

Trước đây, Hội trưởng Morgan chưa từng phiền lòng vì việc này, bởi vì Thương hội Falcao kinh doanh chủ yếu là quặng sắt, luôn cực kỳ ổn định, hiếm khi có biến động, ông chỉ cần kiểm tra lại số liệu mà thuộc hạ đã thống kê là có thể dễ dàng hoàn thành công việc này.

Nhưng năm nay lại khác.

Hay nói đúng hơn, từ ba năm trước đã bắt đầu có chút khác biệt.

Ba năm trước, nhờ Thương hội Tân Phi được thành lập, đã thúc đẩy công nghiệp ma pháp của thành Bontar cho đến cả Vương quốc Lanpari, vì nhu cầu của mọi người đối với máy móc ma thuật ngày càng cao, nhu cầu về sắt tự nhiên cũng ngày càng cao.

Dưới nhu cầu khổng lồ như vậy, doanh số quặng sắt của Thương hội Falcao có thể nói là tăng vọt từng năm, chỉ riêng doanh thu bán quặng sắt năm ngoái đã gần bằng tổng doanh thu năm năm trước khi Thương hội Tân Phi xuất hiện.

Lại thêm vì sự xuất hiện của xưởng luyện thép Thương hội Tân Phi, các loại thép với đặc tính khác nhau nhanh chóng thay thế loại gang đúc thông thường mà mọi người vẫn dùng chung trước đây, khiến cho một phần lớn quặng sắt do Thương hội Falcao sản xuất đều bị Thương hội Tân Phi mua để luyện thép, chỉ còn một phần nhỏ mới được bán cho những người khác dùng để đúc gang thông thường.

Mặc dù Hứa Dịch đã riêng đạt được thỏa thuận với Công tước Jose, nhưng cùng với nhu cầu ngày càng lớn, giá Thương hội Tân Phi thu mua quặng sắt của Thương hội Falcao cũng không thể tránh khỏi việc ngày càng tăng cao.

Chỉ riêng năm ngoái, lợi nhuận ròng mà Thương hội Falcao đạt được từ việc bán quặng sắt cho Thương hội Tân Phi đã lên tới con số vô cùng đáng kể là bốn triệu đồng vàng.

Vốn theo ước tính của Hội trưởng Morgan, cùng với việc Thương hội Tân Phi bắt đầu mở rộng từ năm ngoái, xây dựng cơ sở sản xuất khắp nơi trong vương quốc cùng các nhà xưởng đi vào hoạt động, nhu cầu của Thương hội Tân Phi đối với quặng sắt chắc chắn sẽ lại tăng mạnh một lần nữa, vậy thì năm nay chỉ riêng lợi nhuận ròng mà Thương hội Falcao thu được từ Thương hội Tân Phi rất có thể sẽ vượt qua năm triệu đồng vàng.

Nhưng người tính không bằng trời tính, Hội trưởng Morgan tuyệt đối không ngờ tới, Quốc vương Lanpari XIII Bệ hạ lại đột nhiên qua đời ngay trong năm nay, tình hình thành Bontar lập tức xuất hiện biến động lớn.

Trong số mười thương hội do Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp chỉ định, có một thương hội là Thương hội Rockefeller đã nhận được một phần công nghệ luyện thép từ Thương hội Tân Phi, và chỉ trong vỏn vẹn hai tháng, đã cùng lúc xây dựng liền năm xưởng luyện thép với sự hỗ trợ của Thương hội Tân Phi.

So với hai xưởng luyện thép của Thương hội Tân Phi, năm xưởng luyện thép của Thương hội Rockefeller có quy mô lớn hơn, năng suất cao hơn, lượng thép thô luyện được trong một tháng thậm chí còn hơn gấp ba lần so với một tháng trước đây của Thương hội Tân Phi.

Luyện ra nhiều thép như vậy, nhu cầu về gang thô tự nhiên cũng lớn.

Theo lẽ thường, doanh số gang thô tăng lên, là Hội trưởng Thương hội Falcao thì Hội trưởng Morgan lẽ ra phải vui mừng mới đúng, nhưng ông lại chẳng vui nổi chút nào, ngược lại còn cực kỳ phiền lòng.

Nguyên nhân rất đơn giản, giá thu mua mà Thương hội Rockefeller đưa ra quá thấp.

Giá quặng sắt mà Thương hội Falcao bán cho Thương hội Tân Phi vốn đã được ưu đãi do thỏa thuận giữa Hứa Dịch và Công tước Jose, năm nay mới vừa vượt qua mười đồng vàng một tấn mà thôi.

Vậy mà giá thu mua gang thô mà Thương hội Rockefeller đưa ra cho Thương hội Falcao, lại thẳng tay chém đi một nửa, chỉ vỏn vẹn có năm đồng vàng một tấn!

Mức giá này, thậm chí còn thấp hơn cả giá bán quặng sắt của Thương hội Falcao trước khi Thương hội Tân Phi xuất hiện!

Nhưng Hội trưởng Morgan lại không có bất kỳ quyền lựa chọn nào, Thương hội Rockefeller cần, ông bắt buộc phải bán.

Còn về nguyên nhân? Đương nhiên là vì đứng sau Thương hội Rockefeller này chính là một đại quý tộc kiêu ngạo trong vương quốc — gia tộc Stark, thậm chí còn có cả bóng dáng của Quốc vương Aerick Bệ hạ.

Cho dù là Công tước Jose, cũng không thể chống lại thế lực này.

Đối với tình huống này, Công tước Jose hơn một tháng trước đã có chỉ thị cho Hội trưởng Morgan, để Hội trưởng Morgan bán với giá năm đồng vàng một tấn cho Thương hội Rockefeller.

Vì mức giá thấp kém này, Hội trưởng Morgan biết rất rõ, khi kết quả thống kê cuối năm nay ra, con số chắc chắn sẽ rất khó coi.

Nhưng ngay cả Công tước Jose cũng không có cách nào với chuyện này, ông đương nhiên cũng bất lực.

Điều duy nhất ông có thể làm, chính là thầm nguyền rủa Hứa Dịch trong lòng.

"Cái tên ngốc này! Sao lại nhất định phải chuyển giao cả công nghệ luyện thép ra ngoài chứ? Giờ thì hay rồi, thép do Thương hội Rockefeller sản xuất giá bán mỗi tấn thấp hơn Thương hội Tân Phi các ngươi tới tận mười đồng vàng, xem xưởng luyện thép của Thương hội Tân Phi các ngươi còn duy trì được thế nào nữa!"

Nhưng mắng thì mắng, nghĩ đến Hứa Dịch, ngay cả Hội trưởng Morgan, người ban đầu nhìn Hứa Dịch thế nào cũng thấy chướng mắt, cũng không nhịn được sinh ra chút cảm khái và nhớ nhung.

"Tên này rốt cuộc đã chạy đi đâu rồi nhỉ? Chẳng lẽ hắn thực sự muốn từ bỏ cơ nghiệp tốt đẹp đã gây dựng ở thành Bontar hay sao?"

...

Hội trưởng Pompeii của Hãng xe ngựa Filson còn phiền lòng hơn cả Hội trưởng Morgan.

Hội trưởng Morgan chỉ phiền lòng vì lợi nhuận năm nay của Thương hội Falcao sẽ giảm so với năm ngoái, còn điều Hội trưởng Pompeii phiền lòng, lại là năm nay Hãng xe ngựa Filson không khéo sẽ phải lỗ vốn!

Vốn dĩ kể từ khi bắt đầu hợp tác với Thương hội Tân Phi, tập trung vào giao thông công cộng và vận chuyển hàng hóa đường dài, lợi nhuận của Hãng xe ngựa Filson vẫn luôn tăng trưởng với tốc độ chóng mặt.

Chỉ riêng tháng trước, sau khi trừ hết mọi chi phí, lợi nhuận ròng của Hãng xe ngựa Filson đã vượt quá hai mươi vạn đồng vàng.

Nếu theo xu hướng này tiếp tục, tổng lợi nhuận năm nay của Hãng xe ngựa Filson rất có khả năng sẽ vượt qua con số hai trăm vạn đồng vàng của năm ngoái, thậm chí chạm tới ngưỡng ba trăm vạn đồng vàng.

Nhưng tất cả những điều đó, sau một mệnh lệnh của phủ Thành chủ, chỉ trong chốc lát đã tan thành mây khói.

Nội dung mệnh lệnh này rất đơn giản, cụ thể mà nói, chính là để tăng cường quản lý thành Bontar, phủ Thành chủ sẽ đưa hệ thống giao thông công cộng trong thành Bontar vào diện quản lý của phủ Thành chủ.

Mệnh lệnh này thoạt nhìn chẳng có vấn đề gì, nhưng khi thực thi trên thực tế, lại có một điều khiến Hội trưởng Pompeii vô cùng phẫn nộ.

Theo quy định của phủ Thành chủ, hệ thống giao thông công cộng đã thuộc quyền quản lý của phủ Thành chủ, thì phải có tiêu chuẩn quy phạm nhất định.

Cách nói này đương nhiên không có vấn đề gì, vấn đề là tiêu chuẩn quy phạm mà phủ Thành chủ nói tới, lại quy định hệ thống giao thông công cộng thành Bontar mà Hãng xe ngựa Filson hiện đang vận hành phải toàn diện chỉnh đốn, phải thay toàn bộ xe ô tô ma lực đang được dùng để tham gia hệ thống giao thông công cộng dưới tên Hãng xe ngựa Filson thành xe ô tô ma lực do phủ Thành chủ chỉ định.

Còn về xe ô tô ma lực do phủ Thành chủ chỉ định... đương nhiên không phải là nhãn hiệu Tân Phi.

Trong số mười thương hội được Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp chỉ định để nhận chuyển giao công nghệ từ Thương hội Tân Phi, có một thương hội là Thương hội Lafali, đã tiếp nhận toàn diện một phần công nghệ sản xuất, đúc xe ô tô ma lực do Thương hội Tân Phi chuyển giao.

Với sự giúp đỡ tận tình của Thương hội Tân Phi, Thương hội Lafali chỉ mất vỏn vẹn hai tháng đã chế tạo ra chiếc xe ô tô ma lực khách vận cỡ trung nhãn hiệu Lafali đầu tiên.

Ban đầu Hội trưởng Pompeii còn có chút thắc mắc, Thương hội Lafali đã nhận công nghệ liên quan đến xe ô tô ma lực, sao thứ đầu tiên chế tạo ra lại là xe khách ma lực cỡ trung, chứ không phải xe hơi ma lực vốn lẽ ra kiếm tiền nhất.

Nhưng đến khi mệnh lệnh này của phủ Thành chủ xuất hiện, ông lập tức hiểu ra ngay.

Thương hội Lafali rõ ràng đã sớm cấu kết với phủ Thành chủ, đã chuẩn bị sẵn từ trước!

Nhưng biết thì biết, Hội trưởng Pompeii lại chẳng có cách nào với chuyện này.

Đối mặt với mệnh lệnh do phủ Thành chủ thành Bontar ban ra, đại diện cho ý chí của Quốc vương Aerick Bệ hạ, ông còn lấy gì để chống lại đây?

Nhìn chằm chằm vào bản báo cáo phân tích đánh giá đầu tư về việc toàn diện thay đổi sang xe ô tô ma lực nhãn hiệu Lafali mà ông đã mất nhiều ngày tính toán mới có được trong tay, trên trán Hội trưởng Pompeii rịn ra từng giọt mồ hôi lạnh.

Nếu tuân theo mệnh lệnh của phủ Thành chủ, Hãng xe ngựa Filson vì vậy thấp nhất phải đầu tư hơn hai trăm vạn đồng vàng để chuẩn bị trước.

Hơn nữa theo yêu cầu của phủ Thành chủ, Hãng xe ngựa Filson mỗi năm còn phải nộp cho phủ Thành chủ khoản tiền đặt cọc năm mươi vạn đồng vàng vì đã nhận thầu hệ thống giao thông công cộng đô thị thành Bontar.

Tính ra như vậy, năm nay không những chắc chắn sẽ lỗ vốn, mà cho dù sau này muốn thu hồi lại khoản đầu tư ban đầu từ việc này, e rằng cũng căn bản là chuyện không thể.

Qua một hồi lâu, Hội trưởng Pompeii đột nhiên mạnh tay ném phịch bản báo cáo phân tích đánh giá xuống mặt bàn, phẫn nộ hét lớn.

"Mẹ kiếp! Đã không làm nổi nữa thì lão tử không làm nữa!"

Chương 144: Không cần phải vòng vo tam quốc

Ánh nắng ấm áp hiếm hoi của ngày đông chiếu xuống những tia nắng dịu dàng, ấm áp. Stella đứng trên bãi cỏ, hơi ngẩng đầu đón ánh nắng, tay trái vén nhẹ mái tóc vàng óng bên tai, nở nụ cười mê người.

Ánh nắng chiếu lên khuôn mặt nàng, càng khiến làn da trắng nõn, mịn màng như ngọc, dường như có thể bóp ra nước.

Mái tóc vàng óng ánh lên những tia sáng rực rỡ, càng khiến cả người nàng như được tắm mình trong ánh sáng vàng nhạt, toát lên vẻ thần thánh.

Hội trưởng Lanke đứng cách đó không xa không khỏi tấm tắc khen ngợi: "Tiểu thư Stella quả nhiên là nữ thần của Thành phố Bontar chúng ta, những món trang sức này cũng chỉ có khi được đeo trên người nàng mới có thể tỏa sáng rực rỡ như vậy. Ngài thấy có đúng không? Hội trưởng Hứa?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Hội trưởng Lanke, ý của ngài là những món trang sức này mà đeo trên người những quý bà, tiểu thư khác ở Thành phố Bontar thì không được sao? Nếu để họ nghe thấy, e rằng Thương hội Salanke của ngài sẽ phải chịu tổn thất rất lớn đấy."

Hội trưởng Lanke cười lớn: "Đó chỉ là lời khen chân thành của tôi dành cho Tiểu thư Stella thôi, tin rằng những quý bà, tiểu thư kia rộng lượng như vậy, sẽ không để ý đến những chi tiết nhỏ nhặt này đâu."

Dù nói vậy, Hội trưởng Lanke vẫn lập tức chuyển chủ đề, hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, nói đến cũng phải cảm ơn ngài, nếu không phải ngài đã giúp tôi thuyết phục, e rằng Tiểu thư Stella vẫn chưa đồng ý đến giúp Thương hội chúng tôi quay quảng cáo này đâu."

"Tôi cũng không nói gì nhiều. Nói đến điều khiến Stella động lòng, vẫn là thù lao một nghìn đồng vàng mà ngài đưa ra đấy." Nói đến đây, Hứa Dịch nhìn Hội trưởng Lanke với ánh mắt đầy ẩn ý, hỏi: "Hội trưởng Lanke, một lần bỏ ra số tiền lớn như vậy, ngài thực sự chỉ là vì nhìn trúng sức hút của Stella, hay là có dụng ý khác?"

Hội trưởng Lanke lắc đầu: "Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ ngài đã đánh giá thấp sức hút của Tiểu thư Stella rồi. Cho dù không nói đến việc bản thân Tiểu thư Stella là Pháp sư cấp năm, lại là cháu gái của Đại Pháp sư Camillo, thì chỉ riêng bản thân Tiểu thư Stella thôi, cũng đủ xứng đáng để tôi trả cho cô ấy thù lao cao như vậy rồi. Ngài xem, bây giờ Tiểu thư Stella đeo những món trang sức này thật lộng lẫy, nếu ngài cũng là con gái, khi nhìn thấy cảnh tượng như vậy, chắc chắn sẽ có suy nghĩ muốn mua những món trang sức này, trở nên lộng lẫy như cô ấy."

Hứa Dịch nhìn Stella ở phía xa, thầm nghĩ, Stella lúc này quả thực rất rạng rỡ, quyến rũ, nhưng điều này thì có liên quan gì đến trang sức trên người nàng chứ? Rõ ràng là do bản thân Stella mà thôi.

Tuy nhiên, nhìn thấy vẻ mặt hơi cuồng nhiệt của Hội trưởng Lanke, Hứa Dịch quyết định giữ những lời này trong lòng.

Sau một lúc lâu, Hội trưởng Lanke mới ho nhẹ một tiếng, cười ngại ngùng với Hứa Dịch: "Xin lỗi, cứ nhắc đến trang sức là tôi lại không kìm chế được."

Hứa Dịch cười thông cảm: "Nếu nhắc đến Máy móc Ma thuật, tôi cũng vậy."

Hội trưởng Lanke mỉm cười: "Nếu Hội trưởng Hứa thích thú với chủ đề Máy móc Ma thuật hơn, vậy chúng ta hãy nói về Máy móc Ma thuật. Hội trưởng Hứa, tôi nghe nói... gần đây Thương hội Tân Phi của ngài đang giúp Thương hội Amli và Thương hội Falcao nghiên cứu một số loại Máy móc Ma thuật?"

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn ông ta.

Việc Hội trưởng Lanke biết được những chuyện này cũng không có gì lạ, điều kỳ lạ là tại sao ông ta lại đột nhiên quan tâm đến những chuyện này?

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu: "Nhưng thực tế là tôi đã chủ động tìm đến Hội trưởng Cruz và Hội trưởng Morgan, giới thiệu những loại Máy móc Ma thuật mà chúng tôi đã nghiên cứu, sau đó may mắn được họ công nhận mà thôi."

"May mắn?" Hội trưởng Lanke cười khẽ: "E rằng không phải là may mắn đâu. Hội trưởng Hứa luôn có con mắt tinh tường, những loại Máy móc Ma thuật mà ngài giới thiệu cho Thương hội Amli và Thương hội Falcao e rằng là thứ họ đang cần, nếu Hội trưởng Cruz và Hội trưởng Morgan không đồng ý mới là lạ đấy."

"Hội trưởng Lanke, ngài đã quá khen rồi, thực sự chỉ là may mắn thôi." Hứa Dịch vội vàng xua tay.

"Được rồi, dù có phải là may mắn hay không, thì ít nhất điều này cũng chứng minh rằng hiện tại Thương hội Tân Phi của ngài đã có năng lực nghiên cứu Máy móc Ma thuật theo nhu cầu của những Thương hội khác, tôi nói có đúng không? Hội trưởng Hứa?" Hội trưởng Lanke lại hỏi.

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn Hội trưởng Lanke, khẽ gật đầu: "Tuy không thể nói là hoàn toàn chính xác, nhưng nhìn chung là như vậy. Sao thế? Hội trưởng Lanke, chẳng lẽ Thương hội Salanke của ngài cần chúng tôi giúp đỡ nghiên cứu một số loại Máy móc Ma thuật phù hợp sao?"

"Chính xác." Hội trưởng Lanke mỉm cười gật đầu, giơ tay ra hiệu, người hầu luôn đứng sau lưng ông ta lập tức lấy ra một xấp giấy đưa tới.

Hứa Dịch nhận lấy, phát hiện ra đó là mấy tấm bản vẽ, trên đó vẽ một vài hình vẽ cơ khí, đồng thời ghi chú một số yêu cầu.

"Hội trưởng Hứa, đây là bản vẽ mà chúng tôi tự vẽ theo yêu cầu của mình, ngài hãy xem qua một chút. Đương nhiên, thứ do chúng tôi tự nghiên cứu, chắc chắn sẽ không chuyên nghiệp như Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi của ngài nghiên cứu, vì vậy đây chỉ là bản tham khảo, không thể coi là bản thiết kế chính thức."

Hứa Dịch gật đầu, chăm chú xem bản vẽ một lúc, sau đó kinh ngạc phát hiện, tuy những loại Máy móc Ma thuật nhỏ được vẽ trên bản vẽ này không chuyên nghiệp và nghiêm ngặt bằng Máy móc Ma thuật do chính Thương hội Tân Phi thiết kế, nhưng từ những bản vẽ này đã có thể nhìn ra được chút ít lý thuyết cơ khí.

Kết hợp với những yêu cầu đối với loại Máy móc Ma thuật này được ghi chú bên cạnh, thì những loại Máy móc Ma thuật trên bản vẽ này về cơ bản đã có thể coi là đáp ứng được yêu cầu.

Chỉ cần có bản vẽ chuyên nghiệp như vậy, tiến hành thêm một số nghiên cứu, nói không chừng Thương hội Salanke hoàn toàn có thể tự mình nghiên cứu ra những loại Máy móc Ma thuật này!

"Thương hội Salanke chúng tôi không phải là nơi chuyên nghiên cứu Máy móc Ma thuật. Hội trưởng Hứa, những bản vẽ này là do chúng tôi tìm một số Pháp sư và thợ thủ công có hứng thú với Máy móc Ma thuật hợp tác vẽ ra, ngài xem có được không?" Hội trưởng Lanke hỏi.

"Pháp sư và thợ thủ công có hứng thú với Máy móc Ma thuật?" Hứa Dịch hơi nheo mắt nhìn Hội trưởng Lanke, thầm nghĩ, xem ra rốt cuộc đã có người nhận ra tầm quan trọng của Máy móc Ma thuật, bắt đầu tính đến chuyện tự mình nghiên cứu rồi.

So với việc Thương hội Leo bắt chước một cách vụng về trước đây, thì những bản vẽ này đã thể hiện được ý tưởng của chính những Pháp sư và thợ thủ công phụ trách nghiên cứu.

Tuy so với Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi nghiên cứu còn non nớt hơn rất nhiều, nhưng ít nhất điều này cũng đại diện cho việc họ đã bắt đầu bước chân vào ngành Công nghiệp Ma thuật, thực sự bắt đầu nghiên cứu.

Đối với điều này, Hứa Dịch vừa kinh ngạc vừa vui mừng.

Điều kinh ngạc là không ngờ lại có người nhanh chóng bước vào hàng ngũ nghiên cứu Công nghiệp Ma thuật như vậy, hơn nữa hiện tại Thương hội Tân Phi trên thực tế vẫn chưa tạo dựng được ưu thế dẫn đầu tuyệt đối, nếu như dậm chân tại chỗ, e rằng sẽ nhanh chóng bị người ta đuổi kịp.

Điều vui mừng là rốt cuộc đã có người khác thực sự bắt đầu nghiên cứu Công nghiệp Ma thuật, trên mảnh đất này, không còn chỉ có một mình Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển nữa.

Nếu như có thêm nhiều người và Thương hội như vậy, sẽ càng thúc đẩy sự phát triển của ngành Công nghiệp Ma thuật trên Lục địa Saiens, đối với việc thực hiện giấc mơ xây dựng hệ thống công nghiệp của Hứa Dịch lại càng có ý nghĩa thúc đẩy hơn.

Mấy suy nghĩ vụt qua đầu, Hứa Dịch lại nhìn lướt qua bản vẽ trong tay, hỏi Hội trưởng Lanke: "Tôi có thể hỏi một chút, những Pháp sư và thợ thủ công đã vẽ ra những bản vẽ này là ai không?"

Hội trưởng Lanke mỉm cười lắc đầu: "Họ đều là những người mà chúng tôi tùy tiện tìm đến, nói tên ra e rằng Hội trưởng Hứa cũng không biết đâu."

Câu trả lời của Hội trưởng Lanke nằm trong dự đoán của Hứa Dịch, anh suy nghĩ một chút rồi nói: "Vậy được rồi, tôi sẽ mang bản vẽ này về, cố gắng nghiên cứu ra loại Máy móc Ma thuật phù hợp theo yêu cầu trên bản vẽ này càng sớm càng tốt. Ngoài ra, Hội trưởng Lanke, phiền ngài thay tôi chuyển lời cho những Pháp sư và thợ thủ công đã vẽ ra những bản vẽ này, nói rằng nếu họ có gì không hiểu rõ trong quá trình nghiên cứu Máy móc Ma thuật, hoàn toàn có thể trực tiếp đến hỏi tôi, tôi không hề keo kiệt với những kiến thức này, nhất định sẽ dốc hết túi truyền thụ cho họ, họ không cần phải vòng vo tam quốc như vậy."

Sắc mặt Hội trưởng Lanke hơi thay đổi, nhưng ngay lập tức lại nở nụ cười, gật đầu nói: "Được, tôi sẽ chuyển lời của ngài cho họ."

Hứa Dịch cất bản vẽ vào trong ngực, đứng dậy đi về phía Stella, lúc này đã kết thúc công việc người mẫu.

Nhìn thấy Hứa Dịch đi tới, Stella nở nụ cười rạng rỡ, nhưng ngay sau đó khuôn mặt lại đỏ bừng, cúi đầu xuống, dường như không dám nhìn thẳng vào mắt Hứa Dịch.

Nhìn thấy phản ứng của Stella, Hứa Dịch cũng cảm thấy mặt mình hơi nóng lên.

Từ sau ngày hôm đó không hiểu sao lại buột miệng nói ra hai chữ "được thôi", thì bầu không khí giữa Hứa Dịch và Stella đột nhiên trở nên kỳ lạ.

Mấy ngày nay, mỗi lần hai người ở chung đều có chút xấu hổ, Stella vốn dĩ phóng khoáng, cởi mở, nhưng lại thường xuyên đỏ mặt, Hứa Dịch trước mặt nàng cũng trở nên lúng túng hơn rất nhiều.

Hai người dường như đột nhiên không biết phải đối mặt với nhau như thế nào.

Nhìn Stella cúi đầu, dường như có chút bối rối, Hứa Dịch hít sâu một hơi, cố gắng giữ bình tĩnh, sau đó mỉm cười nói: "Stella, em vất vả rồi."

Stella ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch, nở nụ cười gượng gạo.

"Không, không vất vả."

Nói xong lại cúi đầu xuống.

Nhìn thấy dáng vẻ khác thường của Stella, Hứa Dịch nhớ lại những ngày tháng hai người ở chung có phần gượng gạo, trong lòng đột nhiên trào dâng một sự xúc động, sải bước tiến lên, nắm lấy tay Stella.

Stella ngạc nhiên ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch, sau đó nhìn bàn tay đang được Hứa Dịch nắm chặt, mặt đỏ bừng, cố gắng rút tay về, nhưng Hứa Dịch nắm quá chặt, nàng căn bản không thể rút ra được.

"Hội trưởng Lanke, nếu không còn chuyện gì nữa, thì tôi và Stella xin phép đi trước." Hứa Dịch giơ tay kia lên nói với Hội trưởng Lanke.

Ánh mắt Hội trưởng Lanke lướt qua bàn tay đang nắm chặt của hai người, trên mặt hiện lên nụ cười đầy ẩn ý, khẽ gật đầu: "Được, vậy tôi không làm phiền hai người nữa, Hội trưởng Hứa và Tiểu thư Stella đi thong thả."

Hứa Dịch hơi dùng sức, Stella ngoan ngoãn đi theo sau anh, rời khỏi Thương hội Salanke.

"Hây, nhóc con, cháu định khi nào thì cưới Stella?" Đại Pháp sư Camillo bất ngờ liếc nhìn Hứa Dịch, hỏi.

"Phụt——"

Hứa Dịch đang uống một ngụm trà thì phun hết ra, ho khan mấy tiếng rồi kinh ngạc nhìn Đại Pháp sư Camillo, ngạc nhiên nói: "Ngài Đại Pháp sư, ngài... Ngài đang nói gì vậy?"

Đại Pháp sư Camillo nặng nề hừ một tiếng: "Sao? Ta hỏi có vấn đề gì sao? Cháu trai đã xác định quan hệ với Stella rồi, chẳng lẽ ta không nên hỏi các cháu khi nào kết hôn sao? Hay là cháu chỉ định chơi đùa với Stella, căn bản không định cưới cô ấy? Ta nói cho cháu biết, nhóc con, bất kỳ tình yêu nào không nhằm mục đích kết hôn đều là trò lừa gạt! Nếu cháu dám làm vậy với Stella, thì hãy tin ta, ta sẽ bẻ gãy chân cháu ngay lập tức!"

Nhìn Đại Pháp sư Camillo với vẻ mặt phẫn nộ, Hứa Dịch chỉ có thể cười khổ đáp: "Ngài Đại Pháp sư, cháu mới chỉ xác định quan hệ yêu đương với Stella thôi mà, chẳng lẽ chúng cháu không nên tìm hiểu thêm về nhau rồi mới suy nghĩ đến chuyện kết hôn sao?"

"Tìm hiểu gì nữa? Hai đứa ở bên nhau hơn nửa năm rồi, ngày nào cũng làm việc chung, rảnh rỗi thì dính lấy nhau, thậm chí Stella còn chạy đến nhà cháu ở mấy đêm, như vậy còn chưa đủ hiểu nhau sao?" Đại Pháp sư Camillo lạnh lùng nói."Nhóc con, đừng léo nha léo nhéo nữa, hiện tại ta đang hỏi cháu với tư cách là ông của Stella, cháu hãy thành thật trả lời ta!"

Thấy Đại Pháp sư Camillo dường như không nói đùa, Hứa Dịch suy nghĩ một chút, thu lại vẻ bất đắc dĩ trên mặt, nghiêm túc nói: "Ngài Đại Pháp sư, Stella là một cô gái xuất sắc cả về ngoại hình lẫn tính cách, cháu đương nhiên hy vọng có thể để cô ấy sớm trở thành vợ của mình. Nhưng cháu phải tôn trọng ý nguyện của Stella, nếu cô ấy cảm thấy không phù hợp, cháu sẽ không ép buộc cô ấy kết hôn với cháu."

Đại Pháp sư Camillo cau mày: "Sao? Stella còn chưa đủ hài lòng với cháu sao?"

Hứa Dịch cười khổ nói: "Cũng không thể nói như vậy được, chỉ có thể nói, cô ấy chắc chắn sẽ không nhanh chóng chuẩn bị tinh thần cho việc kết hôn. Ngài cứ để chúng cháu ở bên nhau thêm một thời gian nữa, đợi đến thời điểm thích hợp, tự nhiên sẽ nghĩ đến chuyện này. Nhưng trước đó, cháu cũng hy vọng ngài đừng tạo áp lực quá lớn cho cô ấy."

Đại Pháp sư Camillo trầm ngâm một lúc, thở dài, xua tay nói: "Thôi được rồi, vốn dĩ là chuyện của các cháu trẻ tuổi, ta cũng không quản được nhiều như vậy. Được rồi, nhóc con, chúng ta nói chuyện chính sự đi. Nào, cháu xem qua số tạp chí công hội mới nhất đây."

Nhận lấy tờ tạp chí nội bộ của Hiệp hội Pháp sư mà Đại Pháp sư Camillo đưa cho, Hứa Dịch vừa nhìn thấy mấy chữ lớn trên trang bìa, lập tức ngây người.

"Nghiên cứu ma pháp có phải là ích kỷ không?"

Thông thường, tiêu đề trên trang bìa của tạp chí nội bộ Hiệp hội Pháp sư đều là chủ đề nóng nhất của Hiệp hội Pháp sư gần đây, thường liên quan đến nghiên cứu ma pháp.

Nhưng tiêu đề của số tạp chí này tuy nhìn có vẻ liên quan đến nghiên cứu ma pháp, nhưng lại toàn mùi vị tranh luận về phương diện nhân văn.

"Chuyện gì vậy ạ?" Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn Đại Pháp sư Camillo.

"Tự cháu xem đi. À phải rồi, ta đề nghị cháu xem trang bảy trước."

Hứa Dịch lật đến trang bảy, phát hiện tiêu đề lớn trên trang này còn khiến người ta giật mình hơn.

"Nghiên cứu ma pháp là tài sản riêng của Pháp sư, không được xâm phạm!"

Nhìn thấy tiêu đề gây sốc như vậy, ánh mắt Hứa Dịch không tự chủ được mà di chuyển đến tên tác giả, sau đó nhìn thấy một cái tên quen thuộc.

Gordon Eisenka

Nhìn thấy cái tên này, Hứa Dịch không nhịn được gật đầu.

Nếu là vị Đại Pháp sư được mệnh danh là tham tiền nhất này, thì việc nói ra những lời này dường như cũng không có gì lạ.

Tiếp tục đọc xuống, anh phát hiện nội dung bài viết còn gây sốc hơn cả tiêu đề.

Đại Pháp sư Eisenka trong bài viết không ngừng trình bày về việc chia sẻ nghiên cứu ma pháp gây tổn hại to lớn cho bản thân Pháp sư, khiến Pháp sư dần mất đi động lực nghiên cứu ma pháp mới, bởi vì cho dù có nghiên cứu ra, cuối cùng cũng chỉ bị các Pháp sư khác dễ dàng học hỏi.

"Pháp sư cũng là con người, mà con người là động vật theo đuổi lợi ích, nếu không có đủ lợi ích, vậy thì Pháp sư dựa vào đâu mà phải phí công tốn sức nghiên cứu ma pháp mới chứ?"

Toàn bộ bài viết có thể nói là rất có lý có cứ, khiến người ta phải tin phục, nhưng điều khiến Hứa Dịch ngạc nhiên là, trong phần sau của bài viết, Đại Pháp sư Eisenka lại đặc biệt lấy Thương hội Tân Phi và Hứa Dịch ra làm ví dụ.

Ông ta hết lời ca ngợi Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, cho rằng cỗ máy ma thuật mà Hứa Dịch phát minh ra, trên thực tế đã chỉ ra cho các Pháp sư một con đường mới, chứng minh rằng việc ứng dụng ma pháp cụ thể trong cuộc sống cũng rất quan trọng và có ý nghĩa rất lớn.

Nhưng nếu cỗ máy ma thuật do Hứa Dịch nghiên cứu không được bảo vệ, bất kỳ ai cũng có thể tùy ý sao chép, vậy thì Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi nhất định sẽ mất đi động lực nghiên cứu cỗ máy ma thuật mới.

"Mỗi khi bình minh ló dạng, nó sẽ bị bóp chết bởi sự chia sẻ vô tư mà công hội tuyên truyền, lâu ngày, các Pháp sư trên Lục địa Saiens sẽ chỉ biết dậm chân tại chỗ, trình độ ma pháp của toàn bộ lục địa cũng không bao giờ được nâng cao. Chẳng lẽ đến nước này rồi mà chúng ta vẫn không thay đổi sao?"

Cuối bài viết, Đại Pháp sư Eisenka không khỏi có chút cường điệu.

Hứa Dịch không cho rằng trình độ của các Pháp sư trên Lục địa Saiens sẽ không bao giờ được nâng cao.

Vài nghìn năm trước, tuy các Pháp sư trên Lục địa Saiens đã không còn hùng mạnh như thời kỳ chiến tranh chủng tộc mấy nghìn năm trước, nhưng việc nghiên cứu ma pháp vẫn đang được tiến hành, không thể nào không có chút tiến bộ nào.

Sau khi đọc xong bài viết này, Hứa Dịch lại lật xem những phần khác của tạp chí, phát hiện ra lần này có rất nhiều Đại Pháp sư đều đăng bài trên tạp chí để tranh luận về vấn đề này.

"Tự nhiên sao lại như vậy?" Hứa Dịch khép tạp chí lại, khó hiểu hỏi Đại Pháp sư Camillo.

"Rất đơn giản, bởi vì công hội đang chuẩn bị thông qua một nghị quyết mới, yêu cầu các Pháp sư trực thuộc công hội, chỉ cần có đột phá trong nghiên cứu ma pháp, thì phải công khai cho công hội, chia sẻ thành quả nghiên cứu của mình cho tất cả các Pháp sư, cùng nhau thúc đẩy sự phát triển trình độ ma pháp của Lục địa Saiens." Đại Pháp sư Camillo đáp.

"Trời... Lũ người ở Hiệp hội Pháp sư là... Là lũ ngốc sao?" Hứa Dịch dừng một chút, cuối cùng vẫn không nhịn được mà chửi thề."Để tất cả mọi người chia sẻ miễn phí, vậy thì ai thèm làm chứ. Nếu thực sự thông qua nghị quyết này, vậy thì chắc chắn sẽ biến thành tất cả Pháp sư đều không chịu nghiên cứu ma pháp, mọi người đều ngồi chờ nhặt đồ thừa của người khác."

"Nếu là trước đây, ta nhất định sẽ mắng cháu trai quá ích kỷ, căn bản không hiểu tinh thần cống hiến. Nhưng bây giờ..." Đại Pháp sư Camillo lộ ra nụ cười khổ."Ta phải thừa nhận, đôi khi ích kỷ một chút cũng không phải là chuyện xấu. Nếu cháu chia sẻ tất cả thành quả nghiên cứu của Thương hội Tân Phi, e rằng Thương hội của cháu sẽ sụp đổ ngay lập tức, và ta cũng không thể nhận được nhiều kinh phí nghiên cứu như vậy từ Thương hội của cháu."

"Vậy nên ngài cũng phản đối nghị quyết này sao?" Hứa Dịch vội vàng hỏi.

"Đúng vậy. Không chỉ ta phản đối, Eisenka phản đối, trên thực tế, lần này hầu hết các Đại Pháp sư đều bày tỏ rõ ràng sự phản đối." Đại Pháp sư Camillo cười với Hứa Dịch: "Cho nên nghị quyết này chắc chắn sẽ không được thông qua, cháu trai cũng không cần lo lắng công hội sẽ ép buộc cháu chia sẻ thành quả nghiên cứu."

"Đương nhiên, nghị quyết ngớ ngẩn phản nhân loại như vậy mà có thể được thông qua thì đúng là gặp quỷ." Hứa Dịch cười.

"Ngoài ra, đối với nghị quyết lần này, Eisenka đã trực tiếp đề xuất với công hội một nghị quyết về quyền sở hữu độc quyền đối với thành quả nghiên cứu của Pháp sư, nói một cách cụ thể, thì nó hơi giống với quyền sáng chế mà cháu đã nói lần trước. Hiện tại nghị quyết này đang được thảo luận, cụ thể có được thông qua hay không thì vẫn chưa biết. Nhưng do làn sóng do nghị quyết trước đó gây ra, nên nghị quyết này đã nhận được rất nhiều sự ủng hộ."

Mắt Hứa Dịch sáng lên: "Vị Đại Pháp sư Eisenka này đúng là biết nắm bắt cơ hội. Nhưng tại sao ông ta lại muốn có được quyền sáng chế đối với nghiên cứu của Pháp sư như vậy? Và tại sao ông ta lại lôi cháu ra làm ví dụ, thậm chí cả Thương hội Tân Phi của chúng ta cũng không tha?"

Đại Pháp sư Camillo liếc nhìn Hứa Dịch, vẻ mặt có chút kỳ quái.

"Nhóc con, cháu vừa nhắc nhở ta, ta đột nhiên phát hiện, cháu và Eisenka rất giống nhau. So với Pháp sư, các cháu giống một thương nhân hơn."

Nghị quyết về quyền sở hữu độc quyền đối với nghiên cứu ma pháp của Hiệp hội Pháp sư vẫn chưa biết có được thông qua hay không, thì Cervini đã mang đến cho Hứa Dịch một tin xấu - Nghị viện Vương quốc Lanpari đã bác bỏ đề xuất về luật sáng chế.

"Tại sao?" Hứa Dịch cau mày nhìn Cervini."Thông qua luật sáng chế, có thể cho phép Thương hội xin cấp bằng sáng chế hàng năm nộp một khoản phí bảo hộ bằng sáng chế cố định, có thể tăng thu nhập cho ngân khố Vương quốc, tại sao nghị viện lại bác bỏ?"

"Rất đơn giản, bởi vì đứng sau nghị viện là các quý tộc lớn trong Vương quốc, mà dưới danh nghĩa của các quý tộc lớn, thì sở hữu các Thương hội lớn." Cervini đáp.

"Vậy thì ta càng không hiểu. Luật bảo hộ bằng sáng chế này nhắm vào tất cả các Thương hội trong Vương quốc, chẳng lẽ những Thương hội này không có công nghệ độc quyền của riêng mình, không cần bảo hộ bằng sáng chế sao?" Hứa Dịch khó hiểu nói.

Cervini nhìn Hứa Dịch một cách sâu sắc, khẽ thở dài: "Hội trưởng Hứa, nếu tôi nói cho ngài biết, việc bác bỏ đề án này là nhắm vào Thương hội Tân Phi của các ngài, ngài có tin không?"

Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn Cervini, sững sờ một lúc, lắc đầu: "Tôi không tin. Thương hội Tân Phi của chúng tôi hiện tại chỉ là một Thương hội nhỏ với doanh thu hàng năm chỉ có vài trăm nghìn đồng vàng, có đáng để những nhân vật lớn đó đặc biệt nhắm vào chúng tôi sao?"

"Không, Hội trưởng Hứa, ngài đã đánh giá thấp bản thân và Thương hội Tân Phi rồi. Kể từ khi ngài ký hợp đồng đặt hàng hàng chục nghìn cỗ máy ma thuật canh tác cỡ nhỏ với Cơ quan Nông nghiệp, Thương hội Tân Phi đã không còn là một Thương hội nhỏ nữa." Cervini nghiêm túc nói."Tôi nghĩ ngài nên biết, cách đây một thời gian, Quốc vương Bệ hạ đã yêu cầu Cơ quan Nông nghiệp của chúng tôi công bố kế hoạch hợp tác với Thương hội Tân Phi của các ngài, hiện tại mọi người trong Vương quốc đều biết đến Thương hội của các ngài, cũng biết rằng Thương hội của các ngài chỉ cần nghiên cứu ra một số cỗ máy ma thuật canh tác, đã kiếm được hàng triệu đồng vàng. Cho nên bây giờ rất nhiều người đang ghen tị, bọn họ cũng muốn tham gia vào ngành cỗ máy ma thuật. Ngài nghĩ xem, vào lúc này, bọn họ có để cho luật sáng chế này được thông qua để cản trở bọn họ không?"

Hứa Dịch sững sờ, thở dài một hơi, vẻ mặt có chút bất đắc dĩ.

Việc Cơ quan Nông nghiệp công bố kế hoạch hợp tác với Thương hội Tân Phi đã được thảo luận trước với anh. Lúc đó Hứa Dịch cũng không phản đối, bởi vì làm như vậy có thể nâng cao đáng kể danh tiếng của Thương hội Tân Phi.

Nhưng anh cũng không ngờ rằng, chỉ cần công bố một hợp đồng hợp tác như vậy, đã lập tức thu hút sự chú ý của rất nhiều quý tộc lớn đứng sau các Thương hội lớn trong Vương quốc Lanpari.

Sau khi Thương hội Tân Phi trở thành mục tiêu được chú ý, đương nhiên sẽ có người phát hiện ra ngành cỗ máy ma thuật có tiềm năng gần như vô hạn và lợi nhuận khổng lồ.

Việc những người này muốn chen chân vào ngành này cũng là điều dễ hiểu.

"Hóa ra là vậy, thảo nào Hội trưởng Lanke lại đột nhiên lấy ra mấy bản vẽ đó, thì ra Thương hội Salanke đã sớm có ý định này. Chỉ là không biết những Thương hội khác hiện tại đã phát triển đến đâu rồi." Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, nói với Cervini: "Nói như vậy, Thương hội Tân Phi của chúng ta sau này muốn an phận thủ thường ở Thành phố Bontar từ từ phát triển là không thể nữa sao?"

"Đúng vậy." Cervini gật đầu."Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ tôi phải nhắc nhở ngài một câu. So với những Thương hội lớn đó, Thương hội Tân Phi của các ngài vẫn còn rất nhỏ bé. Nếu ngài không cẩn thận, rất có thể sẽ bị bọn họ nuốt chửng."

Hứa Dịch gật đầu, nhưng trên mặt lại lộ ra nụ cười lạnh lùng mang theo ý chế giễu vô tận.

"Cũng tốt, sớm muộn gì cũng phải đối mặt với những cạnh tranh này, tuy đến hơi sớm, nhưng đã đến rồi, tôi sẽ tiếp nhận thật tốt. Lũ người này muốn coi Thương hội Tân Phi của chúng ta là cá nhỏ để nuốt chửng, nhưng có từng nghĩ đến, con cá nhỏ này thực ra bơi nhanh hơn bọn họ rất nhiều, bọn họ căn bản không đuổi kịp hay không?"

ChÆ°Æ¡ng 145: Kế hoạch dài hạn

Nằm ở khu vực trung tâm hơi chếch về phía Tây Nam của Lục địa Saiens, mùa xuân ở Vương quốc Lanpari thường đến sớm hơn so với phần lớn các quốc gia khác trên lục địa.

Bước vào giữa tháng ba, gió nam thổi đến, những bông tuyết còn sót lại trên mặt đất nhanh chóng bị thổi bay, thậm chí trên nền đất còn lộ ra những chồi non xanh mướt, điểm xuyết cho mảnh đất khô cằn, đơn điệu.

Hứa Dịch nhìn thoáng qua màu xanh lá cây nổi bật bên ngoài cửa sổ văn phòng, sau khi ngẩn người một lúc, anh chuyển ánh mắt về phía bản đồ Vương quốc treo trên tường.

Ở phía Tây Thành phố Bontar, ngoài khu vực được đánh dấu màu đỏ tượng trưng cho vị trí Nhà máy hiện tại của Thương hội Tân Phi, phía Tây xa hơn một chút được tô một mảng màu đỏ nhạt hơn, đại diện cho khu vực sắp được Thương hội Tân Phi đưa vào quyền sở hữu.

Cervini đương nhiên không phải chỉ mang đến tin xấu. Ví dụ như sau khi Thương hội Tân Phi dành hai tháng để hoàn thành đơn đặt hàng lô Máy móc Ma thuật canh tác đầu tiên, Cervini đã ngay lập tức mang đến cho Hứa Dịch một tin tốt, đó là sau khi cân nhắc kỹ lưỡng, Quốc vương Bệ hạ đã đồng ý với yêu cầu thuê đất Hoàng thất của Hứa Dịch.

Và điều khiến Hứa Dịch bất ngờ là Quốc vương Bệ hạ còn hào phóng hơn cả những gì anh tưởng tượng.

Ban đầu, Hứa Dịch chỉ định thử thuê một ki-lô-mét vuông đất và dự định trả ít nhất năm nghìn đồng vàng tiền thuê mỗi năm. Nhưng sau khi Quốc vương Bệ hạ đồng ý cho Thương hội Tân Phi thuê mười ki-lô-mét vuông đất, mức giá thuê mà ông đưa ra chỉ là ba vạn đồng vàng mỗi năm!

Nếu quy đổi theo sức mua, ba vạn đồng vàng mỗi năm tương đương với khoảng ba trăm triệu tệ.

Nếu bất kỳ công ty nào trên Trái đất biết rằng họ chỉ cần bỏ ra ba trăm triệu tệ mỗi năm là có thể thuê được mười km2 đất, chắc chắn họ sẽ phát điên vì sung sướng.

Tất nhiên, giá thuê rẻ đồng nghĩa với việc vị trí chắc chắn sẽ không quá đẹp.

Mặc dù Quốc vương Bệ hạ cho phép Hứa Dịch chọn một vùng đất như vậy gần Thành phố Bontar, nhưng yêu cầu tối thiểu là phải cách Thành phố Bontar mười km.

Phải nói rằng một vị trí như vậy được coi là khá tệ vì cách xa Thành phố Bontar.

Tuy nhiên, Hứa Dịch đã khiến Quốc vương Bệ hạ và Cervini bất ngờ khi quyết định chọn một vùng đất hoang vắng ở ngoại ô phía Tây Thành phố Bontar, cách đó đến năm mươi km.

Lúc đó, Cervini thậm chí còn nghĩ rằng Hứa Dịch bị điên.

Mặc dù trên bản đồ, khu vực này nằm ngay giữa Thành phố Bontar, Thành phố Saltan và Thành phố Karma, cách ba thành phố đều gần như nhau, nhưng nó cách Thành phố Bontar gần nhất hơn năm mươi km.

Với khoảng cách xa như vậy, ngay cả khi Thương hội Tân Phi xây dựng nhà máy ở đây, sản xuất một lượng lớn Máy móc Ma thuật, thì việc vận chuyển số Máy móc Ma thuật này đến các thành phố chắc chắn sẽ tốn rất nhiều chi phí.

Nghĩ đến dáng vẻ Cervini khuyên nhủ mình lúc đó, Hứa Dịch không khỏi bật cười.

Mặc dù Cervini thực sự đang nghĩ cho Thương hội Tân Phi, nhưng cô không biết kế hoạch tổng thể của Hứa Dịch, nên chỉ có thể lo lắng suông.

Hứa Dịch đứng dậy, bước đến trước bản đồ, trước tiên nhìn vào vùng đất được đánh dấu màu đỏ nhạt, sau đó di chuyển ánh mắt lên phía trên bên trái một chút, cuối cùng dừng lại ở nơi giao nhau của rừng, sông và núi.

Khu rừng đó chính là Rừng Rainfall.

Hai dãy núi đó là Dãy núi Hoành Đoạn, nơi sinh sống của một số bộ tộc Người lùn, bao gồm Bộ lạc Norma và Bộ lạc Angola.

Con sông đó, tự nhiên là Sông Sandy, con sông vốn chảy qua Rừng Rainfall, nhưng giờ đã đổi dòng do bồi lắng.

Và nơi Hứa Dịch nhìn chính là địa điểm định cư mới của bộ tộc, được lựa chọn sau khi Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto thảo luận với Hứa Dịch.

Hiện tại, tại nơi này, Thương hội Amli đã cử một lượng lớn nhân lực đến để xây dựng hết căn nhà này đến căn nhà khác.

Sau hai tháng xây dựng, bộ tộc mới với diện tích hơn mười nghìn mét vuông, sở hữu hàng nghìn ngôi nhà mang đặc trưng của Người lùn đã dần thành hình.

Theo ước tính của hai vị Tộc trưởng Người lùn, sau khi hoàn thành, nó thậm chí có thể chứa hơn ba nghìn Người lùn sinh sống cùng một lúc.

Nó không chỉ đủ chỗ cho tất cả Người lùn của Bộ lạc Norma và Bộ lạc Angola chuyển đến mà còn có thể dành ra hơn một nửa số nhà cho Người lùn từ các bộ tộc khác.

Ánh mắt tiếp tục di chuyển dọc theo Sông Sandy hiện đang cạn nước về phía trên bên trái của bản đồ, sẽ thấy Rừng Rainfall, nơi Bộ tộc Night Song ẩn náu.

Trong hai tháng qua, tộc Elf cũng không hề nhàn rỗi.

Ngoài việc nghiên cứu nhựa cây theo yêu cầu của Hứa Dịch, tộc Elf còn phối hợp với một số chuyên gia thủy lợi của Nhân loại do Hứa Dịch cử đến để khảo sát thực địa thượng nguồn Sông Sandy.

Sau một tháng khảo sát, cuối cùng họ đã xác định được một phương án quản lý toàn diện.

Và đơn vị phụ trách công trình thủy lợi này vẫn là Thương hội Amli.

Dần dần nắm vững các ứng dụng khác nhau của xi măng, Thương hội Amli có thể coi là thương hội duy nhất trên Lục địa Saiens có thể xây dựng những con đê siêu kiên cố trên Sông Sandy bằng bê tông cốt thép theo yêu cầu của Hứa Dịch.

Mặc dù Sông Sandy không quá lớn, nhưng công trình này dự kiến sẽ mất ít nhất hai năm hoặc thậm chí lâu hơn để hoàn thành.

Hứa Dịch cũng không còn cách nào khác, xét cho cùng thì Lục địa Saiens không có nhiều máy móc hạng nặng như Trái đất, và bản thân Thương hội Tân Phi hiện tại cũng chưa có đủ công nghệ Máy móc Ma thuật hoàn thiện để chế tạo ra những cỗ máy tương ứng.

Tuy nhiên, với tiến độ của dự án, Hứa Dịch đã yêu cầu bộ phận nghiên cứu của Thương hội nghiên cứu các loại máy móc kỹ thuật ma thuật có liên quan dựa trên tiến độ của dự án, và có lẽ họ có thể phát triển một hoặc hai loại vào thời điểm đó.

Ví dụ, máy trộn bê tông ma thuật không có hàm lượng kỹ thuật cao, hiện đã được phát triển và bàn giao cho Thương hội Amli sử dụng, và do hiệu quả tốt, Hội trưởng Kuris đã đặt hàng một trăm chiếc.

Trưởng lão Elucia dường như không cảm thấy thời gian thi công quá dài.

Đối với tộc Elf có tuổi thọ hàng trăm năm, hai năm chỉ là thoáng chốc, chẳng là gì cả.

Hơn nữa, Bộ tộc Night Song hiện đang có nguồn nước ngầm dồi dào, và không còn quá vội vàng trong việc cải tạo dòng sông như trước.

Ánh mắt đảo quanh bản đồ một vòng, Hứa Dịch giơ ngón tay chỉ vào Thành phố Bontar trên bản đồ, sau đó kéo ngón tay, vẽ một đường thẳng từ Thành phố Bontar, đi qua Nhà máy mới của Thương hội Tân Phi, sau đó đi qua khu đất được thuê, tiếp đến là khu định cư mới của Bộ tộc Người lùn, và cuối cùng đổ vào Rừng Rainfall.

"Ít nhất phải xây dựng một con đường thực sự để kết nối những nơi này với nhau." Hứa Dịch lẩm bẩm, sau đó kéo ngón tay từ khu đất được thuê vẽ thêm hai nhánh phụ, lần lượt nối với Thành phố Saltan và Thành phố Karma."Ngoài ra, cần có thêm hai con đường nữa."

Theo kế hoạch của Hứa Dịch, khu đất rộng lớn được thuê này sẽ trở thành cơ sở sản xuất quy mô lớn quan trọng nhất của Thương hội Tân Phi trong tương lai, gánh vác phần lớn nhiệm vụ sản xuất Máy móc Ma thuật của Thương hội.

Và đối với một cơ sở sản xuất, giao thông thuận tiện rõ ràng là điều cần được cân nhắc hàng đầu, vì vậy điều đầu tiên Hứa Dịch nghĩ đến là xây dựng một số con đường phù hợp, thay vì những con đường thông thường được tạo ra bằng cách đổ đá vụn và đất như trên Lục địa Saiens hiện nay.

Tất nhiên, kế hoạch này không thể hoàn thành trong thời gian ngắn, hiện tại nó chỉ có thể tồn tại trong tâm trí Hứa Dịch.

Còn hiện tại, cơ sở sản xuất của Thương hội Tân Phi vẫn là nhà máy mà Hứa Dịch đang ở.

"Chà, còn có nhà máy bên ngoài Thành phố Karma nữa." Nhìn thấy Heinze đẩy cửa bước vào, Hứa Dịch lặng lẽ bổ sung trong lòng. Sau đó, anh mỉm cười hỏi Heinze: "Này, Heinze, chúng ta sắp khởi hành chưa?"

Khuôn mặt già dặn của Heinze lại lộ ra vẻ căng thẳng, đi đi lại lại trong văn phòng hai vòng, rồi hỏi Hứa Dịch: "Hứa Dịch, cậu thực sự không định đi cùng tôi sao?"

Hứa Dịch cười đáp: "Sao tôi phải đi? Không phải chúng ta đã thống nhất rồi sao, bên Thành phố Karma do cậu toàn quyền phụ trách, tôi sẽ không can thiệp. Hơn nữa, tôi đã đến đó một lần vào lễ khởi công hôm trước rồi, bây giờ lại đến đó, chỉ e là sẽ khiến mọi người hiểu lầm, không tốt cho việc quản lý của cậu ở đó."

"Tôi biết những gì cậu nói đều có lý, nhưng..." Heinze cười khổ."Hứa Dịch, tôi chưa bao giờ tự mình quản lý một nơi lớn như vậy, thực sự... hơi lo lắng."

Hứa Dịch bật cười: "Không phải trước đây cậu rất tự tin nói rằng muốn chia sẻ trách nhiệm với tôi, một mình gánh vác nhà máy ở Karma sao? Bây giờ lại chạy đến nói với tôi là lo lắng? Thôi nào, ai cũng có lúc mới bắt đầu, cậu xem tôi trước đây cũng không có kinh nghiệm quản lý thương hội, nhưng bây giờ Thương hội Tân Phi vẫn phát triển tốt đấy thôi?"

"Đó là khác, cậu... cậu có năng khiếu, còn tôi thì không..."

"Năng khiếu gì chứ, quản lý không phải đều như nhau sao? Cậu có thể quản lý tốt hàng trăm người trong một phân xưởng, vậy thì nhất định có thể quản lý tốt toàn bộ nhà máy ở Thành phố Karma." Hứa Dịch vỗ vai Heinze, nói: "Được rồi, đi thôi. Hôm nay là ngày chính thức khai trương, nếu cậu đến muộn với tư cách là giám đốc nhà máy, thì thật mất mặt đấy."

"Vậy... vậy tôi đi đây?" Heinze hỏi với vẻ không chắc chắn.

Hứa Dịch lắc đầu cười, đẩy mạnh vào lưng Heinze, đẩy anh ta ra khỏi văn phòng, sau đó đẩy anh ta lên xe ngựa đã được chuẩn bị sẵn.

Nhìn theo chiếc xe ngựa chở Heinze khuất dần, Hứa Dịch lắc đầu, định đến xưởng chế tạo máy công cụ ma thuật xem sao, thì bỗng thấy một chiếc xe ngựa khác từ xa chạy đến, dừng ngay trước mặt Hứa Dịch.

Ngay khi xe ngựa dừng hẳn, một bóng người quen thuộc nhảy xuống, lao thẳng vào vòng tay Hứa Dịch.

Cảm nhận được đôi môi ấm áp áp vào má mình, Hứa Dịch ngạc nhiên: "Stella, sao em lại đến đây?"

Khác với vẻ bẽn lẽn ban đầu khi hai người mới xác định mối quan hệ, Stella, người đã quen với mối quan hệ của họ, đã trở lại là chính mình, một cô gái năng động, nhiệt tình và cởi mở, cô không hề che giấu điều đó trước mặt người khác, phong cách táo bạo đến mức khiến Hứa Dịch đôi khi phải đỏ mặt.

Tuy nhiên, Hứa Dịch hơi bị động về mặt này, và lại càng thích cách thể hiện tình cảm của Stella hơn.

"Em đưa một vị khách đặc biệt đến, nhìn này." Stella cười và chỉ vào xe ngựa.

"Khách đặc biệt?" Hứa Dịch nhìn về phía xe ngựa và thấy một Pháp sư trung niên mặc áo choàng Pháp sư, nhưng lại toát ra vẻ ngoài sắc sảo của một thương nhân, bước xuống.

Nhìn thấy Hứa Dịch nhìn mình, Pháp sư trung niên mỉm cười: "Chào Hội trưởng Hứa, tự giới thiệu, tôi là Gordon Eisenka."

Chương 146: Hợp tác với tôi

Gordon Eisenka?

Hứa Dịch không khỏi giật mình.

Người đàn ông trung niên trông giống một thương nhân sắc sảo này hóa ra lại chính là Gordon Eisenka, Pháp sư được đồn đại là giàu nhất Vương quốc Lanpari!

"Eisenka Đại Pháp sư, chào ngài." Hứa Dịch vội vàng hành lễ theo nghi thức Pháp sư tiêu chuẩn, đồng thời tò mò quan sát trang phục của đối phương.

Khác với những lời đồn đại, vị Eisenka Đại Pháp sư này ăn mặc khá giản dị, ngoại trừ chiếc áo choàng Pháp sư màu đen tuyền thông thường, trên cổ tay ông ta chỉ đeo một chiếc vòng tay có kiểu dáng kỳ lạ.

Tuy nhiên, khi nhìn thấy chiếc vòng tay này, Hứa Dịch không khỏi nheo mắt.

Nếu anh không nhìn nhầm, chiếc vòng tay này chính là Phụ kiện Ma pháp tự nhiên cực kỳ hiếm có!

Phụ kiện Ma pháp tự nhiên cực kỳ hiếm hoi trên Lục địa Saiens, và chúng đều có những hiệu ứng đặc biệt, vì vậy mỗi chiếc đều có thể coi là bảo vật cực phẩm.

Mặc dù Hứa Dịch không biết chiếc vòng tay này là gì, nhưng vì nó được Eisenka Đại Pháp sư đeo trên tay, thì chắc chắn nó là một trong những Phụ kiện Ma pháp tự nhiên đặc biệt. Nếu mang đi bán đấu giá, có lẽ giá trị của nó sẽ không dưới một trăm nghìn đồng vàng!

Nếu lúc đầu Hứa Dịch còn cảm thấy Eisenka Đại Pháp sư ăn mặc giản dị, thì bây giờ nếu ai đó nói với anh rằng Eisenka Đại Pháp sư giản dị, anh sẽ lập tức phun nước miếng vào mặt người đó.

Giản dị? Giản dị mà đeo trên tay bảo vật trị giá một trăm nghìn đồng vàng sao?

Hơn nữa, đây mới chỉ là những gì Hứa Dịch nhìn thấy, ai biết được trên người Eisenka Đại Pháp sư còn giấu những bảo vật nào khác.

Tuy nhiên, cũng chỉ có Eisenka Đại Pháp sư mới dám làm như vậy, nếu là người khác dám ngang nhiên đeo thứ đồ đắt tiền như vậy trên người, e rằng sẽ bị người ta chặt tay cướp mất.

Một loạt suy nghĩ kỳ quái vụt qua tâm trí Hứa Dịch, khi đứng thẳng dậy, trên mặt anh đã nở nụ cười lễ phép tiêu chuẩn.

"Eisenka Đại Pháp sư, đột nhiên ngài đến Thành phố Bontar của chúng tôi, chắc là đến thăm Camillo Đại Pháp sư phải không? Sao lại đến chỗ tôi?" Hứa Dịch hỏi.

Eisenka Đại Pháp sư liếc nhìn Stella đang nắm tay Hứa Dịch, khẽ mỉm cười, lắc đầu: "Không. Bề ngoài thì tôi đến thăm Camillo, nhưng thực ra, lý do tôi đến đây là vì Hứa Dịch, Hứa Dịch Hội trưởng."

Hứa Dịch sửng sốt, quay sang nhìn Stella, thấy cô không hề ngạc nhiên, xem ra đã biết chuyện này từ trước.

"Chuyện này... Eisenka Đại Pháp sư lại đích thân đến vì tôi, thật sự là khiến tôi thụ sủng nhược kinh. Chỉ là không biết Đại Pháp sư, ngài tìm tôi có chuyện gì?"

Eisenka Đại Pháp sư cười mà không đáp: "Hứa Dịch Hội trưởng, cậu không mời tôi vào tham quan một chút sao?"

"Ngài muốn tham quan Nhà máy này sao?" Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi.

"Đúng vậy, tôi đến đây chính là vì chúng."

Hứa Dịch khó hiểu nhìn Eisenka Đại Pháp sư, suy nghĩ một chút, rồi làm động tác mời.

"Mời ngài theo tôi."

Một giờ sau, kết thúc chuyến tham quan, Eisenka Đại Pháp sư cùng Hứa Dịch và Stella đến văn phòng.

Nhìn Stella rất tự giác đi pha trà cho hai người, Eisenka Đại Pháp sư mỉm cười nói: "Lần trước khi tôi đến Thành phố Bontar thăm Camillo Đại Pháp sư, Stella, cháu vẫn còn là một cô bé mười tuổi. Không ngờ mới đó mà đã trở thành một cô gái xinh đẹp, sắp kết hôn rồi."

Hứa Dịch có chút ngượng ngùng cười, Stella thì lại rất tự nhiên đặt cốc trà đã pha xong trước mặt Eisenka Đại Pháp sư, mỉm cười nói: "Eisenka Đại Pháp sư, ngài già rồi."

Eisenka Đại Pháp sư cười ha hả: "Đúng vậy, ta đã già rồi. Bây giờ thế giới này là của những người trẻ tuổi các cháu rồi. Nhìn xem, nhiều năm trước ta đã nghĩ đến việc ứng dụng Ma pháp vào cuộc sống hàng ngày của mọi người, nhưng lại không có manh mối nào, cũng không có thời gian và năng lượng để thực sự làm điều đó. Không ngờ Hứa Dịch Hội trưởng chỉ mất chưa đầy một năm đã biến khái niệm ứng dụng Ma pháp thành hiện thực, hơn nữa còn đi sâu vào lòng người, ta thật sự tự thấy hổ thẹn."

"Eisenka Đại Pháp sư, ngài quá khiêm tốn rồi." Hứa Dịch đáp, sau đó hỏi: "Đại Pháp sư, ngài rất quan tâm đến việc ứng dụng Ma pháp sao?"

"Đúng vậy." Eisenka Đại Pháp sư gật đầu."Nếu không quan tâm đến việc ứng dụng Ma pháp, ta cũng không thể kiếm được nhiều tiền như vậy, và nếu không kiếm được nhiều tiền như vậy, e rằng thực lực Ma pháp của ta hiện tại cũng không thể đạt đến trình độ này. Thực ra đây là một lý do rất đơn giản, nhưng ta rất lạ là tại sao rất nhiều Pháp sư lại không hiểu điều này?"

Stella không nhịn được tò mò hỏi: "Eisenka Đại Pháp sư, ý của ngài là, ngài cố gắng kiếm tiền như vậy, thực ra là vì muốn nâng cao thực lực Ma pháp của mình sao?"

"Cũng không thể nói như vậy. Ý ta là, Ma pháp và kiếm tiền không hề mâu thuẫn. Muốn trở thành Pháp sư hùng mạnh chắc chắn phải tốn tiền, vậy tại sao không kết hợp việc nghiên cứu Ma pháp với kiếm tiền?" Eisenka Đại Pháp sư thở dài nói: "Ta thật sự không hiểu, tại sao rất nhiều đồng nghiệp lại thích tỏ ra cao ngạo như vậy, cứ như thể kết hợp Ma pháp với kiếm tiền là bôi nhọ Ma pháp vậy. Họ cũng không chịu suy nghĩ kỹ, nếu không có tiền, ngay cả việc nghiên cứu Ma pháp cũng không thể thực hiện, thì lấy gì để nâng cao thực lực? Dựa vào việc đoán mò sao?"

Stella khẽ cau mày: "Eisenka Đại Pháp sư, sao cháu lại cảm thấy ngài đang nói Ông nội cháu vậy?"

Eisenka Đại Pháp sư cười ha hả: "Đúng vậy, ta đang nói về Ông nội cháu đấy. Tất nhiên là chỉ ông ấy trước đây thôi. Còn bây giờ... Lần này ta đến đây, thấy Ông nội cháu như biến thành một người khác vậy, không những không còn thái độ lạnh lùng khinh thường ta như trước, mà còn chủ động thảo luận với ta về vấn đề ứng dụng Ma pháp. Nói đến đây, có lẽ đây đều là công lao của Hứa Dịch Hội trưởng nhỉ?"

Hứa Dịch nhún vai: "Nếu không tận mắt nhìn thấy sự giúp đỡ thực tế mà việc ứng dụng Ma pháp mang lại cho mọi người, cháu nghĩ ông ấy sẽ không dễ dàng thay đổi suy nghĩ của mình."

"Cậu nói sự giúp đỡ thực tế, là chỉ những Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi của các cậu sản xuất sao?" Eisenka Đại Pháp sư hỏi.

"Gần như là vậy." Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, rồi hỏi: "Eisenka Đại Pháp sư, chúng ta hãy quay lại mục đích ngài đến tìm tôi lần này. Một Đại Pháp sư như ngài đột nhiên đến đây, cháu nghĩ chắc chắn không phải là chuyện nhỏ nhỉ?"

"Haha, Hứa Dịch Hội trưởng thật là nóng vội. Được rồi, nói chuyện phiếm đến đây thôi, chúng ta vào chuyện chính. Lần này ta đến đây, chủ yếu là muốn tìm Hứa Dịch Hội trưởng để bàn về vấn đề hợp tác." Eisenka Đại Pháp sư mỉm cười nói.

"Hợp tác?" Hứa Dịch và Stella nhìn nhau, đều nhìn thấy vẻ kinh ngạc trong mắt đối phương."Tôi và ngài có thể hợp tác ở phương diện nào?"

"Cậu có thể hợp tác với Camillo, vậy tại sao không thể hợp tác với ta?" Eisenka Đại Pháp sư hỏi ngược lại.

"Ý của ngài là... muốn hợp tác nghiên cứu Máy móc Ma thuật với tôi?" Hứa Dịch có chút không chắc chắn hỏi.

"Chính xác. Ta rất hứng thú với ý tưởng kết hợp Ma pháp và máy móc của cậu, và cảm thấy điều này rất đáng để nghiên cứu sâu hơn. Nếu có thể làm tốt, ta thậm chí còn cảm thấy, dựa vào điều này có thể thay đổi toàn bộ Lục địa Saiens!" Eisenka Đại Pháp sư nói với vẻ hào hứng.

Mặc dù những gì ông ta nói rất phù hợp với suy nghĩ trong lòng Hứa Dịch, nhưng không hiểu sao, Hứa Dịch lại không hề cảm thấy phấn khích khi suy nghĩ của mình cuối cùng cũng được thấu hiểu.

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch lại hỏi: "Vậy Eisenka Đại Pháp sư, ngài định hợp tác như thế nào?"

"Rất đơn giản, ta cung cấp tài nguyên Pháp sư mà mình có, còn cậu thì cung cấp kinh nghiệm nghiên cứu Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi, chúng ta hợp tác toàn diện, nghiên cứu tất cả các phương pháp có thể sử dụng Máy móc Ma thuật thay thế sức người. Với thực lực của hai chúng ta, ta tin chắc chắn sẽ có được bước tiến nhảy vọt trong lĩnh vực nghiên cứu này. Nghĩ mà xem, nếu chúng ta nghiên cứu thành công ngày càng nhiều Máy móc Ma thuật, khiến toàn bộ Lục địa Saiens tràn ngập Máy móc Ma thuật, đó sẽ là một cảnh tượng hấp dẫn đến mức nào?"

Hứa Dịch vẫn không thể bị sự hào hứng của Eisenka Đại Pháp sư lay động, anh dừng lại một chút, rồi hỏi: "Vậy kết quả nghiên cứu này sẽ được chia như thế nào?"

"Tất nhiên là hai chúng ta cùng sở hữu, đây là kết quả nỗ lực chung của chúng ta mà." Eisenka Đại Pháp sư nói với vẻ sảng khoái."Đúng rồi, hơn một tháng trước ta đã cùng một số Đại Pháp sư khác chính thức đề xuất lên Hiệp hội Pháp sư về việc thông qua đề xuất quyền sở hữu độc quyền đối với nghiên cứu Ma pháp. Theo tin tức mới nhất nhận được, Hiệp hội rất có thể sẽ thông qua đề xuất này. Nói cách khác, sau này kết quả nghiên cứu của chúng ta sẽ trở thành tài sản riêng của chúng ta, cậu không cần phải lo lắng rằng người khác sẽ tùy tiện lấy kết quả nghiên cứu của cậu sử dụng."

Nói đến đây, Eisenka Đại Pháp sư lấy từ trong ngực ra một tờ giấy, mở ra trước mặt Hứa Dịch.

Trên đó là một bức tranh, thứ được vẽ trên đó hóa ra lại là một chiếc Quạt Ma thuật.

"Nhìn xem, đây là Quạt Ma thuật do một Thương hội nhỏ ở Thành phố Anweimar tự nghiên cứu, về cơ bản đã giống hệt với Quạt Ma thuật của Thương hội Tân Phi. Ta nghĩ rằng nếu Quạt Ma thuật của Thương hội Tân Phi muốn bán đến Thành phố Anweimar, e rằng sẽ không cạnh tranh nổi với họ. Nhưng nếu đề xuất quyền sở hữu độc quyền đối với nghiên cứu Ma pháp được thông qua ở Hiệp hội, chúng ta có thể thông qua Hiệp hội nghiêm cấm bất kỳ Pháp sư nào làm việc cho Thương hội đó, nếu không sẽ bị coi là vi phạm quy định của Hiệp hội và sẽ bị trừng phạt tương ứng."

Hứa Dịch liếc nhìn chiếc Quạt Ma thuật trong tranh, khẽ gật đầu: "Đúng là như vậy, nếu có biện pháp bảo hộ thì sẽ tốt hơn nhiều."

"Vì vậy, Hứa Dịch Hội trưởng, hãy hợp tác với ta. Chỉ khi nào những người trong Hiệp hội tận mắt nhìn thấy lợi ích mà việc ứng dụng Ma pháp mang lại, họ mới có thể vui vẻ thông qua đề xuất này."

Hứa Dịch nhìn Eisenka Đại Pháp sư với vẻ mặt đầy mong đợi, trong lòng không khỏi cười lạnh.

Nói là hợp tác?

Eisenka Đại Pháp sư có lẽ thực sự có thể dựa vào nguồn lực của mình trong lĩnh vực Pháp sư để cung cấp đủ sự hỗ trợ về mặt Ma pháp cho việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật.

Nhưng trong lĩnh vực nghiên cứu Ma pháp, không chỉ có Eisenka Đại Pháp sư mới có thể cung cấp sự hỗ trợ liên quan.

Nói cách khác, ông ta không có tính độc đáo.

Còn về phía Hứa Dịch thì hoàn toàn khác.

Thương hội Tân Phi, hay nói chính xác là kiến thức lý thuyết về Máy móc Ma thuật mà Hứa Dịch sở hữu, là độc nhất vô nhị trên Lục địa Saiens hiện nay, là kiến thức mà người khác không thể nào có được, căn bản không ai có thể thay thế Hứa Dịch.

Một bên có thể thay thế, một bên thì không, hai bên như vậy căn bản không thể đặt ngang hàng để so sánh.

Eisenka Đại Pháp sư nói rất hay, tuyên bố có thể sử dụng nguồn lực của mình để hỗ trợ Thương hội Tân Phi tiến hành nghiên cứu Ma pháp, đồng thời còn tuyên bố yêu cầu chia sẻ kết quả nghiên cứu.

Thoạt nhìn có vẻ không tệ, nhưng thực ra theo Hứa Dịch, Eisenka Đại Pháp sư rõ ràng là muốn moi móc kiến thức lý thuyết về máy móc mà ông ta không có từ Hứa Dịch.

Hứa Dịch dám chắc chắn rằng, chỉ cần anh đồng ý hợp tác này, đợi đến khi Eisenka Đại Pháp sư cảm thấy mình đã nắm đủ kiến thức lý thuyết về máy móc, chắc chắn sẽ lập tức đá Hứa Dịch sang một bên.

Yêu cầu hợp tác như vậy, trừ khi Hứa Dịch là kẻ ngốc mới đồng ý.

Tuy nhiên, sau khi suy nghĩ kỹ lưỡng, Hứa Dịch lại gật đầu với Eisenka Đại Pháp sư.

"Đại Pháp sư, hy vọng chúng ta hợp tác vui vẻ."

Chương 535: Vậy thì đừng hợp tác nữa

Sam sa sầm mặt, dắt chiếc xe đạp đi qua vạch đích.

Liếc nhìn Alexis ở đằng xa đang tươi cười nhận lời chúc mừng của mọi người, Sam hằn học nhổ toẹt một bãi nước bọt xuống đất, khẽ chửi thề một câu.

Nhưng anh ta không phải đang chửi Alexis, người vừa cán đích đầu tiên, mà là đang chửi chiếc xe đạp hiệu Anjet bên cạnh mình.

Nếu không phải vì chiếc xe đạp chết tiệt này, biết đâu anh đã có cơ hội về nhất, không chỉ nhận được phần thưởng hậu hĩnh của nhà vô địch, mà còn có thêm một trăm đồng vàng tiền thưởng phụ.

Nhưng tất cả đều đã hỏng bét vì chiếc xe đạp chết tiệt này!

Nếu không phải suốt dọc đường, xích của chiếc xe chết tiệt này cứ tuột liên tục, khiến anh phải liên tục dừng lại lắp lại xích, thì anh sẽ chẳng bao giờ bị chậm trễ lâu đến vậy, để rồi về đích muộn thế này.

Phải biết rằng, vào lúc này năm ngoái, khi Sam tham gia giải đua xe đạp đường trường của Thương hội Tân Phi, tuy không giành được chức vô địch, nhưng với thành tích chạy hết toàn bộ sáu mươi km chỉ trong chưa đầy ba tiếng đồng hồ, anh đã ngẩng cao đầu lọt vào top mười, thực sự đã nổi bật một phen.

Nghĩ đến sự khác biệt giữa năm ngoái và năm nay, trong lòng Sam càng thêm giận dữ, không kìm được mà đá mạnh một cú hằn học vào bánh sau của chiếc xe đạp.

Nhưng bị anh đá như vậy, bánh sau của chiếc xe đạp bỗng phát ra mấy tiếng lanh canh giòn tan, hóa ra là mấy con ốc vít đã rơi ra.

Ngay sau đó, bánh sau của chiếc xe đạp lại trực tiếp tuột ra khỏi khung xe, đổ nghiêng xuống đất.

Sam trợn mắt há hốc miệng nhìn bánh xe sau nằm bẹp dưới đất, vẻ mặt không thể tin nổi.

Có nhầm không đấy!

Chiếc xe đạp này anh mới mua chưa đầy một tuần, chỉ là mấy hôm trước cưỡi thử để chuẩn bị cho cuộc đua, tính đến hôm nay tổng cộng chắc cũng chưa dùng quá năm trăm km, vậy mà đã hỏng như thế này sao?

"Ha ha, ở đây còn có một người thảm hơn cả chúng ta." Phía sau bỗng vang lên tràng cười đầy giễu cợt, khiến Sam tức giận quay phắt đầu lại.

Nhưng vừa quay đầu nhìn, anh liền sững người.

Phía sau anh, có không ít thanh niên trạc tuổi anh cũng đang giống hệt anh lúc nãy, mỗi người dắt một chiếc xe đạp vượt qua vạch đích.

Ánh mắt Sam lướt qua, phát hiện những chiếc xe đạp mà đám người này đang dắt trong tay hóa ra toàn bộ đều là hiệu Anjet.

"Này, xe đạp của các cậu cũng hỏng à?" Sam chẳng buồn tức giận nữa, không kìm được mà hỏi với vẻ ngạc nhiên.

Cả đám người nhìn nhau, đồng loạt cười khổ.

"Đúng vậy, tôi mới chạy được nửa đường thì bàn đạp đã bị tôi đạp rớt mất, hại tôi chẳng thể nào tăng tốc được."

"Cậu chỉ mất bàn đạp thì còn đỡ đấy, cậu xem tôi này, cái ghi đông này bị tôi vặn cong hẳn rồi! Tôi còn chẳng khống chế nổi hướng đi nữa."

"Thôi đi, xe của các cậu dù sao cũng còn tương đối nguyên vẹn, nhìn xe tôi đây này. Tôi đi được một đoạn đường thì nó rơi phụ tùng một đoạn đường. Tuy chưa đến mức như anh bạn này rơi cả bánh sau, nhưng tôi thấy cưỡi thêm chút nữa là cả chiếc sẽ rã ra mất."

"Haiz, tôi cũng vậy, hỏng hóc quá nhiều, tôi gần như là đi bộ tới đây."

"Tôi cũng thế."

"Tôi cũng giống vậy…"

……

Sau khi mọi người thi nhau than vãn một hồi, một thanh niên bỗng ngửa mặt lên trời thở dài: "Haiz, đáng lẽ tôi nên nghe lời mẹ khuyên, cứ nhắm hiệu Tân Phi mà mua. Cái xe đạp Anjet chết tiệt gì đây, chất lượng đúng là như cứt."

"Đúng vậy, chiếc xe đạp hiệu Tân Phi tôi dùng trước đây đã mua hơn hai năm rồi, tôi hầu như ngày nào cũng cưỡi nó đi làm về, mỗi ngày chạy ít nhất gần hai mươi km. Nhưng bao lâu như vậy rồi, ngoài việc hơi bẩn một chút, vài chỗ mòn đi một ít, thì nó gần như chẳng khác gì xe mới, đừng nói gì đến cái vẻ sắp rã ra như thế này."

"Ừ, chiếc xe đạp hiệu Tân Phi nhà tôi cũng vậy, đường nào tệ đến mấy cũng chạy qua rồi, nhưng vẫn cứng cáp lắm, hiếm khi gặp trục trặc."

"Tôi cũng thế. Haiz, sao Thương hội Tân Phi không ra mắt sớm hơn cái xe đạp đường trường đa cấp số này chứ? Nếu ra sớm hơn thì tôi đã chẳng mua cái xe đạp Anjet chết tiệt gì đó, phí hoài mười đồng vàng."

"Đúng thế, nếu Thương hội Tân Phi làm ra chiếc xe đạp này sớm hơn thì tôi cũng chẳng mua đồ của thương hội khác."

"Đúng vậy đúng vậy…"

……

Nghe mọi người bắt đầu hoài niệm về chất lượng tốt và độ bền của xe đạp hiệu Tân Phi, Sam không kìm được mà cười khổ.

Trước đây anh còn chế giễu ông lão Sacki là lạc hậu, chỉ biết nhắm mỗi Thương hội Tân Phi, chẳng biết tiếp nhận cái mới, giờ sau khi nhận được bài học, Sam mới phát hiện, quan điểm của ông lão Sacki mới thực sự đúng đắn nhất.

"Này mọi người, chúng ta không thể cứ để vậy được đâu nhỉ?" Một người bỗng lên tiếng.

"Hả? Ý cậu là sao?"

"Các cậu xem, người mua xe đạp Anjet lâu nhất trong chúng ta cũng chưa đến nửa tháng đúng không? Vậy mà bây giờ những chiếc xe đạp này đã ra nông nỗi này. Trong thời gian ngắn như vậy đã xảy ra vấn đề lớn thế này, chẳng lẽ chúng ta không nên yêu cầu Thương hội Anjet bồi thường cho chúng ta sao?"

Nghe đến "bồi thường", mọi người lập tức phấn khích hẳn lên, chỉ có một người có vẻ hơi lo lắng.

"Thương hội Anjet hình như có thế lực chống lưng rất mạnh, chúng ta làm sao bắt họ bồi thường được?"

"Hừ, chống lưng có mạnh đến đâu, chẳng lẽ họ có thể tùy tiện bán cho chúng ta hàng kém chất lượng như vậy sao? Dám không bồi thường? Vậy chúng ta làm ầm lên! Làm cho chuyện này ầm ĩ hẳn ra, xem sau này còn ai dám mua đồ của thương hội bọn họ nữa không!"

"Đúng vậy! Cứ thế mà làm!"

"Được, chúng ta nên làm thế này thế này…"

……

Trong lúc đám thanh niên đang bàn bạc xem nên tìm Thương hội Anjet đòi bồi thường tổn thất ra sao, thì Hội trưởng Thương hội Anjet, Verol Anjet, lại đang đứng trước mặt Heinze với vẻ mặt tái xanh, yêu cầu Heinze bồi thường cho mình.

"Phó hội trưởng Heinze, tại sao trước khi ra mắt mẫu xe đạp mới, các ông không báo cho tôi một tiếng? Ông có biết không, việc các ông đột ngột tung ra sản phẩm xe đạp mới như thế sẽ gây ảnh hưởng lớn thế nào đến doanh số xe đạp của thương hội chúng tôi? Tổn thất do việc này gây ra, ông định bồi thường cho chúng tôi thế nào?"

Heinze khẽ nhíu mày, đưa tay lau đi những giọt nước bọt bị Hội trưởng Anjet bắn lên mặt, thản nhiên nói: "Thương hội chúng tôi ra mắt sản phẩm mới, hình như cũng không có nghĩa vụ phải báo trước cho các ông đâu nhỉ?"

Hội trưởng Anjet lập tức nổi giận: "Đương nhiên là có nghĩa vụ! Ông quên rồi sao? Trước đây khi Hội trưởng Hứa ký kết hiệp nghị chuyển giao công nghệ với chúng tôi, đã ghi rõ ràng rằng Thương hội Tân Phi các ông sẽ chia sẻ toàn diện với chúng tôi về nghiên cứu phát triển sản phẩm. Kết quả bây giờ các ông không những âm thầm nghiên cứu ra sản phẩm mới, mà còn chẳng chia sẻ bất kỳ công nghệ liên quan nào cho chúng tôi. Chẳng lẽ các ông định bội ước?"

Heinze lắc đầu: "Đây không phải sản phẩm mới âm thầm nghiên cứu gì cả, đây là công nghệ hoàn toàn giống với chiếc xe đạp đường trường mà các ông từng ra mắt trước đây."

"Nói bậy!" Hội trưởng Anjet quát lớn, "Mấy chỗ khác thì thôi đi, còn cái bộ chuyển số trên đó thì ông giải thích thế nào?"

Heinze chớp chớp mắt, sắc mặt không đổi lắc đầu nói: "Thật ngại quá, bộ chuyển số đó không phải do thương hội chúng tôi nghiên cứu ra, công nghệ đó không nằm trong tay thương hội chúng tôi, cho dù chúng tôi có muốn đem ra chia sẻ cũng không được."

"Không thể nào!" Hội trưởng Anjet nói chắc như đinh đóng cột, "Thứ này sao có thể không phải do Thương hội Tân Phi các ông nghiên cứu ra được? Ngoài Thương hội Tân Phi các ông ra, thương hội nào khác có thể có năng lực nghiên cứu phát triển như vậy chứ?"

Heinze giả vờ ngạc nhiên liếc nhìn Hội trưởng Anjet một cái: "Hội trưởng Anjet, tôi nhớ rất rõ đấy. Lúc trước Hội trưởng Hứa từng răn dạy các ông rằng nền tảng và điều quan trọng nhất của công nghiệp ma pháp đều nằm ở nghiên cứu phát triển công nghệ, ông đã rất tự tin tuyên bố rằng, nếu Thương hội Tân Phi chúng tôi có năng lực nghiên cứu ra công nghệ mới sản phẩm mới, thì Thương hội Anjet các ông cũng chẳng có vấn đề gì."

Hội trưởng Anjet nghẹn lời, im lặng giây lát, rồi mới có vẻ hơi ngượng ngùng xua tay nói: "Không cần biết mấy chuyện đó, tóm lại bộ chuyển số này giờ Thương hội Tân Phi các ông đã nắm được rồi thì nên chia sẻ ra theo hiệp nghị trước đây của chúng ta."

"Tôi vừa nói rồi, đây không phải công nghệ của thương hội chúng tôi, tôi không thể tùy tiện đem giao cho các ông được. Đây là có luật bảo hộ bằng sáng chế đấy."

Thấy Heinze nói dứt khoát, Hội trưởng Anjet đảo mắt, đổi giọng nói: "Vậy được, ông cho tôi biết công nghệ này do thương hội nào nghiên cứu ra, tôi sẽ đến đề nghị họ chuyển giao công nghệ."

Heinze khẽ lắc đầu: "Xin lỗi, đối phương yêu cầu giữ bí mật, nên… tôi không tiện tiết lộ."

Hội trưởng Anjet lập tức nổi trận lôi đình: "Phó hội trưởng Heinze, rốt cuộc ông có ý gì? Tôi muốn ông chia sẻ công nghệ này, ông nói công nghệ này không thuộc về Thương hội Tân Phi các ông. Thôi được, giờ tôi hỏi ông công nghệ này do thương hội nào nghiên cứu ra, ông cũng không chịu nói cho tôi biết? Ông có phải là không định tiếp tục hợp tác với chúng tôi nữa không? Hả?"

Sắc mặt Heinze trầm xuống, lạnh lùng hừ một tiếng: "Hội trưởng Anjet, tôi trịnh trọng nhắc ông, hiện giờ là các ông muốn hợp tác với Thương hội Tân Phi chúng tôi, chứ không phải Thương hội Tân Phi chúng tôi chủ động yêu cầu hợp tác với các ông. Ông nói chúng tôi không định tiếp tục hợp tác? Được thôi, vậy chúng ta chấm dứt lần hợp tác này luôn đi, tôi không có ý kiến gì cả!"

"Hả?" Hội trưởng Anjet hoàn toàn không ngờ tới, Heinze — kẻ ngày thường lúc nào cũng tươi cười, ra vẻ một người tốt bụng hiền lành — lại đột nhiên trở nên cứng rắn và bá đạo đến thế.

Thật sự không hợp tác nữa? Đừng nói Hội trưởng Anjet không dám nói câu đó, e rằng trong cả mười thương hội của bọn họ, chẳng có vị hội trưởng nào dám nói ra lời này.

Nếu ông ta thật sự đàm phán đổ vỡ với Heinze, khiến Thương hội Tân Phi thực sự chấm dứt hợp tác chia sẻ công nghệ với mười thương hội của bọn họ, thì những nhân vật lớn đứng sau lưng ông ta chắc chắn sẽ khiến ông ta chết không toàn thây!

Nghĩ đến đây, Hội trưởng Anjet lập tức toát mồ hôi lạnh, vội lau trán, trên mặt lập tức đổi sang nụ cười lấy lòng.

"Cái này… Phó hội trưởng Heinze, tôi chỉ nói bừa vậy thôi, ông đừng để bụng quá. Đã là thương hội kia yêu cầu bảo mật, thì ông không nói cho tôi biết cũng đúng thôi, dù sao chuyện này còn liên quan đến uy tín của Thương hội Tân Phi các ông mà, là tôi quá đường đột, thật ngại quá."

Heinze nặng nề hừ một tiếng: "Muộn rồi!"

Nói xong, Heinze rút từ trong người ra một tập tài liệu đưa cho Hội trưởng Anjet.

"Đây là văn bản mà Hội trưởng đã ký tên sẵn rồi, kể từ bây giờ chính thức có hiệu lực. Tôi ở đây thay mặt Hội trưởng thông báo chính thức với ông, mối quan hệ hợp tác chia sẻ công nghệ giữa hai thương hội chúng ta, đến đây là chấm dứt. Hiệp nghị đã ký trước đây, từ nay mất hiệu lực!"

"Hả?" Hội trưởng Anjet ngây người nhìn Heinze, hoàn toàn không dám tin vào tai mình.

Thương hội Tân Phi lại… lại đơn phương xé bỏ hiệp nghị mà hai bên đã ký trước đây?

Bọn họ chắc chắn đã điên rồi!

Chương 536: Cô có hối hận không?

"Đừng nhìn tôi bằng ánh mắt đó, tôi biết anh đang nghĩ gì."

Cervini liếc nhìn Hứa Dịch đang tủm tỉm cười, không nhịn được mà trừng mắt nhìn anh.

"Yên tâm đi, lần này tôi tìm anh không phải để hỏi tại sao anh chấm dứt hợp tác với Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp đâu, dù sao anh làm mấy chuyện khiến ai cũng không hiểu nổi này cũng không phải một hai lần rồi, tôi sớm đã quen rồi."

"Ồ? Thật vậy sao?" Hứa Dịch có chút ngạc nhiên. "Nếu không phải vì chuyện đó mà đến, vậy thì Vương nữ điện hạ thân mến, ngài lặn lội đường xa chạy tới Công quốc Stan gặp tôi, là vì chuyện gì đây?"

"Ngoài công việc ra, không thể vì chuyện riêng mà đến tìm anh sao?" Cervini bực bội nói.

"Chuyện riêng?" Hứa Dịch càng thêm khó hiểu. "Cô có chuyện riêng gì cần tìm tôi vậy?"

"Là chuyện trên lãnh địa của tôi, có thể coi là chuyện riêng của tôi." Cervini đáp. "Lần trước chúng ta chẳng phải đã nói tốt rồi sao, anh sẽ giúp tôi xây một cơ sở công nghiệp nhỏ trên lãnh địa? Trước đây tôi vì luôn giữ chức Thành chủ Bontar nên không tiện làm việc này lắm, giờ tôi đã từ chức Thành chủ gần nửa năm rồi, chuyện này chắc sẽ không còn vấn đề gì nữa, nên tôi đến hỏi xem anh định khi nào chính thức bắt tay thực hiện?"

"Ồ? Chuyện này à, đơn giản thôi." Hứa Dịch gật đầu, vẻ mặt thoải mái nói: "Thương hội chúng tôi hiện giờ đã rất thành thạo trong việc xây dựng cơ sở sản xuất công nghiệp rồi, lãnh địa riêng của cô cũng không lớn, dân chúng cũng không nhiều lắm, các thiết bị cần thiết cũng không nhiều, tôi nghĩ sẽ dễ dàng xây dựng được thôi. Nhưng Cervini này, cơ sở công nghiệp này tốt nhất nên chọn một trọng tâm, cô đã nghĩ kỹ chưa?"

"Ừm, tôi đã suy nghĩ rất kỹ rồi. Lãnh địa riêng của tôi không có tài nguyên gì dồi dào, làm chế biến khoáng sản gì đó chắc chắn không được. Hơn nữa số dân trên đó cũng thực sự không nhiều, nên nhà máy gia công linh kiện cơ khí cần nhiều nhân lực cũng không ổn. Vì vậy tôi nghĩ đi nghĩ lại, quyết định làm cái này thì tốt hơn. Anh xem đi…"

Cervini lấy ra một bản kế hoạch, Hứa Dịch ghé lại liếc qua một cái, không kìm được mà sững người.

"Tôi nói này, Vương nữ điện hạ… cô đây là định giành ngang giành bừa việc làm ăn từ tay tôi đấy à?"

Hóa ra trong bản kế hoạch này, Cervini lại định cải tạo lãnh địa riêng của mình thành một cơ sở trồng trái cây quy mô lớn, sau đó xây dựng trong lãnh địa một nhà máy đồ hộp trái cây cỡ lớn và một nhà máy nước ép trái cây tươi.

Hai ngành kinh doanh này hiện tại chỉ có Thương hội Tân Phi tham gia, các thương hội khác đều cho rằng tỷ suất lợi nhuận của hai ngành này không cao lắm, nên chẳng mấy hứng thú.

Giờ Cervini đột nhiên quyết định cũng gia nhập hai ngành này, tự nhiên chẳng khác gì giành việc làm ăn từ tay Thương hội Tân Phi.

"Cái này sao có thể tính là giành ngang giành bừa được?" Trên mặt Cervini lộ ra một nụ cười hơi ranh mãnh. "Đừng quên, trước đây anh vẫn thường nói với tôi, không nên để một đám đông người tranh nhau chia một miếng bánh, mà nên cố gắng làm miếng bánh đó to ra và ngon hơn, như vậy mới có thể khiến mỗi người chia bánh đều được ăn no. Tôi gia nhập bây giờ, đâu phải để đến tranh bánh ăn với anh đâu nhé."

Hứa Dịch cười khổ lắc đầu: "Vậy được, cô nói cho tôi biết phải làm sao để miếng bánh này to ra đây? Hiện tại cả Vương quốc Lanpari bị giới hạn bởi mức sống bình quân, nhu cầu về đồ hộp trái cây và nước ép trái cây tươi vẫn không tăng lên được bao nhiêu, còn nhu cầu ở những thành phố khá giả như thành Bontar thì đã bão hòa từ lâu rồi. Chúng tôi đã cố hết sức để mở rộng thị trường, nhưng chẳng có cách nào cả."

"Vương quốc Lanpari bão hòa rồi thì hướng ánh mắt ra ngoài Vương quốc Lanpari thôi, chuyện này chẳng phải anh vẫn thường làm hay sao?" Cervini vặn lại. "Đừng nhìn tôi như vậy, tôi biết anh định nói Thương hội Tân Phi các anh không có tư cách tùy tiện bán loại hàng hóa này sang nước khác, nhưng tôi thì khác, tôi là Vương nữ, đặc quyền nhỏ này thì vẫn có."

Hứa Dịch không nhịn được mà lẩm bẩm một câu: "Đặc quyền chết tiệt."

Thấy vẻ mặt không phục của Hứa Dịch, Cervini không nhịn được mà bật cười, nhưng ngay sau đó lại khẽ thở dài một tiếng.

"Ai bảo anh chủ động từ bỏ thân phận quý tộc làm gì? Hơn nữa bây giờ còn đơn phương hủy hợp đồng, ngừng hợp tác với Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp. Vốn dĩ Thương hội Tân Phi các anh có thể được hưởng rất nhiều đặc quyền, nhưng quyết định lần này của anh đã chọc giận rất nhiều nhân vật lớn trong vương quốc, cho dù là tôi cũng chẳng có cách nào cầu tình cho anh được."

"Tôi biết ngay là cô rốt cuộc vẫn không buông được chủ đề này mà." Hứa Dịch lắc đầu, thở dài nói: "Được rồi, đã cô vẫn không nhịn được mà nhắc tới, vậy tôi nói rõ ràng với cô luôn. Trước đây sở dĩ tôi chọn hợp tác với Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp, một là vì tình thế bức bách, hai là vì tôi quả thực cũng đã sớm có ý định chuyển giao công nghệ, thúc đẩy sự phát triển công nghiệp ma pháp của vương quốc. Điểm này, tôi nghĩ Cervini cô nên hiểu rất rõ."

"Ừm, tôi hiểu rất rõ nguyện vọng của anh." Cervini nói với vẻ mặt tiếc nuối. "Chỉ tiếc là anh trai Aerick và rất nhiều người trong vương quốc đều không hiểu được suy nghĩ của anh, thực ra dù họ không ép buộc anh như thế thì sớm muộn gì anh cũng sẽ công bố những công nghệ này ra thôi. Cách làm hiện giờ chẳng khác gì cướp ngang cả, tôi rất không hài lòng, từng phản đối anh trai Aerick rất nhiều lần rồi."

"Đa tạ sự quan tâm và giúp đỡ của cô." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu. "Nhưng hai điểm đó đều không phải là nguyên nhân chủ yếu nhất. Nguyên nhân chủ yếu nhất khiến tôi lúc đó đồng ý hợp tác, thực ra chỉ là vì Thương hội Tân Phi chúng tôi lúc ấy vẫn chưa chuẩn bị xong."

"Chưa chuẩn bị xong?" Cervini khẽ cau đôi mày thanh tú, ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch. "Vậy nói… bây giờ các anh đã chuẩn bị xong rồi? Cho nên mới dứt khoát chấm dứt kiểu quan hệ hợp tác này? Hứa Dịch, anh có thực sự hiểu mức độ nghiêm trọng mà việc này sẽ gây ra không? Anh có biết không, vì quyết định lần này của anh mà rất nhiều quý tộc đứng sau mười thương hội kia đã phải chịu tổn thất cực lớn, rất nhiều nhân vật thực quyền trong vương quốc đã quyết định sẽ có biện pháp cứng rắn hơn với Thương hội Tân Phi các anh."

"Cứng rắn?" Hứa Dịch cười hì hì. "Cô thấy… trước đây cách làm của họ chẳng lẽ dịu dàng lắm sao? Tuy miệng nói là hợp tác nhưng khác gì cướp trắng trợn đâu?"

Cervini lập tức im lặng, mãi một lúc lâu sau mới khẽ thở dài: "Dù sao đi nữa, Hứa Dịch, lần này anh vẫn quá nóng vội rồi. Tôi không biết rốt cuộc anh đã chuẩn bị gì, nhưng lần này coi như anh đã đắc tội với đa số những người có thực quyền nhất trong vương quốc, những ngày sau này của thương hội các anh trong vương quốc chắc chắn sẽ trở nên vô cùng gian nan, thậm chí có thể… không mở nổi nữa."

"Vậy sao?" Hứa Dịch chẳng có chút vẻ căng thẳng nào, xòe hai tay ra, nhún vai, nói với vẻ vô cùng thoải mái: "Không mở nổi thì không mở nữa thôi. Nếu họ thấy làm vậy tốt cho bản thân họ và cho cả Vương quốc Lanpari thì tôi chẳng có ý kiến gì."

Cervini nhíu chặt mày: "Hứa Dịch, anh nghĩ gì vậy? Thương hội Tân Phi chẳng phải do một tay anh gây dựng nên, là tâm huyết mà anh trân quý nhất hay sao? Chẳng lẽ anh cam tâm từ bỏ dễ dàng như vậy sao?"

"Không không không, Cervini, tôi nghĩ cô đã hiểu nhầm một chuyện rồi." Hứa Dịch lắc lắc ngón tay. "Cái tôi muốn từ bỏ không phải là Thương hội Tân Phi, mà là Thương hội Tân Phi ở trong Vương quốc Lanpari. Cô có hiểu sự khác biệt ở đây không?"

Sắc mặt Cervini bỗng trở nên khó coi.

"Anh thật sự định từ bỏ Vương quốc Lanpari sao? Không! Anh không thể làm vậy! Hứa Dịch, anh đừng quên, thành Bontar có được sự phồn vinh như hiện nay đều là do anh và Thương hội Tân Phi mang lại. Anh từ bỏ cơ nghiệp đã gây dựng ở Vương quốc Lanpari, thì chẳng khác gì từ bỏ toàn bộ dân chúng thành Bontar!"

"Cô nói vậy quá cường điệu rồi. Thương hội Tân Phi chỉ là một thương hội bình thường, tôi cũng chỉ là một thương nhân bình thường, gánh không nổi trách nhiệm to lớn như vậy đâu. Mà nói đến từ bỏ…" Hứa Dịch bật ra một tiếng cười lạnh. "Vương nữ điện hạ, so với việc từ bỏ của ngài, việc của tôi đây căn bản chẳng đáng là gì cả nhỉ?"

Cervini rùng mình một cái, vẻ mặt vốn hơi kích động trong chớp mắt trở nên trầm lặng, sắc mặt cũng trở nên có phần xám xịt.

Hồi lâu sau, Cervini mới khẽ thở dài một tiếng thật sâu.

"Hứa Dịch, cuối cùng anh cũng nói ra lời thật lòng rồi. Đối với việc tôi từ bỏ tranh giành ngôi vị, rốt cuộc anh vẫn không cam tâm đúng không? Trong lòng anh vẫn còn oán hận tôi đúng không?"

Hứa Dịch từ từ lắc đầu: "Cách nói này không chính xác lắm. Nói tôi không cam tâm thì quả thực có, dù sao trước đây tôi đã tưởng tượng biết bao lần rằng một khi cô lên ngôi vua, dựa vào thái độ ủng hộ hết mình của cô đối với công nghiệp ma pháp, ước mơ của tôi chắc chắn sẽ sớm thành hiện thực. Vậy mà cô lại dứt khoát từ bỏ tranh giành ngôi vị, tôi làm sao có thể cam tâm được? Nhưng nói đến oán hận… thì chưa đến mức đó."

"Thật vậy sao?"

"Thật." Hứa Dịch nghiêm túc gật đầu. "Tôi từng nói rồi, bất luận quyết định gì, đó đều là quyết định của riêng cô, tôi không có quyền can thiệp. Nếu nói đến oán hận, thì trong vương quốc có rất nhiều người có tư cách hơn tôi nhiều. Nhưng đến lúc này, tôi có một câu hỏi không nhịn được muốn hỏi cô. Cervini, đối với quyết định năm đó, cô thật sự không hối hận sao?"

Trên mặt Cervini lướt qua một tia đau khổ, vẻ mặt giằng co hồi lâu, rồi mới khẽ lắc đầu, thở dài u uất: "Tôi không biết…"

"Cô thật sự không biết sao?" Hứa Dịch vặn lại. "Vương nữ điện hạ, e rằng chỉ là ngài không muốn đối diện với hiện thực thôi phải không? Thành Bontar hiện nay so với lúc ngài còn làm Thành chủ đã có những thay đổi gì, tôi không tin là cô không biết. Thử tưởng tượng xem, nếu ngay cả Thương hội Tân Phi chúng tôi cũng không sống nổi ở thành Bontar, thì thành Bontar sẽ biến thành bộ dạng gì đây?"

Vẻ đau khổ trên mặt Cervini càng sâu thêm mấy phần, cô giằng co phản bác: "Tôi nghĩ… dù sao cũng phải tốt hơn nhiều so với việc xảy ra nội loạn chứ…"

Hứa Dịch thở dài, lắc đầu, không muốn tiếp tục bàn về chuyện này nữa.

Vị trí mà anh và Cervini đứng dù sao cũng khác nhau rất nhiều, trong mắt anh, Vương quốc Lanpari muốn thực sự mạnh lên thì nhất định phải có sự thay đổi mới được, mà khả năng lớn nhất để mang lại sự thay đổi này chính là để Cervini lên ngôi vua, ra sức thúc đẩy sự phát triển của công nghiệp ma pháp để cải thiện toàn bộ môi trường của vương quốc.

Nhưng trong mắt Cervini, cô lại cho rằng không để xảy ra nội loạn, giữ cho vương quốc ổn định bên trong mới là quan trọng nhất.

Cũng không thể nói suy nghĩ này của cô là sai, nhưng ít nhất nhìn vào hiện tại, sau khi Aerick lên ngôi, toàn bộ vương quốc đã rơi vào tầm khống chế của đám quý tộc bảo thủ ngoan cố từng ủng hộ anh ta lên ngôi trước đây.

Cái gọi là ủng hộ và thúc đẩy phát triển công nghiệp ma pháp, cũng thông qua mười thương hội kia mà biến thành công cụ vơ vét của cải cho họ mà thôi.

Cervini không thể nào không nhìn ra sự thật này, chỉ là cô không làm được sự quyết đoán mà Hứa Dịch kỳ vọng.

Đương nhiên, nếu cô thực sự có tính cách như vậy, thì năm đó đã chẳng bao giờ dứt khoát từ bỏ tranh giành ngôi vị.

Đem Cervini so sánh với Ankelu mà anh mới gặp mặt mấy hôm trước, Hứa Dịch không kìm được mà thầm than thở trong lòng.

Nếu có thể trung hòa tính cách của hai người này lại, thì thật sự quá hoàn hảo.

Đương nhiên chuyện này là không thể, Hứa Dịch chỉ có thể tưởng tượng trong đầu một chút rồi lập tức từ bỏ ảo tưởng đó, liếc nhìn trời bên ngoài, đứng dậy khỏi ghế.

"Được rồi, không nói mấy chuyện vô nghĩa này nữa. Cervini, thời gian cũng gần đến rồi, chúng ta cùng ra ngoài thôi. Lần hành động liên hợp này, trên danh nghĩa cô mới là người thống lĩnh."

ChÆ°Æ¡ng 151: Sau này sẽ không quay lại nữa

Hứa Dịch không thể không thừa nhận, trước đây bản thân đúng là có chút xem thường người dân trên Lục địa Saiens.

Ban đầu, anh cho rằng Cỗ máy Ma thuật là một thứ mới mẻ đối với người dân nơi đây, họ cần rất nhiều thời gian để tiếp nhận, chứ đừng nói đến việc tự mình nghiên cứu. Vì vậy, anh luôn cảm thấy lý tưởng tạo dựng một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên lục địa này cần rất nhiều thời gian, thậm chí cả đời này cũng chưa chắc đã thực hiện được.

Tuy nhiên, hiện thực lại tàn nhẫn tát vào mặt anh.

Cỗ máy Ma thuật vừa được tung ra đã nhanh chóng được người dân Thành phố Bontar đón nhận. Chưa kể sau khi Quốc Vương Bệ hạ và Cơ quan Nông nghiệp công bố kế hoạch hợp tác với Thương hội Tân Phi, trong Vương quốc Lanpari bỗng nhiên xuất hiện vô số Thương hội kinh doanh Cỗ máy Ma thuật lớn nhỏ khác nhau, giống như nấm mọc sau mưa.

Mặc dù hiện tại chưa có Thương hội nào có quy mô sánh bằng Thương hội Tân Phi, Cỗ máy Ma thuật họ sản xuất cũng chủ yếu là bắt chước các sản phẩm ban đầu của Thương hội Tân Phi, nhưng ở những khu vực mà mạng lưới tiêu thụ của Thương hội Tân Phi chưa vươn tới, họ vẫn có thể kiếm được bộn tiền.

Điều thực sự khiến Hứa Dịch bất ngờ và kinh ngạc chính là hiện tại, những người nông dân Thành phố Bontar bình thường như Freeman lại có thể dựa vào kinh nghiệm sử dụng Máy gặt Ma thuật Nhỏ của mình mà nghĩ đến việc nhận gia công linh kiện cho Máy gặt!

Đầu óc kinh doanh nhạy bén như vậy khiến Hứa Dịch không khỏi thán phục.

Hứa Dịch rất vui vẻ đồng ý với ý tưởng của Freeman, trước tiên dẫn họ đến nhà máy tham quan, sau đó đích thân hướng dẫn.

Đối với ý tưởng muốn mua một vài chiếc Máy công cụ Ma thuật để gia công linh kiện của Freeman và những người khác, Hứa Dịch rất ủng hộ, nhưng lại không đồng ý yêu cầu nhận gia công linh kiện lớn của họ.

Bởi vì với trình độ kỹ thuật hiện tại và sự hiểu biết nông cạn về Cỗ máy Ma thuật, nếu họ vội vàng nhận gia công linh kiện lớn, rất có thể linh kiện sản xuất ra sẽ không đạt yêu cầu của Thương hội Tân Phi, cuối cùng không được sử dụng, ngược lại sẽ bị lỗ nặng.

Cuối cùng, theo gợi ý của Hứa Dịch, Freeman và những người khác chuyển hướng sang Máy tạo ren Ma thuật.

Mặc dù Vít trông có vẻ nhỏ bé, nhưng đối với tất cả các loại Cỗ máy Ma thuật mà Thương hội Tân Phi sản xuất, nó gần như là linh kiện không thể thiếu, có phạm vi ứng dụng rất rộng.

Hơn nữa, Máy tạo ren Ma thuật là Máy công cụ Ma thuật đầu tiên do Thương hội Tân Phi tự nghiên cứu và phát triển. Sau hơn nửa năm không ngừng nghiên cứu và cải tiến kỹ thuật, hiện tại nó đã hoàn thiện hơn rất nhiều so với ban đầu, không chỉ vận hành đơn giản hơn, công nghệ ổn định hơn mà chủng loại Vít sản xuất ra cũng trở nên phong phú và đa dạng hơn, có thể đáp ứng nhu cầu của tất cả các loại Cỗ máy Ma thuật hiện đang được Thương hội Tân Phi sản xuất.

Sau khi khảo sát, Freeman và những người khác đã tiếp thu đề nghị của Hứa Dịch, mua một lúc 5 chiếc Máy tạo ren Ma thuật từ Thương hội Tân Phi.

Máy tạo ren Ma thuật thế hệ mới có giá bán 40 đồng vàng mỗi chiếc, 5 chiếc là 200 đồng vàng.

Đây là một khoản tiền khổng lồ đối với những người nông dân bình thường. Mặc dù đã kiếm được một ít tiền nhờ Cỗ máy Ma thuật Canh tác, nhưng Freeman và những người khác vẫn chưa đủ khả năng để chi trả một lúc số tiền lớn như vậy.

Vì vậy, khi Freeman có chút do dự đề xuất muốn mua Máy tạo ren Ma thuật theo hình thức trả chậm như khi nhận Máy gặt Ma thuật từ Thương hội Tân Phi trước đây, Hứa Dịch không hề bất ngờ mà đồng ý ngay lập tức.

Đối với Hứa Dịch, những người nông dân bình thường như Freeman hiện tại thực sự còn có ý nghĩa hơn cả những Thương hội sản xuất Cỗ máy Ma thuật đang mọc lên như nấm sau mưa trong Vương quốc Lanpari.

Tuy chỉ là một vài người nông dân, chỉ mua có vài chiếc Máy tạo ren Ma thuật, nhưng họ lại đại diện cho ngành gia công linh kiện cực kỳ quan trọng trong hệ thống công nghiệp bắt đầu manh nha xuất hiện trên Lục địa Saiens.

Nếu như sau này có nhiều Thương hội nhỏ như vậy xuất hiện, Thương hội Tân Phi có thể giao toàn bộ việc gia công linh kiện của Cỗ máy Ma thuật cho những Thương hội nhỏ này hoàn thành, từ đó giải phóng một lượng lớn nhân lực để tập trung vào những khía cạnh mà Hứa Dịch muốn Thương hội Tân Phi tập trung hơn.

Tất nhiên, lý tưởng vĩ đại trong lòng Hứa Dịch không phải ai cũng hiểu được.

Trước đây là Heinze, bây giờ Heinze đã đến Thành phố Karma phụ trách nhà máy bên đó, người trực tiếp nghi ngờ đã đổi thành Sebas.

"Hội trưởng, theo thống kê tài chính tháng trước, chúng ta đã thu được lợi nhuận 764 đồng vàng từ việc bán các loại Vít. Con số này thậm chí còn chưa tính đến lợi nhuận từ chi phí của số lượng lớn Vít mà chúng ta tự sử dụng. Nếu cộng thêm vào, ước tính conservative đã vượt quá 2. 000 đồng vàng rồi."

Khác với Heinze trực tiếp phàn nàn với Hứa Dịch, Sebas là người cẩn thận và cung kính với Hứa Dịch, khi đưa ra ý kiến, anh ta sẽ liệt kê những số liệu cụ thể để chứng minh cho quan điểm của mình.

"Ngài gần như cho không 5 chiếc Máy tạo ren Ma thuật cho những người nông dân đó, lại còn đồng ý giúp họ nắm vững công nghệ sản xuất Vít, chẳng khác nào tự tay dâng lợi nhuận cho họ, như vậy... có ổn không?" Sebas nhìn Hứa Dịch với vẻ nghi ngờ.

"Tôi hỏi anh một câu." Hứa Dịch không trả lời mà hỏi ngược lại."Sebas, anh có nghĩ rằng Thương hội Tân Phi của chúng ta cuối cùng sẽ phát triển thành một Thương hội lớn hàng đầu hay không?"

Sebas sững người, không ngờ Hứa Dịch lại đột nhiên hỏi một câu như vậy.

Sau khi suy nghĩ một lúc, Sebas khẽ gật đầu: "Vâng, Hội trưởng, tôi tuyệt đối không nghi ngờ việc Thương hội của chúng ta sẽ trở thành Thương hội hàng đầu trên Lục địa Saiens."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, không ngờ Sebas lại tự tin như vậy, anh chỉ hỏi có trở thành hàng đầu hay không, Sebas lại trực tiếp trả lời là hàng đầu.

"Vậy thì tốt, đã là Thương hội lớn hàng đầu, vậy anh có nghĩ rằng một Thương hội lớn như vậy có khả năng tự mình làm hết mọi việc từ đầu đến chân hay không? Nói rõ hơn là, anh có nghĩ Thương hội Tân Phi của chúng ta có khả năng độc chiếm toàn bộ ngành Công nghiệp Ma thuật hay không?" Hứa Dịch lại hỏi.

Dưới sự ảnh hưởng của Hứa Dịch, mọi người trong Thương hội Tân Phi không còn xa lạ gì với cụm từ Công nghiệp Ma thuật nữa. Sebas lại suy nghĩ một chút rồi lắc đầu: "Không thể. Theo kế hoạch và suy đoán của Hội trưởng, Công nghiệp Ma thuật là một thứ vô cùng to lớn, chúng ta không thể nào độc chiếm được."

"Chính xác. Đã không thể độc chiếm, sớm muộn gì cũng phải nhường một phần cho người khác làm, vậy thì chủ động nhường ra hiển nhiên sẽ tốt hơn nhiều so với bị động nhường ra. Mặc dù chỉ riêng Vít đã mang lại lợi nhuận 2. 000 đồng vàng mỗi tháng, thậm chí còn hơn. Nhưng anh nên thấy rằng, việc sản xuất Vít không đòi hỏi bất kỳ kỹ thuật cơ bản nào, chỉ cần mua Máy tạo ren Ma thuật từ chúng ta là có thể sản xuất. Anh thấy chúng ta có nên bán Máy tạo ren Ma thuật hay không?" Hứa Dịch lại hỏi.

Lần này Sebas im lặng một lúc lâu, sau đó mới do dự đáp: "Thực ra... Hội trưởng, tôi vẫn luôn cảm thấy... khó hiểu về việc ngài đồng ý yêu cầu mua các loại Máy công cụ Ma thuật của những Thương hội nhỏ vô danh đó. Hiện tại chỉ có Thương hội Tân Phi chúng ta mới có thể sản xuất Máy công cụ Ma thuật, vì vậy chỉ có Cỗ máy Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất mới có chất lượng tốt nhất, hiệu quả sản xuất cũng cao. Bây giờ ngài bán ra ngoài số lượng lớn Máy công cụ Ma thuật như vậy, kết quả là hiện tại trong Vương quốc Lanpari đã xuất hiện rất nhiều Thương hội cũng sản xuất Cỗ máy Ma thuật. Mặc dù những Thương hội nhỏ này hiện tại vẫn chưa thể gây ra uy hiếp đối với chúng ta, nhưng dù sao cũng có chút ảnh hưởng."

Nhìn thấy vẻ nghi ngờ vừa phải trên mặt Sebas, Hứa Dịch không khỏi mỉm cười, thầm nghĩ nếu đổi lại là Heinze, chắc chắn anh ta sẽ không nói giảm nói tránh như Sebas, mà sẽ trực tiếp mắng mình hoang phí, nuôi ong tay áo, v. v...

Nhưng đối với Heinze, Hứa Dịch có thể trực tiếp phản bác, nói rằng đây là kế hoạch lâu dài của mình, anh ta không cần phải lo.

Còn đối với Sebas, Hứa Dịch không thể phản bác một cách cứng nhắc như vậy được.

"Sebas, anh còn nhớ những gì tôi đã nói trong buổi họp báo ra mắt sản phẩm lần trước không?"

Sebas cau mày suy nghĩ một lúc: "Cái này... Hội trưởng, tôi không chắc là ngài đang nói đến những lời nào."

"Trong buổi họp báo ra mắt sản phẩm, tôi đã nói rằng Thương hội Tân Phi của chúng ta muốn làm bánh kem lớn hơn, chứ không phải tranh giành bánh kem với người khác, anh hiểu ý tôi chứ?"

Sebas trầm ngâm hồi lâu, vẻ nghi ngờ trên mặt biến mất, thay vào đó là sự khó hiểu càng thêm rõ ràng.

"Hội trưởng, có lẽ làm như vậy đúng là sẽ khiến nhiều người biết đến Cỗ máy Ma thuật hơn, từ đó mở rộng thị trường này, giống như ngài nói là làm bánh kem lớn hơn, nhưng... với thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi chúng ta, sau khi làm bánh kem lớn hơn, chưa chắc đã có thể giành được miếng bánh lớn nhất."

"Sao vậy, anh đang nghi ngờ thực lực của Thương hội chúng ta sao?" Hứa Dịch khẽ mỉm cười."Yên tâm đi, nếu không có nắm chắc, anh nghĩ tôi sẽ làm những chuyện này sao?"

Sebas nhìn Hứa Dịch, im lặng không nói.

Lúc này mà anh ta còn đưa ra nghi ngờ thì chính là bất kính với Hứa Dịch, anh ta tuyệt đối sẽ không làm ra chuyện như vậy.

Hứa Dịch cười vỗ vai Sebas: "Thôi được rồi, hãy hồi âm lại cho Tử tước, nói rằng tôi tự biết chừng mực, bảo ngài ấy không cần phải lo lắng."

"Đây không phải là ý của Tử tước..." Sebas theo bản năng đáp lại, nhưng vừa quay đầu lại nhìn thấy nụ cười nửa miệng của Hứa Dịch, anh ta lại bất giác nuốt ngược những lời nói phía sau vào trong, khựng lại một chút rồi gật đầu đáp: "Vâng."

Sebas không cần phải hồi âm cho Tử tước Leslie, bởi vì Tử tước Leslie đã trở về từ Thành phố Anweimar chỉ sau hai ngày kể từ cuộc trò chuyện của hai người!

Điều khiến Hứa Dịch bất ngờ là người trở về cùng với Tử tước Leslie lại là Nam tước Hainas, người được cho là bị giam lỏng ở nhà suốt 3 tháng qua.

Vừa nhìn thấy Hứa Dịch, Nam tước Hainas lập tức cười lớn chạy tới, ôm chầm lấy Hứa Dịch rồi vội vàng hỏi: "Hứa Dịch, tờ 《 Nhật báo Bontar 》 của tôi thế nào rồi? Hiện tại vẫn ổn chứ? Sau khi tôi rời đi, nó không gặp vấn đề gì chứ?"

Hứa Dịch có chút dở khóc dở cười: "《 Nhật báo Bontar 》 đâu phải con của anh. Nói cho anh biết thì đừng thất vọng đấy, mặc dù anh đã rời đi, nhưng dưới sự nỗ lực của Naxi và những người khác, 《 Nhật báo Bontar 》 còn phát triển tốt hơn so với trước khi anh rời đi, hiện tại doanh số bán ra hàng ngày sắp đạt mốc 10. 000 bản, cao hơn gấp mấy lần so với tờ 《 Nhật báo Buổi sáng Saltan 》 và 《 Nhật báo Karma 》 của hai thành phố lân cận."

Nam tước Hainas lập tức cười ha hả: "Sao tôi phải thất vọng? Tôi rất vui mừng! Quá tốt rồi, điều tôi lo lắng nhất khi ở Thành phố Anweimar chính là 《 Nhật báo Bontar 》, bây giờ nghe anh nói nó phát triển tốt như vậy, tôi yên tâm rồi."

Hứa Dịch liếc nhìn Nam tước Hainas với vẻ mặt rạng rỡ, nhận ra so với lần trước khi rời khỏi Thành phố Bontar, vẻ trẻ con trên mặt anh ta đã giảm bớt, cả người rõ ràng là trưởng thành và điềm đạm hơn rất nhiều.

"Hainas, tôi nghe nói ở Thành phố Anweimar gần đây cũng xuất hiện hai tờ báo, hình như là 《 Nhật báo Anweimar 》 và 《 Tuần san Lanpari 》, nói thật đi, hai tờ báo này có liên quan gì đến anh không?" Hứa Dịch hỏi.

Hainas cười, vỗ vai Hứa Dịch, ghé sát tai anh nói nhỏ: "Anh biết là được rồi, đừng hỏi nhiều quá."

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu, không hỏi tiếp nữa, quay sang hỏi Tử tước Leslie đang đứng bên cạnh: "Tử tước, cuối cùng ngài cũng đã trở lại. Nếu không phải vì vụ gieo trồng mùa xuân, e rằng lần này ngài cũng sẽ không quay về nhỉ?"

Tử tước Leslie mỉm cười gật đầu: "Đúng vậy. Lần này sau khi trở về, gia đình có chút chuyện, nếu không phải vụ gieo trồng mùa xuân rất quan trọng, e rằng tôi thực sự không có thời gian quay lại."

Hứa Dịch không khỏi nói: "Ở đây cũng có một vùng đất rộng lớn của ngài, hơn nữa ngài còn là cổ đông lớn của Thương hội chúng ta, ngài cứ đi biền biệt như vậy, rất nhiều chuyện sẽ rất phiền phức."

"Có cậu ở đây rồi, còn có chuyện gì phiền phức nữa chứ?" Tử tước Leslie cười cười, đột nhiên khẽ thở dài: "Hứa Dịch, nói cho cậu một tin, tôi cũng không biết là tin tốt hay tin xấu đối với cậu nữa. Sau khi vụ gieo trồng mùa xuân này kết thúc, có lẽ tôi sẽ rời khỏi Thành phố Bontar, sau này sẽ không quay lại nữa."

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn Tử tước Leslie, thấy ông ta không có ý định đùa giỡn, nhất thời không nói nên lời.

Chương 153: Cuối cùng vẫn phải rời đi

Vụ thu hoạch mùa xuân kết thúc, theo thống kê cuối cùng, sản lượng lúa mì trên toàn bộ lãnh địa của Tử tước Leslie, bao gồm 21 ha đất nông nghiệp được khai hoang vào năm ngoái và 7 ha đất nông nghiệp đã được canh tác, tổng cộng là hơn 100. 000 kilogram!

Theo đơn vị 1 ha bằng 15 mẫu, sản lượng lúa mì trên mỗi mẫu đất của Tử tước Leslie rơi vào khoảng 240 đến 250 kilogram.

Mặc dù con số này còn kém xa so với sản lượng cao nhất là 500 kilogram hoặc thậm chí hơn 1. 000 kilogram trên Trái Đất, nhưng nó đã rất gần với sản lượng của thời cổ đại khi khoa học công nghệ chưa phát triển.

Hơn nữa, sản lượng lúa mì trên mỗi mẫu đất của Tử tước Leslie không quan trọng, điều quan trọng là tổng sản lượng.

Trước đây, Tử tước Leslie, ngay cả khi huy động toàn bộ nhân lực bao gồm nô lệ và lính canh, cũng chỉ có thể khai hoang tối đa 7 ha đất nông nghiệp và thu được tối đa hơn 20. 000 kilogram lúa mì mỗi vụ.

Tuy nhiên, sau khi khai hoang thêm 21 ha đất nông nghiệp vào mùa thu năm ngoái bằng Máy móc Ma thuật Canh tác, sản lượng thu hoạch mùa xuân năm nay đã đột phá mốc 100. 000 kilogram, gấp 4 lần so với trước đây!

Mặc dù mọi người đều đã chuẩn bị tâm lý cho kết quả này, nhưng họ vẫn bị sốc khi nghe con số thực tế.

Sau cú sốc là niềm vui.

Vì Tử tước Leslie có thể dựa vào Máy móc Ma thuật Canh tác để cải tạo đất đai trên lãnh địa của mình và tăng đáng kể tổng sản lượng lương thực, điều đó có nghĩa là những người khác cũng có thể làm được như vậy.

Trong số những người này, người vui mừng nhất chính là Cervini.

"Hội trưởng Hứa, nếu phụ hoàng biết được kết quả thu hoạch bội thu ở đây, chắc chắn ông ấy sẽ rất vui mừng." Nhìn dữ liệu thống kê trên tay, Cervini không giấu được vẻ vui mừng trên khuôn mặt."Vương quốc Lanpari chúng ta không thiếu đất đai có thể canh tác, nhưng lại thiếu nhân lực, dẫn đến nhiều vùng đất bị bỏ hoang. Giờ đây, Máy móc Ma thuật Canh tác của Thương hội Tân Phi các anh đã chứng minh rằng chỉ cần một số lượng nhỏ nhân lực là có thể khai hoang được một lượng lớn đất nông nghiệp, điều đó có nghĩa là những vùng đất hoang hóa trong Vương quốc của chúng ta cuối cùng cũng có thể được khai hoang! Bằng cách này, sản lượng lương thực trong nước chắc chắn sẽ tăng lên đáng kể như lãnh địa của Tử tước Leslie, có lẽ trong vòng chưa đầy hai năm nữa, tất cả mọi người trong Vương quốc sẽ không còn phải chịu đói nữa!"

Nhìn Cervini phấn khích đến mức hơi mất bình tĩnh, Hứa Dịch thầm nghĩ nếu bản thân không phải đã từng trải qua quãng thời gian đói khát khi mới xuyên không đến thế giới này, có lẽ anh sẽ không thể hiểu được niềm vui trong lòng Cervini lúc này.

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch mỉm cười nói: "Vương nữ Điện hạ tôn kính, tại sao lại phải đợi đến hai năm nữa? Miễn là chúng ta nắm bắt được thời cơ gieo trồng vụ xuân năm nay để cải tạo đất nông nghiệp trong Vương quốc, thì kết quả nhanh nhất sẽ thấy rõ vào vụ thu hoạch mùa thu năm nay. Biết đâu năm nay người dân trong Vương quốc sẽ không còn phải chịu đói nữa."

Cervini lắc đầu: "Tất nhiên tôi cũng hy vọng càng sớm càng tốt. Nhưng việc phổ biến Máy móc Ma thuật Canh tác trong Vương quốc cần có thời gian, không thể hoàn thành trong một sớm một chiều được. Hơn nữa..." Cervini liếc nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt hơi buồn bã."Thương hội Tân Phi các anh có thể hoàn thành những đơn hàng đó trong giai đoạn gieo trồng vụ xuân không? Đừng quên, tôi chỉ hy vọng các anh có thể ưu tiên sản xuất Máy móc Ma thuật Canh tác thôi mà anh cũng từ chối."

Hứa Dịch cười ngượng ngập: "Chuyện này tôi cũng không còn cách nào khác, dù sao tôi cũng phải cân nhắc đến chiến lược phát triển tổng thể của Thương hội."

"Tôi không có ý trách anh, chỉ là muốn một lần nữa bày tỏ hy vọng của mình. Hy vọng Thương hội của anh, trong khả năng cho phép, có thể ưu tiên hoàn thành đơn hàng này." Cervini nhìn chằm chằm vào mắt Hứa Dịch, vẻ mặt vô cùng chân thành và tha thiết."Hội trưởng Hứa, hơn một nửa dân số trong Vương quốc vẫn chưa đủ ăn. Việc có thể giải quyết vấn đề này hay không đều phụ thuộc vào Thương hội Tân Phi các anh."

Hứa Dịch cười khổ, đưa tay sờ mũi: "Vương nữ Điện hạ, lời nói của cô khiến tôi cảm thấy áp lực rất lớn. Thương hội Tân Phi chúng tôi chỉ là một Thương hội nhỏ, không cần phải gánh vác trách nhiệm nặng nề như vậy chứ?"

Cervini khẽ mỉm cười: "Năng lực càng lớn, trách nhiệm càng lớn. Chẳng phải đây là câu nói mà Hội trưởng Hứa anh đã nói với tôi khi chúng ta nói về thân phận của tôi sao? Vì Thương hội Tân Phi các anh hiện có năng lực này, nên phải gánh vác trách nhiệm này. Tôi nói đúng chứ? Hội trưởng Hứa?"

Hứa Dịch chỉ biết cười khổ lần nữa: "Rất đúng, Vương nữ Điện hạ."

Sau khi thống kê xong dữ liệu thu hoạch vụ xuân trên lãnh địa của Tử tước Leslie, Cervini lập tức rời khỏi Thành phố Bontar.

Theo như những gì cô ấy nói trước khi rời đi, lần này, với ví dụ thực tế và hiệu quả đáng kinh ngạc từ lãnh địa của Tử tước Leslie, chắc chắn sẽ dễ dàng thuyết phục các quý tộc khác sở hữu lãnh địa trong Vương quốc hơn, đồng thời cũng sẽ thuận tiện hơn cho Cơ quan Nông nghiệp trong việc thúc đẩy việc phổ biến rộng rãi Máy móc Ma thuật Canh tác.

Theo ước tính của Cơ quan Nông nghiệp, ngay cả khi Thương hội Tân Phi đã hoàn thành đơn đặt hàng 30. 000 chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác các loại của Cơ quan Nông nghiệp, thì vẫn chưa đáp ứng đủ nhu cầu trong nước của Vương quốc Lanpari.

Nói cách khác, sau này chắc chắn sẽ còn có một lượng lớn đơn đặt hàng Máy móc Ma thuật Canh tác bay đến Thương hội Tân Phi.

Tất nhiên, Hứa Dịch rất hoan nghênh điều này.

Bán Máy móc Ma thuật Canh tác vốn đã là một công việc kinh doanh rất béo bở, hơn nữa, một khi Máy móc Ma thuật Canh tác được phổ biến rộng rãi, thì có thể giải phóng một lượng lớn lao động khỏi đất nông nghiệp, đưa họ vào ngành Công nghiệp Ma thuật có tiềm năng phát triển hơn, đúng như những gì Hứa Dịch đã hình dung.

Lấy Thành phố Bontar làm ví dụ, vì từ năm ngoái, các quý tộc ở Thành phố Bontar đã lần lượt mua một số lượng lớn Máy móc Ma thuật Canh tác, cộng với Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân của Thương hội Tân Phi, đã trực tiếp đưa nhiều Máy móc Ma thuật Canh tác vào tay các hộ nông dân, vì vậy hiện nay, việc sử dụng Máy móc Ma thuật Canh tác đã cơ bản được phổ cập trên hầu hết các cánh đồng bên ngoài Thành phố Bontar.

Trong thời gian gieo trồng vụ xuân năm nay, chỉ trong vòng chưa đầy một tuần, các cánh đồng rộng lớn bên ngoài Thành phố Bontar đã hoàn thành tất cả các nhiệm vụ thu hoạch.

Và sau khi thu hoạch xong, vô số Máy móc Ma thuật Canh tác lại tiếp tục chạy khắp các vùng đất hoang hóa do thiếu nhân lực trước đây bên ngoài Thành phố Bontar, tiến hành công tác khai hoang và cải tạo đất nông nghiệp.

Theo thống kê của Phủ Thành chủ, diện tích đất nông nghiệp mới được quy hoạch khai hoang hiện nay nhiều hơn gấp ba lần so với diện tích đất nông nghiệp đã được canh tác trước đây bên ngoài Thành phố Bontar!

Nếu việc khai hoang, cải tạo và gieo trồng trên những cánh đồng này có thể được hoàn thành suôn sẻ trong giai đoạn gieo trồng vụ xuân, thì đến mùa thu hoạch, tổng sản lượng lương thực của Thành phố Bontar sẽ khiến mọi người phải kinh ngạc.

Dưới sự chỉ đạo của Bá tước Satsuma và Cervini, tờ 《 Nhật báo Bontar 》 đã tích cực tuyên truyền về những thay đổi trên lãnh địa của Tử tước Leslie, gián tiếp thúc đẩy công cuộc khai hoang, cải tạo đất nông nghiệp này.

Trong mười ngày tiếp theo, tờ 《 Nhật báo Bontar 》 tiếp tục đưa ra một loạt bài báo theo dõi về dự án này, thể hiện một cách chính xác khung cảnh sôi động bên ngoài Thành phố Bontar đến với mọi người.

Có thể làm được điều này là nhờ công lao của Nam tước Hainas, người đã quay trở lại Thành phố Bontar từ Thành phố Anweimar.

Mặc dù đã trở nên trưởng thành và điềm đạm hơn trước rất nhiều, nhưng ngay khi tiếp xúc với báo chí, Nam tước Hainas lập tức trở lại dáng vẻ tràn đầy nhiệt huyết trước đây.

Ngay khi trở về Thành phố Bontar, anh đã chạy thẳng đến tòa soạn của tờ 《 Nhật báo Bontar 》, sau đó vùi đầu vào công việc tại tòa soạn ngày đêm.

Trong khoảng thời gian Nam tước Hainas vắng mặt, phong cách của tờ 《 Nhật báo Bontar 》 không còn gay gắt và sắc bén như khi anh ấy còn ở đó, mà trở nên ôn hòa hơn. Ngay khi anh ấy trở lại, tờ 《 Nhật báo Bontar 》 như được tiếp thêm một tinh thần đặc biệt nào đó, phong cách tổng thể ngay lập tức thay đổi.

"Đó chính là sức hút cá nhân của Hainas." Tử tước Leslie nhìn tờ 《 Nhật báo Bontar 》 vừa mới ra lò hôm nay trên tay, mỉm cười nói."Hay nói đúng hơn là nhờ có anh ta đứng sau, tờ 《 Nhật báo Bontar 》 mới có thể trở nên sắc bén như vậy, dám đưa tin cả những chuyện xấu xa mà các quý tộc làm. Tôi nghĩ những ngày này anh ta chắc hẳn rất vui vẻ, bởi vì ở Thành phố Anweimar, ngay cả khi có gia tộc đứng sau, anh ta cũng không dám đưa tin về nhiều chuyện."

"Đúng vậy, chẳng lẽ anh ta còn dám đưa tin về việc Quốc Vương Bệ hạ hôm nay mặc quần lót màu gì sao?" Hứa Dịch nói đùa.

Tử tước Leslie cười lớn: "Hứa Dịch, anh sai rồi, anh ta thực sự đã từng đưa tin về một số chuyện đời tư, thậm chí là những chuyện xấu hổ của Quốc Vương Bệ hạ trên tờ 《 Nhật báo Anweimar 》. Nhưng tất cả đều là do Quốc Vương Bệ hạ ngầm cho phép, bản thân anh ta vẫn chưa có gan lớn như vậy."

"Quốc Vương Bệ hạ tự mình ngầm cho phép?" Hứa Dịch suy nghĩ một chút."Đây là vì muốn tạo ra hình ảnh gần gũi với dân chúng sao?"

"Không tồi, xem ra Hứa Dịch anh rất hiểu chuyện." Tử tước Leslie gật đầu, liếc nhìn tờ 《 Nhật báo Bontar 》 trên tay, sau đó tiện tay ném lên bàn, thở dài, khẽ lắc đầu nói: "Đáng tiếc, dù Hainas có vui vẻ đến đâu khi ở đây, thì vài ngày nữa anh ta vẫn phải quay trở lại Thành phố Anweimar."

Nhìn thấy hàng lông mày hơi nhíu lại của Tử tước Leslie, Hứa Dịch không khỏi hỏi: "Anh cũng sẽ cùng anh ta quay về sao?"

Tử tước Leslie liếc nhìn Hứa Dịch, không trả lời ngay mà cầm tách trà lên nhấp một ngụm, dường như đang cân nhắc xem nên trả lời câu hỏi của Hứa Dịch như thế nào.

Hứa Dịch cũng không thúc giục, ngồi im lặng trên ghế chờ đợi.

Một lúc lâu sau, Tử tước Leslie mới buông tách trà xuống, gõ nhẹ ngón tay lên bàn, sau đó nhìn Hứa Dịch, chậm rãi gật đầu: "Phải, tôi sẽ cùng anh ta quay về."

"Và sau đó sẽ không bao giờ quay lại nữa như anh đã nói lần trước sao?" Hứa Dịch hỏi tiếp."Tại sao? Không phải anh sống ở Thành phố Bontar rất tốt sao?"

Tử tước Leslie khẽ mỉm cười, lắc đầu: "Có lẽ trong mắt cậu và hầu hết mọi người, tôi sống ở Thành phố Bontar rất tốt. Nhưng từ góc độ của gia tộc chúng tôi, điều này rất tệ. Là con trai cả của gia tộc, những năm qua tôi lại luôn an phận thủ thường ở một nơi nhỏ bé như Thành phố Bontar, hưởng thụ cuộc sống an nhàn, thực chất là đang trốn tránh trách nhiệm. Gia tộc cần tôi trở thành một nhân vật quan trọng hơn, vì vậy họ không muốn tôi tiếp tục ở lại Thành phố Bontar nữa. Trước đây tôi có thể phản kháng và trốn tránh, nhưng lần này... tôi không thể tiếp tục phản kháng và trốn tránh nữa. Nếu không có gì bất ngờ xảy ra, sau khi rời khỏi Thành phố Bontar lần này, tôi sẽ gia nhập quân đội, đến biên giới phía Bắc của Vương quốc, tích lũy quân công và tư lịch theo kế hoạch của gia tộc dành cho tôi. Sau này, nếu không có gì bất ngờ xảy ra, tôi sẽ không có cơ hội quay trở lại Thành phố Bontar nữa."

Hứa Dịch im lặng.

Đây là trách nhiệm mà Tử tước Leslie phải gánh vác khi sinh ra trong một gia tộc quý tộc lớn như Gia tộc Stark, anh không có gì để phản bác.

Nhưng Tử tước Leslie là một ngoại lệ trong giới quý tộc, tính tình hào sảng, phóng khoáng, không hề có chút kiêu ngạo nào mà giới quý tộc thường có, cho dù là hợp tác hay làm bạn với anh ta đều khiến người khác cảm thấy rất thoải mái.

Anh ta ra đi, trong lòng Hứa Dịch ít nhiều cũng có chút tiếc nuối.

"Hứa Dịch, hôm nay tôi mời cậu đến đây, trước tiên là với tư cách là một người bạn, để nói cho cậu biết lý do tại sao tôi phải rời khỏi đây, và cũng là để chào tạm biệt cậu. Thứ hai, là với tư cách là đối tác, tôi muốn đưa ra một yêu cầu cuối cùng." Tử tước Leslie nói tiếp.

Hứa Dịch gượng cười: "Có yêu cầu gì cứ nói đừng ngại. Miễn là tôi và Thương hội Tân Phi có thể làm được, nhất định sẽ giúp anh."

Tử tước Leslie gật đầu, nghiêm mặt nói: "Hứa Dịch, hãy để tôi rút cổ phần."

ChÆ°Æ¡ng 154: Lời khuyên của Tử tước Leslie

"Rút lui?" Hứa Dịch kinh ngạc."Tại sao? Ngài Tử tước, dù ngài có rời khỏi đây, nhưng ngài vẫn có thể giữ lại cổ phần. Tôi đảm bảo cổ tức hàng năm sẽ không bao giờ thiếu của ngài! Ngài rút lui làm gì? Tôi nghĩ..."

"Nghe tôi nói hết đã." Tử tước Leslie giơ tay lên, cắt ngang lời Hứa Dịch."Hứa Dịch, tôi hỏi anh một câu. Ban đầu anh đồng ý thuê đất của tôi, rồi lại mượn cớ đứa bé nô lệ kia để nhường cổ phần cho tôi, mục đích chính là vì muốn tiếp cận tôi, hay nói chính xác hơn là muốn tiếp cận gia tộc đứng sau tôi, đúng không?"

"Chuyện này..." Hứa Dịch hoàn toàn không ngờ Tử tước Leslie lại hỏi thẳng vấn đề này. Tuy nói chuyện này cả hai bên đều ngầm hiểu rõ, nhưng bình thường sẽ không có ai trực tiếp vạch trần.

Nhìn ánh mắt nghiêm túc của Tử tước Leslie, Hứa Dịch suy nghĩ một chút, hít một hơi thật sâu, chậm rãi gật đầu.

"Đúng vậy. Ngài Tử tước, đã ngài hỏi như vậy, vậy tôi xin thành thật trả lời. Đúng, mục đích của tôi chính là muốn tiếp cận ngài và gia tộc của ngài. Thương hội Tân Phi của chúng tôi là một thương hội nhỏ bé mới thành lập, nếu không có bất kỳ thế lực nào đứng sau ủng hộ, tôi nghĩ rất khó có thể tồn tại ở Thành phố Bontar, chứ đừng nói đến chuyện phát triển lớn mạnh. Vì vậy, khi biết được ngài xuất thân từ Gia tộc Stark, tôi đã lập tức quyết định phải tìm mọi cách để tiếp cận ngài. Cho dù là thuê đất của ngài, hay sau đó là nhượng lại cổ phần của Thương hội cho ngài, đều là vì muốn tạo dựng mối quan hệ tốt đẹp với ngài, và cuối cùng nhận được sự ủng hộ của Gia tộc Stark."

Tử tước Leslie khẽ mỉm cười: "Vậy có nghĩa là lần trước anh đến Thành phố Anweimar, không thể thông qua tôi để gặp cha tôi, anh hẳn là rất thất vọng nhỉ?"

Hứa Dịch thành thật gật đầu.

"Vâng. Nếu có thể gặp mặt Công tước Stark, biết đâu Thương hội Tân Phi của chúng tôi sẽ được Công tước chú ý đến, và có khả năng nhận được sự quan tâm và ủng hộ của Gia tộc Stark, điều này sẽ rất có ích cho sự phát triển của Thương hội."

"Thật sao?" Tử tước Leslie nở một nụ cười đầy ẩn ý."Vậy Hứa Dịch, anh có từng nghĩ tới, nhận được sự quan tâm của cha tôi, đối với anh mà nói, chưa chắc đã là một chuyện tốt? Ngoài việc giúp đỡ và ủng hộ Thương hội Tân Phi, còn có một lựa chọn dễ dàng và có lợi hơn đối với cha tôi, đó chính là nuốt chửng toàn bộ Thương hội Tân Phi."

Sắc mặt Hứa Dịch hơi thay đổi, anh cười gượng: "Chắc là không đâu... Thương hội Tân Phi chỉ là một thương hội nhỏ bé yếu ớt như vậy, sao Công tước có thể để mắt tới?"

"Vậy anh dựa vào đâu mà cho rằng cha tôi sẽ ủng hộ anh?" Lời phản bác của Tử tước Leslie khiến Hứa Dịch nghẹn họng."Hứa Dịch, hãy chấp nhận sự thật đi. Nếu như cha tôi thực sự chú ý đến anh và Thương hội Tân Phi, vậy kết cục lớn nhất của anh và Thương hội Tân Phi chính là bị Gia tộc Stark khống chế toàn bộ, sẽ không chừa cho anh bất kỳ cơ hội nào đâu. Đừng nói với tôi rằng anh không biết ba trăm nô lệ mà tôi đã gửi đến lần trước đại diện cho điều gì."

Hứa Dịch im lặng một lúc, nhịn không được nhíu mày hỏi ngược lại: "Ngài Tử tước, tại sao ngài lại nói chuyện này với tôi? Còn nữa, tại sao ngài lại đột nhiên muốn rút lui vào lúc này?"

"Tại sao?" Tử tước Leslie cười cười, trong ánh mắt thoáng qua một tia buồn bã."Bởi vì trên thế giới này, những người mà tôi coi trọng rất ít, mà anh - Hứa Dịch, có thể coi là một trong số đó. Hứa Dịch, từ khi quen biết anh đến nay, tuy số lần chúng ta tiếp xúc không nhiều, nhưng tôi có thể khẳng định, anh là một người có lý tưởng và hoài bão lớn, đồng thời cũng thực sự có năng lực hơn người. Tôi thậm chí còn thường xuyên cảm thấy, anh có khả năng thay đổi thế giới này. Tôi không muốn nhìn thấy khả năng này bị người khác chà đạp, cũng không muốn nhìn thấy anh từ nay về sau phải chịu cảnh chìm đắm trong thất bại. Cho nên, tôi muốn giúp anh một chút, cho anh một vài lời khuyên."

Nhìn ánh mắt chân thành của Tử tước Leslie, và vẻ mặt nghiêm túc chưa từng có, Hứa Dịch vô cùng chậm rãi gật đầu.

"Xin Ngài Tử tước cứ nói."

"Thứ nhất, Quốc vương Bệ hạ không đại diện cho Vương quốc Lanpari, mà là Hoàng thất. Còn Hoàng thất, là gia tộc quý tộc lớn nhất trong Vương quốc này."

"Thứ hai, giữa quý tộc với quý tộc, đặc biệt là giữa các gia tộc quý tộc lớn, tuyệt đối không có bạn bè thật sự, chỉ có lợi ích tranh đoạt lẫn nhau. Mà Hoàng thất lại chiếm giữ nhiều tài nguyên và lợi ích nhất trong Vương quốc, cho nên mâu thuẫn giữa Hoàng thất và các gia tộc quý tộc lớn khác lại càng lớn hơn."

"Thứ ba, tôi là con trai trưởng của Gia tộc Stark, nhưng tôi không phải là Gia tộc Stark. Anh tiếp cận tôi, không có nghĩa là anh có thể tiếp cận Gia tộc Stark. Hơn nữa, hiện tại anh đã nhận được sự thưởng thức và ủng hộ hết mình từ Quốc vương Bệ hạ, vậy thì tốt nhất anh nên giữ vững lòng trung thành với Quốc vương Bệ hạ, đừng vọng tưởng có thể lấy lòng cả Quốc vương Bệ hạ lẫn Gia tộc Stark."

"Thứ tư, Quốc vương Bệ hạ đã dùng mười mấy năm tại vị để chứng minh ông ấy là một vị vua mạnh mẽ, đừng tùy tiện nghi ngờ ông ấy."

"Thứ năm, anh là một tên ngốc về chính trị, sau này cứ ngoan ngoãn lo chuyện kinh doanh của Thương hội Tân Phi là được rồi, đừng tùy tiện nhúng tay vào chính trị."

Hứa Dịch quen biết Tử tước Leslie đã lâu, số lần tiếp xúc cũng không ít, nhưng đây là lần đầu tiên nghe Tử tước Leslie nói một mạch dài như vậy, hơn nữa còn là với giọng điệu nghiêm túc như thế.

Mấy lời khuyên này rõ ràng là xuất phát từ đáy lòng của Tử tước Leslie, từng câu từng chữ đều chân thành, hơn nữa còn ẩn chứa rất nhiều đạo lý, Hứa Dịch nghe xong liên tục gật đầu.

Chỉ có điều, nghe đến lời khuyên cuối cùng, Hứa Dịch không khỏi cảm thấy có chút không phục.

Ngay cả Vương nữ Cervini Điện hạ còn từng khen Hứa Dịch là nên đi làm chính trị, tại sao Tử tước Leslie lại nói anh là tên ngốc về chính trị?

"Bản thân còn chưa đạt đến địa vị tương xứng mà đã bàn chuyện chính trị, vậy đủ chứng minh anh là một tên ngốc về chính trị rồi." Đối với sự nghi ngờ của Hứa Dịch, Tử tước Leslie không chút khách khí mắng."Lời khuyên của tôi dành cho anh chính là hãy tập trung phát triển Thương hội Tân Phi, đợi đến khi nào Thương hội Tân Phi đủ lớn mạnh, có thể gây ảnh hưởng đến rất nhiều chuyện trong Vương quốc, lúc đó anh mới có tư cách bàn chuyện chính trị. Mà đợi đến khi nào những lời anh nói ra cần rất nhiều người phải nghiêm túc xem xét, lúc đó anh mới có tư cách tham gia vào chính trị. Nếu không, chính là tự tìm đường chết."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, không thể không thừa nhận lời này của Tử tước Leslie rất có lý, liền gật đầu không phản bác nữa.

Nhưng điều này vẫn không thể giải thích được thắc mắc trong lòng anh.

"Nhưng những chuyện này thì có liên quan gì đến việc ngài rút lui?" Hứa Dịch nghi ngờ hỏi.

"Trước hết, bởi vì mục tiêu của tôi là trở thành một nhà quý tộc lớn trong Vương quốc, vậy thì tước vị chắc chắn phải được nâng lên. Theo quy định của Hội đồng Nguyên lão Quý tộc, bản thân tôi không thể tham gia vào hoạt động thương mại."

"Chỉ là góp vốn thì không có vấn đề gì chứ? Hơn nữa, ngài có thể chuyển nhượng cổ phần cho người khác mà ngài tin tưởng, ví dụ như Quản gia Wenley." Hứa Dịch nói.

"Anh quên lời khuyên mà tôi vừa nói với anh rồi sao?" Tử tước Leslie khẽ hừ một tiếng."Tôi không phải là Gia tộc Stark, nhưng Gia tộc Stark có thể đại diện cho tôi. Nếu cổ phần vẫn còn, kết quả chỉ có thể là bị gia tộc nuốt chửng, anh và Thương hội Tân Phi sau này sẽ chỉ trở thành kẻ phụ thuộc. Ngay cả Wenley..."

Tử tước Leslie không nói tiếp, nhưng Hứa Dịch đã hiểu ý của anh ta.

Suy nghĩ kỹ ý tứ trong lời nói của Tử tước Leslie, trong lòng Hứa Dịch không khỏi dâng lên một tia cảm động.

"Ngài Tử tước, tại sao ngài lại suy nghĩ cho tôi như vậy?"

"Tôi đã nói rồi, tôi cảm thấy anh có khả năng thay đổi thế giới này. Hiện tại thế giới này quá nhàm chán, khó khăn lắm mới xuất hiện một người đặc biệt như anh, tôi đương nhiên không hy vọng anh bị hủy hoại. Hiện tại, những chuyện tôi có thể làm cho anh cũng chỉ có bấy nhiêu thôi, hy vọng anh đừng để tôi thất vọng."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Yên tâm đi. Nếu tôi phụ lòng mong đợi của ngài, chẳng phải là chứng minh tôi không xứng đáng để ngài kỳ vọng hay sao?"

Tử tước Leslie chậm rãi gật đầu: "Tốt, vậy tôi cho anh một lời khuyên cuối cùng. Sau khi tôi rời đi, gia tộc sẽ phái người khác đến tiếp quản vùng đất này. Tuy rằng hiện tại vẫn chưa quyết định được người thay thế, nhưng đừng nghĩ rằng người đó sẽ giống như tôi."

Một tuần sau cuộc trò chuyện giữa Hứa Dịch và Tử tước Leslie, Tử tước Leslie và Nam tước Hainas một lần nữa lên xe ngựa, bắt đầu hành trình trở về Thành phố Anweimar.

Nam tước Hainas rõ ràng là rất không nỡ rời khỏi Thành phố Bontar, hay nói đúng hơn là không nỡ rời khỏi tờ 《 Nhật báo Bontar 》, tối hôm trước khi đi, thậm chí còn kéo Tử tước Leslie và Hứa Dịch cùng nhau uống say một trận.

Bởi vì từ nhỏ đã được dạy dỗ rất nghiêm khắc, đây thực chất là lần đầu tiên Nam tước Hainas uống rượu một cách buông thả như vậy, kết quả là anh ta mới chỉ uống được vài chén đã say bí tỉ, trước mặt Hứa Dịch và Tử tước Leslie mà gào khóc.

Cả buổi tối, hai người cứ như vậy ngồi nghe Nam tước Hainas không ngừng kể lể về lý tưởng của anh ta, về lòng nhiệt tình mà anh ta đã dành cho tờ 《 Nhật báo Bontar 》, và cả những uất ức mà anh ta phải chịu đựng ở Thành phố Anweimar, cho đến khi anh ta say đến mức nằm vật ra đất, bất tỉnh nhân sự.

Còn Tử tước Leslie, kể từ sau cuộc trò chuyện với Hứa Dịch hôm đó, anh ta không còn nhắc đến chuyện này nữa, mà vẫn như trước kia, bình thường mà ở chung với Hứa Dịch, cứ như thể cuộc nói chuyện hôm đó chưa từng xảy ra.

Chỉ có điều, Hứa Dịch biết, Tử tước Leslie đã âm thầm bảo Quản gia Wenley mang đến bản hợp đồng cổ phần mà hai bên đã ký kết vào năm ngoái, và theo quy định trong hợp đồng, chuyển nhượng 30% cổ phần mà Tử tước Leslie đang nắm giữ cho Hứa Dịch với giá 300. 000 đồng vàng.

Phải nói là, với tổng giá trị tài sản hiện tại của Thương hội Tân Phi, cái giá này không hề cao.

Tuy nhiên, so với khoản đầu tư ít ỏi ban đầu của Tử tước Leslie, thương vụ này vẫn được coi là siêu lợi nhuận.

Tất nhiên, cả Hứa Dịch và Tử tước Leslie đều không quá để tâm đến chuyện này.

Nếu Tử tước Leslie là vì muốn kiếm tiền, với triển vọng phát triển hiện tại của Thương hội Tân Phi, hiển nhiên là tiếp tục nắm giữ 30% cổ phần này sẽ có lợi hơn, đảm bảo trong tương lai sẽ thu được lợi nhuận cao hơn rất nhiều so với 300. 000 đồng vàng.

Mà ban đầu, lý do Hứa Dịch chuyển nhượng 30% cổ phần này cho Tử tước Leslie, chính là vì muốn thông qua anh ta để móc nối quan hệ với Gia tộc Stark, ôm lấy cái đùi to lớn này.

Thế nhưng, Tử tước Leslie lại nói rõ với Hứa Dịch rằng, đầu quân cho Gia tộc Stark không phải là một lựa chọn sáng suốt, kết quả cuối cùng rất có thể chính là toàn bộ Thương hội Tân Phi bị Gia tộc Stark nuốt chửng, đến một chút cặn bã cũng sẽ không chừa cho Hứa Dịch.

Đối với lời khuyên của vị thiếu gia Gia tộc Stark này, Hứa Dịch không thể không tin tưởng.

Ngay cả người thừa kế như Tử tước Leslie còn nói như vậy, thậm chí còn không tiếc tranh thủ thời gian lúc này để trả lại 30% cổ phần cho Hứa Dịch, vậy thì ngoài việc chứng minh Tử tước Leslie và gia tộc có mâu thuẫn mà Hứa Dịch tạm thời chưa biết, cũng đồng thời chứng minh Gia tộc Stark không đáng để dựa dẫm.

"Nhưng mà... sự ủng hộ của Quốc vương Bệ hạ có thực sự dễ dàng như vậy sao?"

Nhìn xe ngựa của Tử tước Leslie và Nam tước Hainas khuất dần ở cuối con đường, trong đầu Hứa Dịch không khỏi hiện lên khuôn mặt không quá xinh đẹp, nhưng lại vô cùng thu hút, và luôn nở nụ cười nhàn nhạt ôn nhu của Cervini.

Trong lòng Hứa Dịch, so với vị Quốc vương Bệ hạ mà anh mới chỉ gặp qua một lần, vị Vương nữ Điện hạ này hiển nhiên đáng tin cậy hơn nhiều.

ChÆ°Æ¡ng 155: Muốn giàu có thì phải làm đường trước đã

Sự ra đi của Tử tước Leslie và Nam tước Hainas tuy khiến trong lòng Hứa Dịch dấy lên một tia gợn sóng, nhưng lại không tạo ra bất kỳ ảnh hưởng nào đối với cuộc sống của người dân Thành phố Bontar. Mọi việc vẫn diễn ra theo quỹ đạo vốn có.

Sau khi vụ gieo trồng mùa xuân kết thúc, dự án cải tạo đất nông nghiệp của Thành phố Bontar cũng được hoàn thành thuận lợi dưới sự hỗ trợ của một lượng lớn Cỗ máy Ma thuật Canh tác.

Theo thống kê của Phủ Thành chủ, thông qua dự án cải tạo đất nông nghiệp lần này, diện tích đất canh tác bên ngoài Thành phố Bontar đã tăng vọt từ hơn ba mươi nghìn héc-ta lên hơn một trăm mười nghìn héc-ta, và tất cả đều đã được gieo trồng các loại cây trồng tương ứng một cách suôn sẻ.

Ước tính sơ bộ, sản lượng lương thực của Thành phố Bontar vào mùa thu hoạch ít nhất sẽ tăng gấp đôi so với năm ngoái.

Nếu mọi việc suôn sẻ, việc đạt được kết quả đáng kinh ngạc này vào mùa thu hoạch đối với Bá tước Satsuma, Thành chủ của Thành phố Bontar, sẽ là một thành tích chính trị cực kỳ quan trọng.

Vì vậy, mặc dù rất bận rộn trong khoảng thời gian này, nhưng Bá tước Satsuma vẫn luôn vui vẻ, mỗi khi gặp Hứa Dịch, ông đều tươi cười niềm nở với Hứa Dịch một cách khác thường.

Tuy nhiên, khi nghe thấy yêu cầu mà Hứa Dịch đưa ra hôm nay, sắc mặt ông lập tức trở nên khó coi.

"Xây dựng đường cái?" Bá tước Satsuma nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt khó xử, trầm ngâm một lúc rồi nói: "Hội trưởng Hứa, tuy ta không biết đường cái này khác gì so với những con đường bên ngoài thành, nhưng dù là xây dựng những con đường đó cũng đã rất tốn kém rồi, đường cái này lại là do ngươi, kẻ vốn nổi tiếng là chịu chi tiền, đề xuất, e là sẽ còn tốn kém hơn nữa? Tình hình tài chính hiện tại của Thành phố Bontar chúng ta không được tốt lắm, e là ta không thể đồng ý với ngươi được."

Hứa Dịch nở nụ cười đã sớm lường trước, thản nhiên nói: "Thành chủ đại nhân, đường cái này, nói đến chuyện tốn kém thì quả thật là rất tốn kém. Tuy nhiên, ở quê hương của tôi có một câu tục ngữ, gọi là muốn giàu có thì phải làm đường trước đã. Ý của câu nói này là, nếu muốn Thành phố Bontar trở nên giàu có, điều đầu tiên cần làm là xây dựng đường cái, đảm bảo giao thông thông suốt. Ví dụ như, Thành phố Bontar chúng ta thực ra có rất nhiều đặc sản, chẳng hạn như Quả Nham tương mà tôi và Stella đều rất thích ăn trong thời gian này chính là một trong số đó. Loại quả này tôi nghĩ Thành chủ đại nhân nhất định đã từng ăn qua, hẳn là ngài phải công nhận vị ngon của nó chứ?"

Bá tước Satsuma không nhịn được gật đầu: "Ừm, đúng vậy. Quả Nham tương này thơm ngon mọng nước, ngọt thanh dễ ăn, ăn nhiều cũng không ngấy, nếu bán ở Thành phố Anweimar, ta nghĩ bán một cân với giá một đồng vàng cũng sẽ có người mua."

"Chính là vậy. Một loại quả ngon như thế, nhưng bởi vì khó bảo quản nên chỉ có thể bán ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận. Không bán được giá cao thì chớ, lại còn không thể quảng bá rộng rãi, thật sự là lãng phí một nguồn tài nguyên lớn." Hứa Dịch nói với vẻ mặt tiếc nuối.

"Đúng là như vậy, nếu có thể bán... Đợi đã, điều này thì có liên quan gì đến việc ngươi nói muốn xây dựng một con đường cái từ Thành phố Bontar đến Thung lũng Rainfall?" Bá tước Satsuma đột nhiên nhận ra."Nếu muốn bán Quả Nham tương đến những nơi xa hơn, rõ ràng việc xây dựng một con đường cái từ Thành phố Bontar đến Thành phố Anweimar phải được ưu tiên hàng đầu. Ngươi đừng có giương oai Uy, ra oai Hùm, lấy danh nghĩa là vì lợi ích của Thành phố Bontar, để rồi chạy đến đây tranh thủ lợi ích cho Thương hội Tân Phi của ngươi."

Cái gọi là Thung lũng Rainfall chính là vùng đất rộng lớn cách phía Tây ngoại ô Thành phố Bontar khoảng năm mươi cây số, mà Thương hội Tân Phi đã thuê lại từ tay Quốc vương Bệ hạ.

Bởi vì vùng đất này được bao quanh bởi hai dãy núi, phía sau dựa lưng vào Rừng Rainfall, nên được đặt tên là Thung lũng Rainfall.

Đối với việc Thương hội Tân Phi thuê một vùng đất rộng lớn như vậy, Bá tước Satsuma đương nhiên biết rõ, làm sao có thể không biết Hứa Dịch đề nghị xây dựng một con đường cái từ Thành phố Bontar đến Thung lũng Rainfall là có ý đồ gì.

"Thành chủ đại nhân, Thương hội Tân Phi chúng tôi cũng là Thương hội của Thành phố Bontar, tranh thủ lợi ích cho Thương hội Tân Phi chúng tôi, chẳng phải là đang tranh thủ lợi ích cho Thành phố Bontar chúng ta sao?" Hứa Dịch lập tức kêu oan."Nếu không phải Thương hội chúng tôi muốn chia sẻ gánh nặng, giải quyết khó khăn cho Thành chủ đại nhân, dự định mở thêm nhiều nhà máy, xưởng sản xuất, tuyển dụng một lượng lớn công nhân, dẫn đến việc một héc-ta đất thuê được từ Tử tước Leslie không đủ dùng, thì làm sao lại nghĩ đến việc đến khai phá Thung lũng Rainfall, rồi lại đến cầu xin ngài xây dựng một con đường chứ? Thành chủ đại nhân, ngài không thể oan uổng cho tôi như vậy được."

Bá tước Satsuma hừ lạnh một tiếng: "Thôi đi, ngươi nói nghe hay lắm, nói cho cùng vẫn là bởi vì bản thân Thương hội Tân Phi của ngươi muốn phát triển. Dù ta không quan tâm gì cả, chẳng lẽ ngươi sẽ không tiếp tục mở thêm nhà máy mới nữa sao?" Nói đến đây, Bá tước Satsuma đột nhiên như nghĩ đến điều gì, hơi do dự một chút, rồi lại hỏi: "Nói đi, Hứa Dịch, tại sao ngươi không tiếp tục thuê đất của Leslie, mà nhất định phải thuê một vùng đất rộng lớn cách Thành phố Bontar xa như vậy từ tay Quốc vương Bệ hạ? Chỉ với lý do là không đủ đất, e là không thuyết phục cho lắm?"

Hứa Dịch cười gượng một tiếng: "Thành chủ đại nhân, thuê đất của Lãnh địa Tử tước Leslie, rốt cuộc vẫn có chút không tiện. Hơn nữa, chỉ sợ vài ngày nữa, nơi đó sẽ không còn là Lãnh địa của Tử tước Leslie nữa, mà là lãnh địa của người khác rồi."

"Ồ? Xem ra Leslie trước khi đi đã nói cho ngươi biết rồi?" Bá tước Satsuma kinh ngạc liếc nhìn Hứa Dịch."Tên nhóc đó đối với ngươi cũng không tệ, vậy mà lại chịu nói cho ngươi biết những chuyện này."

"Ngài Tử tước đối với tôi quả thật rất tốt..." Nghĩ đến lời khuyên răn của Tử tước Leslie trước lúc chia tay, Hứa Dịch không khỏi thở dài trong lòng, xoa xoa mi tâm đang nhíu lại, hít một hơi thật sâu, rồi nói với Bá tước Satsuma: "Thành chủ đại nhân, cho dù là vì muốn khai phá Thung lũng Rainfall cho Thương hội Tân Phi, nên mới muốn xây dựng một con đường cái từ Thành phố Bontar đến Thung lũng Rainfall, thì cũng được coi là một lý do rất chính đáng chứ. Ngài đã từng nói sẽ dốc toàn lực ủng hộ sự phát triển của Thương hội Tân Phi chúng tôi, bây giờ sự phát triển của chúng tôi gặp phải nút thắt, cần sự ủng hộ mạnh mẽ của ngài, ngài không thể cứ thế mà từ chối thẳng thừng như vậy được."

"Tên nhóc nhà ngươi, muốn ép ta sao?" Bá tước Satsuma cười mắng một câu, sau đó thở dài: "Thực ra ta hiểu ý ngươi, cũng rất muốn giúp ngươi. Thậm chí bản quy hoạch đường sá mà ngươi đưa cho ta lần trước, ta còn nghiêm túc nghiên cứu, và cảm thấy nếu như xây dựng thêm nhiều con đường theo như quy hoạch của ngươi, nhất định sẽ rất có ích cho sự phát triển của Thành phố Bontar, nhưng mà..."

Bá tước Satsuma bất đắc dĩ dang hai tay ra.

"Ta thật sự không có tiền. Thành phố Bontar tuy là một thành phố có thu nhập từ thuế má khá tốt ở Vương quốc Lanpari, nhưng hàng năm vẫn phải nộp một phần lớn cho ngân khố quốc gia, số tiền còn lại phần lớn đều được dùng vào việc duy trì hoạt động của Thành phố Bontar và các vùng lân cận, căn bản không có dư dả để làm việc khác. Còn về việc xây dựng đường sá... Không nói đến việc bản thân nguyên vật liệu đã rất tốn kém rồi, chỉ riêng việc huy động một lượng lớn nhân lực, ta cũng rất khó có thể giúp ngươi được."

Hứa Dịch cười: "Thành chủ đại nhân, đây chính là lý do quan trọng nhất mà hôm nay tôi đến tìm ngài. Xây dựng đường cái và việc xây dựng đường sá mà ngài nghĩ thực chất không giống nhau. Năm ngoái, Thương hội Tân Phi chúng tôi đã xây dựng một con đường dẫn đến nhà máy, chi phí lớn nhất quả thật là ở nhân công, vì vậy tôi hiểu khó khăn của ngài. Nhưng xây dựng cái loại đường bê tông xi măng mà tôi nói thì khác, bởi vì có một lượng lớn Cỗ máy Ma thuật hỗ trợ, nên thực tế nhân công không cần nhiều như ngài tưởng tượng, chi phí chủ yếu là ở nguyên vật liệu."

"Cỗ máy Ma thuật?" Bá tước Satsuma khó hiểu nhìn Hứa Dịch."Ý của ngươi là, ngay cả việc xây dựng đường sá, Thương hội Tân Phi các ngươi cũng có thể chế tạo ra Cỗ máy Ma thuật tương ứng sao?"

Hứa Dịch hơi ngẩng đầu, vẻ mặt đầy tự hào: "Đương nhiên rồi. Thương hội Tân Phi chúng tôi là chuyên gia trong việc phát triển Cỗ máy Ma thuật, Cỗ máy Ma thuật cần dùng để xây dựng đường sá đương nhiên cũng không thành vấn đề."

"Vậy ý của ngươi là, những Cỗ máy Ma thuật này hẳn là đã được nghiên cứu thành công rồi?" Bá tước Satsuma lại hỏi.

"Không chỉ là nghiên cứu thành công, mà thực tế đã được đưa vào sử dụng chính thức rồi." Hứa Dịch cười đáp."Thành chủ đại nhân, mấy hôm trước Hội trưởng Cruz của Thương hội Amli có phải đã mời ngài đến xem qua mặt đất bê tông xi măng mới nhất mà bọn họ tung ra, và đề xuất với ngài việc lát lại quảng trường trước Phủ Thành chủ bằng loại vật liệu này không?"

Bá tước Satsuma nghĩ ngợi một lúc, chợt hiểu ra: "Bê tông xi măng này, Thương hội Tân Phi các ngươi cũng tham gia vào sao? Vừa rồi khi từ miệng ngươi nói ra cụm từ này, ta đã cảm thấy rất kỳ lạ, tại sao ngươi lại biết đến thứ này?"

"Nói chính xác thì, thứ này là do tôi dạy cho Thương hội Amli. Và quan trọng nhất là xi măng trong đó cũng do Nhà máy Xi măng của Thương hội Tân Phi chúng tôi cung cấp." Hứa Dịch cười nói."Thành chủ đại nhân, ngài thấy con đường được xây dựng bằng mặt đường bê tông xi măng đó như thế nào?"

"Đương nhiên là rất tốt." Bá tước Satsuma không chút do dự nói."Nói thật, mấy hôm trước khi nhìn thấy mặt đất bê tông xi măng đó, ta đã nghĩ đến vấn đề này, nếu thứ này có thể dùng để lát quảng trường, vậy thì có khả năng có thể dùng để lát đường. Thứ này bằng phẳng hơn mặt đất bình thường rất nhiều, cũng chắc chắn hơn rất nhiều, nếu có thể xây dựng một con đường như vậy, thì tốt hơn những con đường đất đá hỗn tạp bên ngoài Thành phố Bontar hiện tại gấp vô số lần."

Nói đến đây, Bá tước Satsuma lại thở dài một tiếng."Nhưng vấn đề vẫn là, mặt đất bê tông xi măng này đắt như vậy, theo như lời Hội trưởng Cruz nói, chỉ riêng việc lát một mét vuông mặt đất đã tốn hết sáu mươi đồng bạc rồi. Nếu dùng thứ này để lát đường... Vậy chẳng khác nào đang dùng đồng vàng để lát đường sao?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ một mét vuông mặt đất bê tông xi măng chỉ tốn có sáu mươi đồng bạc, quy đổi ra tiền tệ của Trái Đất, cũng chỉ có sáu mươi tệ một mét vuông, nếu để cho những người làm công trình đường sá trên Trái Đất biết được, chắc chắn sẽ cho rằng đây là công trình kém chất lượng, xây dựng gian dối.

Đương nhiên, đây cũng là do vật giá ở thế giới này quá thấp, trên thực tế, sáu mươi đồng bạc chỉ để lát một mét vuông mặt đất, đối với người dân ở thế giới này mà nói, quả thực có thể coi là một mức giá cao ngất ngưởng.

"Ngài Bá tước, ngài không cần phải lo lắng. Con đường này, ngài không cần phải bỏ ra một đồng nào cả, hôm nay tôi đến tìm ngài, chỉ là hy vọng ngài có thể phê duyệt dự án xây dựng con đường này mà thôi. Nếu không có sự phê duyệt của ngài, tôi không dám tự ý chạy đi xây dựng một con đường dài như vậy." Hứa Dịch nói.

Bá tước Satsuma lập tức kinh ngạc: "Ý của ngươi là... Con đường dài hơn năm mươi cây số từ Thành phố Bontar đến Thung lũng Rainfall này, Thương hội Tân Phi các ngươi định tự bỏ tiền túi ra để xây dựng sao?"

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Chính xác."

ChÆ°Æ¡ng 156: Lý do đến ăn ké

Xây dựng đường là một việc rất tốn kém.

Ở Trái Đất, việc xây dựng đường cao tốc phần lớn thời gian vẫn do chính phủ bỏ vốn đầu tư là chủ yếu, tư bản dân doanh là phụ để hoàn thành, rất ít khi tư bản dân doanh hoàn toàn độc lập xây dựng một con đường.

Bởi vì mạng lưới giao thông đường bộ có thể nói là huyết mạch của một quốc gia, tầm quan trọng không cần phải bàn cãi, nếu không phải do chính phủ tự mình nắm giữ, sẽ rất dễ xuất hiện vấn đề lớn.

Nếu có thể, Hứa Dịch đương nhiên cũng hy vọng mạng lưới đường cao tốc trong kế hoạch của mình sẽ do Vương quốc Lanpari tự bỏ vốn xây dựng.

Nhưng sự thật là tình hình tài chính của Vương quốc Lanpari quả thực rất tệ, các Thương hội lớn và các quý tộc lớn trong Vương quốc có thể đều rất giàu có, nhưng chính phủ lại không có tiền.

Phản ánh trên người Bá tước Satsuma, chính là Thành chủ đại nhân và các Hội trưởng của những Thương hội lớn có thể sống một cuộc sống xa hoa hàng ngày, nhưng ngân sách của Thành phố Bontar lại không có bao nhiêu tiền dư.

Muốn tình hình tài chính eo hẹp như vậy gánh vác chi phí xây dựng đường, hiển nhiên là điều không thể.

Vì vậy, Hứa Dịch lập tức từ bỏ ý định để Thành phố Bontar hoặc Vương quốc Lanpari bỏ vốn xây dựng đường, chuyển sang tự mình bỏ vốn xây dựng.

Lời khuyên của Tử tước Leslie trước khi rời đi cũng có thể coi là một lời cảnh báo cho Hứa Dịch, điều này khiến anh không còn chút lòng tin và kỳ vọng nào vào việc tiếp tục mở rộng nhà máy của Thương hội trên lãnh địa của Tử tước Leslie, hay nói cách khác là lãnh địa của Gia tộc Stark, vì vậy việc khai phá Thung lũng Rainfall trở nên cấp bách.

Mặc dù vị trí của Thung lũng Rainfall không tệ, nằm ngay ngã ba của Rừng Rainfall và Dãy núi Hoành Đoạn, có thể dễ dàng thiết lập liên lạc với tộc Elf ở Rừng Night Song cũng như một số bộ tộc Người lùn bao gồm Bộ lạc Norma và Bộ lạc Angola, nhưng xét cho cùng vẫn cách Thành phố Bontar đến năm mươi km, nếu muốn phát triển, phải đảm bảo giao thông, vậy thì việc đầu tiên là xây dựng một con đường dẫn đến Thành phố Bontar.

Con đường này dự kiến tổng chiều dài khoảng năm mươi đến năm mươi lăm km, theo báo giá của Thương hội Amli, một mét vuông bê tông xi măng là sáu mươi đồng bạc, xây dựng một con đường bê tông xi măng rộng ba mét, dày mười lăm cm, có thể chứa hai xe ngựa song song, bao gồm cả chi phí xây dựng nền đường, tổng cộng khoảng mười ba vạn đến mười lăm vạn đồng vàng.

Phải nói rằng mức giá này đối với một con đường dài hơn năm mươi km là không hề cao, nhưng nó đã tương đương với toàn bộ số tiền lưu động hiện có của Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch đương nhiên không thể nào thanh toán toàn bộ bằng tiền mặt.

"Vậy thì đơn giản thôi, cứ theo cách cũ trước đây, dùng xi măng để thanh toán là được." Hội trưởng Cruz vỗ ngực, vẻ mặt hào phóng nói với Hứa Dịch: "Chúng ta đều là bạn bè lâu năm rồi, tôi tin tưởng Hội trưởng Hứa. Công trình bên tôi có thể giúp cậu làm trước, tiền có thể trả dần, tôi không vội, haha..."

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta, thầm nghĩ ông ta không vội mới lạ.

Theo ý định của Hội trưởng Cruz, chỉ sợ ông ta còn muốn Hứa Dịch chi thêm nhiều tiền hơn cho con đường này, như vậy Thương hội Amli có thể tiếp tục độc quyền xi măng do Thương hội Tân Phi sản xuất, tiếp tục mở rộng lợi thế dẫn đầu trong ngành xây dựng.

Đương nhiên Hứa Dịch cũng sẽ không phản đối mô hình này.

Tiền mặt anh không muốn trả, dùng xi măng để thanh toán là một phương án có thể chấp nhận được.

Sau một khoảng thời gian xưởng xi măng của Bộ lạc Norma đi vào hoạt động, tộc Người lùn dần dần nắm vững kỹ thuật sản xuất xi măng, cộng với việc đưa vào sử dụng dần các loại Máy móc Ma thuật như máy nghiền bột ma thuật do Thương hội Tân Phi nghiên cứu và phát triển, sản lượng xi măng của Bộ lạc Norma hiện tại đã có sự cải thiện rõ rệt, từ mức sản xuất ba nghìn tấn mỗi tháng trước đó đã tăng lên bảy nghìn tấn hiện tại.

Và với việc hai xưởng xi măng khác do Bộ lạc Angola hợp tác với Bộ lạc Norma đưa vào sử dụng, sản lượng xi măng hàng tháng của Thương hội Tân Phi sẽ vượt quá hai vạn tấn!

Theo mức giá một tấn xi măng sáu đồng vàng mà Hứa Dịch và Hội trưởng Cruz đã thỏa thuận, chỉ cần một hai tháng, Thương hội Tân Phi có thể trả hết tổng giá trị công trình đường xá này chỉ bằng xi măng.

Đương nhiên, nếu Hứa Dịch bán xi măng ra ngoài thị trường, giá bán chắc chắn sẽ cao hơn sáu đồng vàng một tấn, từ đó thu được nhiều lợi nhuận hơn.

Nhưng Thương hội Tân Phi hiện tại cần thực hiện quá nhiều công trình xây dựng, căn bản không thể tách rời Thương hội Amli, Hứa Dịch cũng vui vẻ dựa vào xi măng để duy trì mối quan hệ hợp tác tốt đẹp giữa hai Thương hội.

Dù sao thì việc sản xuất xi măng chủ yếu sử dụng đá vôi và đất sét mà tộc Người lùn khai thác được từ các ngọn núi trong Dãy núi Hoành Đoạn, chi phí gần như có thể bỏ qua không tính.

"Được, cứ quyết định như vậy đi." Nghĩ đến đây, Hứa Dịch gật đầu, coi như là xác định hợp tác lần nữa giữa hai bên."Đúng rồi, Hội trưởng Cruz, tôi nghe nói Hội trưởng Morgan của Thương hội Falcao đã tìm đến ông, nói muốn hợp tác với Thương hội Amli để nghiên cứu Máy móc Ma thuật?"

Hội trưởng Cruz khinh thường xua tay: "Hừ, tên đó đâu chỉ tìm đến tôi, chỉ sợ những Thương hội có chút thực lực trong Thành phố Bontar hắn ta đều đã tìm đến rồi. Nhưng hầu như không có ai đồng ý, bởi vì ai cũng biết rằng trong lĩnh vực nghiên cứu Máy móc Ma thuật, e rằng không ai có thể sánh bằng Thương hội Tân Phi, thay vì tốn công vô ích, chi bằng cứ ngoan ngoãn làm tốt việc mình giỏi. Cậu nói có đúng không, Hội trưởng Hứa?"

"Nói rất hay." Hứa Dịch gật đầu, trong lòng lại cười lạnh một tiếng.

Nói Thương hội Amli từ chối lời mời hợp tác nghiên cứu Máy móc Ma thuật của Thương hội Falcao thì anh tin, nhưng nếu nói Thương hội Amli hoàn toàn không có hứng thú với việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật, đánh chết Hứa Dịch cũng không tin.

Hiện tại, gần như tất cả các Thương hội lớn có thực lực trong Thành phố Bontar, bao gồm cả Thương hội Falcao không hề che giấu ý đồ của mình, đều ít nhiều bắt đầu đầu tư vào việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật.

Không chỉ vì lợi nhuận khổng lồ mà Máy móc Ma thuật mang lại, mà còn để tự mình nắm bắt được các công nghệ liên quan đến Máy móc Ma thuật, từ đó nghiên cứu và phát triển Máy móc Ma thuật theo nhu cầu của bản thân.

Hiện tại, tất cả các Thương hội lớn trong Thành phố Bontar đều bắt đầu sử dụng Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất.

Lấy Thương hội Falcao làm ví dụ, chỉ mới tuần trước, Hội trưởng Morgan đã đích thân đặt hàng Hứa Dịch một vạn chiếc Máy khoan Ma thuật loại nhỏ.

Đồng thời, đối với máy nghiền bột ma thuật mà Hứa Dịch trưng bày, Hội trưởng Morgan cũng bày tỏ sự quan tâm sâu sắc, đồng thời cho biết một khi thử nghiệm thành công, sẽ tiếp tục đặt hàng số lượng lớn từ Thương hội Tân Phi.

Giá bán của Máy khoan Ma thuật loại nhỏ là bảy mươi tám đồng vàng một chiếc, một vạn chiếc là bảy trăm tám mươi vạn đồng vàng.

Còn giá bán của máy nghiền bột ma thuật mà Hứa Dịch đưa ra thậm chí còn cao tới hai trăm sáu mươi đồng vàng một chiếc, nếu muốn đặt hàng số lượng lớn, chắc chắn phải bỏ ra rất nhiều tiền.

Giả sử Thương hội Falcao có thể tự mình nghiên cứu và chế tạo thành công hai loại Máy móc Ma thuật khai thác mỏ này, chắc chắn sẽ tiết kiệm được một lượng lớn đồng vàng.

Tình hình tương tự cũng xảy ra với Thương hội Amli và các Thương hội khác, không chỉ riêng gì Thương hội Falcao.

Tất cả các Thương hội đều muốn thoát khỏi tình trạng bị Thương hội Tân Phi kiếm lời một cách trắng trợn như hiện nay, nhưng sau khi sử dụng Máy móc Ma thuật, mọi người đều phải thừa nhận rằng những Máy móc Ma thuật này thực sự rất dễ sử dụng, đến mức hiện tại các Thương hội này căn bản không thể tách rời những Máy móc Ma thuật này.

Vì không thể tách rời, vậy thì cách duy nhất còn lại chính là tự mình nghiên cứu và phát triển, cố gắng dựa vào nỗ lực của bản thân để nắm bắt công nghệ sản xuất những Máy móc Ma thuật này, không còn bị Thương hội Tân Phi kiềm chế nữa.

Chỉ là cho đến nay, ngoại trừ việc đạt được một số thành công trong lĩnh vực Quạt ma thuật mà Hứa Dịch chủ động giao ra một phần công nghệ, thì ở những Máy móc Ma thuật khác, đặc biệt là Máy móc Ma thuật cỡ lớn, các Thương hội khác hoàn toàn có thể coi là không có tiến triển gì.

Những ý nghĩ này lướt qua trong đầu, Hứa Dịch kìm nén nụ cười, vỗ vai Hội trưởng Cruz, thân thiết nói: "Đương nhiên rồi, chúng ta là đối tác tốt của nhau, nếu Thương hội Amli thực sự có hứng thú với việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật, Hội trưởng Cruz có thể trực tiếp đến tìm tôi để nói chuyện, chỉ cần tôi có thể giúp được, nhất định sẽ cố gắng hết sức."

"Thật sao?" Đôi mắt Hội trưởng Cruz bỗng sáng lên, nhưng sau đó lại bừng tỉnh, cười gượng gạo, lắc đầu nói: "Không, không, Thương hội Amli chúng tôi vẫn nên chuyên tâm xây nhà, làm công trình thì hơn. Máy móc Ma thuật là thứ phức tạp như vậy, chỉ có Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi mới có thể làm được, tôi sẽ không xen vào cho vui đâu."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, không tiếp tục chủ đề này nữa mà chuyển sang thảo luận với Hội trưởng Cruz về kế hoạch và quy hoạch cụ thể cho việc xây dựng con đường này.

Nói chuyện với Hội trưởng Cruz xong đã gần đến hoàng hôn, Hứa Dịch từ chối lời mời dùng bữa tối của Hội trưởng Cruz, bước đến một khu nhà rộng lớn ở phía Nam Thành phố Bontar.

Do Evita và Akali có thêm năm người bạn cùng lớp gia nhập, căn nhà nhỏ mà hai người từng ở rõ ràng không còn thích hợp để làm Viện nghiên cứu Ma thuật nữa, vì vậy Hứa Dịch đã mua trước khu nhà này dưới danh nghĩa Thương hội Tân Phi.

Khu nhà này vốn là nơi ở của một Tử tước nào đó ở Thành phố Bontar, vì vị Tử tước này đã rời khỏi Thành phố Bontar nên mới bỏ trống và bị Hứa Dịch mua lại.

Khu nhà có diện tích hơn hai nghìn mét vuông, bao gồm ba tòa nhà nhỏ và một số ngôi nhà gỗ nhỏ, ngoài việc có thể đáp ứng mười nhân viên của Viện nghiên cứu Ma thuật hiện tại làm việc nghiên cứu cùng lúc, còn cung cấp chỗ ở bổ sung cho năm người bạn cùng lớp của Evita và Akali.

Khi Hứa Dịch bước vào cổng khu nhà, anh vừa vặn ngửi thấy một mùi hương.

Hít một hơi thật sâu, Hứa Dịch lập tức khẳng định bữa tối nay nhất định là do Evita nấu.

Quả nhiên, vừa bước vào đại sảnh sau cổng chính, anh đã nhìn thấy Evita đang cởi tạp dề, chuẩn bị ngồi vào bàn ăn cơm.

Nhìn thấy Hứa Dịch đột nhiên xuất hiện, mọi người đều sửng sốt.

Một lúc sau, Akali nhảy dựng lên, hào hứng chào Hứa Dịch: "Hội trưởng, sao ngài lại đến đây?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Tôi không có chỗ nào để ăn cơm, nên chạy đến đây ăn ké."

Sau khi liếc nhìn những món ăn thịnh soạn trên bàn, Hứa Dịch chỉ vào một đĩa rau hơi cháy đen, cười nói: "Để tôi đoán xem, món này chắc chắn là do Akali làm, đúng không?"

Akali lập tức trừng mắt nhìn Hứa Dịch, hừ lạnh nói: "Xin lỗi, Hội trưởng, ngài đoán sai rồi."

"Ồ? Ngoài cô ra, còn ai có thể biến một đĩa rau xào thành món nướng như vậy sao?" Hứa Dịch giả vờ kinh ngạc hỏi.

Mọi người trên bàn lập tức phá lên cười.

"Hội trưởng, ngài thực sự đoán sai rồi, món này là do Cecilia tự mình xung phong làm, không liên quan gì đến Akali." Bella cười nói.

"Hả?" Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn Cecilia đang đỏ mặt, thực sự không ngờ cô gái ít nói, khiến anh cảm thấy còn trầm tính hơn cả Evita gấp mấy lần này lại có tài nấu nướng còn tệ hơn Akali."Thật là bất ngờ. Tôi còn tưởng những cô gái trầm tính đều biết nấu ăn như Evita, không ngờ cũng có ngoại lệ."

Cecilia cúi đầu thấp hơn, chỉ lo gặm miếng bánh mì trong tay, không nói một lời.

"Hội trưởng, ngài đừng bắt nạt Cecilia nữa, cô ấy rất nhút nhát." Claire với mái tóc xoăn tự nhiên màu đen cười nói: "Lỡ như tối nay cô ấy suy nghĩ lung tung, lại chạy đến phòng tôi khóc nhè, thì tôi sẽ tìm Hội trưởng đòi bồi thường."

Cecilia đột nhiên ngẩng đầu lên, đấm một cái vào vai Claire, tức giận nói: "Cậu mới khóc nhè ấy!"

Nhìn thấy dáng vẻ của Cecilia, mọi người không nhịn được cười to hơn.

Phát hiện ra ngay cả Shuchi, người luôn lạnh lùng cũng không nhịn được phải mỉm cười, Hứa Dịch không khỏi cảm thấy vui mừng trong lòng.

Có vẻ như sau một khoảng thời gian làm việc và giao lưu, những người trẻ tuổi này đã hoàn toàn thích nghi với cuộc sống ở đây.

Và chính nhờ sức sống và tài năng của họ mà Thương hội Tân Phi mới có thể lần lượt nghiên cứu ra những loại Máy móc Ma thuật khiến người khác phải kinh ngạc.

Những người trẻ tuổi này có thể không biết rõ, nhưng Hứa Dịch có thể khẳng định.

Chỉ cần họ đủ nỗ lực, sau này nhất định sẽ trở thành Kỹ sư Máy móc Ma thuật tài giỏi, trở thành một phần không thể thiếu trong hệ thống Công nghiệp Ma thuật.

Ánh mắt lướt qua từng khuôn mặt trẻ trung, Hứa Dịch đột nhiên phát hiện ra một vấn đề.

"Đúng rồi, Vina đâu? Sao không thấy cô ấy? Cô ấy ra ngoài ăn cơm rồi sao?" Hứa Dịch hỏi.

Để thuận tiện cho công việc nghiên cứu, sau khi mua lại khu nhà này, Hứa Dịch đã để Vina chuyển từ văn phòng ở nhà máy đến đây làm việc.

Vì hiện tại Vina đang sống một mình ở Thành phố Bontar, nên cô ấy cũng ở chung với Cecilia và những người khác trong khu nhà này.

"Chị Vina ra ngoài trước bữa tối, nói là đi gặp một người, nhưng không nói là khi nào về." Evita trả lời.

"Gặp một người?" Hứa Dịch hơi ngạc nhiên.

Kể từ khi trở về từ Thành phố Saltan, trong khoảng thời gian này Vina thậm chí còn không muốn ra khỏi cửa, chính là không muốn gặp lại những người quen ở Thành phố Bontar, sao hôm nay lại đột nhiên chạy đi gặp ai đó?

"Chị Vina có thể là ra ngoài gặp bạn trai, chúng ta đừng đợi cô ấy nữa." Akali xua tay."Hội trưởng, ngài cũng ngồi xuống ăn cơm đi, vừa hay hôm nay Evita nấu nhiều hơn một chút. Nhưng sao hôm nay ngài không về nhà ăn cơm? Vivian đâu?"

"Hôm nay học viện có hoạt động, Vivian ở lại học viện ăn tối chưa về. Nếu không thì cô nghĩ tại sao tôi phải đến đây ăn ké?" Hứa Dịch thuận miệng đáp, vừa nghi ngờ vừa ngồi xuống.

"Vậy thì không đúng, nếu ngài muốn tìm chỗ ăn ké, thì nên đến nhà Stella chứ. Bây giờ ngài là bạn trai của Stella, đến đó ăn ké, Stella nhất định sẽ rất hoan nghênh." Bella nói.

Shuchi ngồi đối diện Hứa Dịch cứng đờ người, ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch, ánh mắt thoáng qua vẻ phức tạp, sau đó lại cúi đầu im lặng ăn cơm.

"Tôi cũng muốn, nhưng Stella hôm nay đến Thành phố Karma để quảng bá cho Thương hội chúng ta, vẫn chưa về, tôi không thể nào ăn tối dưới ánh nến với một mình Đại Pháp sư Camillo được chứ?"

Mọi người lại được một trận cười nghiêng ngả.

Tiếng cười vừa dứt, cửa đột nhiên vang lên tiếng bước chân.

Hứa Dịch quay đầu nhìn lại, liền thấy Vina và một người sóng vai bước vào.

Nhìn rõ người bên cạnh Vina, Hứa Dịch lập tức sững sờ.

"Rem? Sao cậu lại quay lại đây?"

Chương 157: Chúng ta không thể nào đến được với nhau

Tại sao lại nói là "lại"?

Bởi vì vài tháng trước, sau khi rời khỏi Thương hội Leo ở Thành phố Saltan, Vina và Rem đã cùng nhau trở về Thành phố Bontar.

Tuy nhiên, khi Hứa Dịch ngỏ lời mời cả hai gia nhập Thương hội Tân Phi, Vina đã đồng ý, nhưng Rem lại từ chối.

Sau đó, Hứa Dịch có hỏi Vina về nơi ở của Rem, được biết rằng Rem đã rời khỏi Thành phố Bontar và tìm được một công việc mới tại một Thương hội khác.

Về việc Rem đang làm gì, thậm chí là ở Thương hội nào, thì ngay cả Vina cũng không biết.

Hứa Dịch đã từng nghĩ rằng Rem cố tình giấu Vina, có lẽ là muốn giống như những người đàn ông thất bại trong sự nghiệp, ra bên ngoài phấn đấu để đạt được thành công rồi mới trở về tuyên bố với Vina. Ai ngờ đâu bây giờ lại thấy anh ta xuất hiện trở lại ở Thành phố Bontar, xuất hiện trước mặt mình với vẻ mặt thất vọng, chán nản, khiến Hứa Dịch buột miệng thốt ra chữ "lại".

Vừa nói xong, Hứa Dịch lập tức nhận ra mình đã lỡ lời, vội vàng đứng dậy cười chào hỏi hai người: "Mau vào đây ngồi đi. Rem, Vina, hai người giờ này mới về, chắc là chưa ăn tối ở đâu nhỉ? Lại đây, ngồi xuống ăn cùng cho vui. Hôm nay là Evita nấu, rất ngon đấy."

Vina gật đầu, kéo nhẹ tay áo Rem, bước đến bàn ăn trước.

Rem thì nở một nụ cười gượng gạo với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, sao anh cũng ở đây?"

"Tôi có chút việc muốn bàn giao cho các đồng nghiệp ở Viện nghiên cứu Ma thuật, tiện đường ghé qua ăn ké một bữa." Hứa Dịch thuận miệng đáp, liếc nhìn Vina đang ngồi xuống, do dự một chút rồi quyết định không hỏi thêm nữa, chào Rem ngồi xuống.

Ánh mắt của Akali và những người khác trên bàn ăn cứ đảo qua đảo lại giữa Vina và Rem đầy tò mò. 6nk20

Mặc dù Vina chỉ hơn tuổi bọn họ vài tuổi, nhưng so với những người vừa tốt nghiệp như bọn họ thì Vina chín chắn, trưởng thành và có nhiều kinh nghiệm hơn hẳn.

Tuy thời gian tiếp xúc không lâu, nhưng Vina đã có được sự công nhận và tôn trọng từ trong thâm tâm của mọi người.

Hơn nữa, Vina thường ngày rất nghiêm túc, ít khi cười nói, khiến mọi người vừa kính trọng vừa có chút e dè.

Thế mà hôm nay, bọn họ lại thấy Vina dẫn một người đàn ông trạc tuổi cô đến đây, thật sự khiến ai cũng phải ngạc nhiên.

Nhìn thấy Rem vô cùng tự nhiên ngồi xuống bên cạnh Vina, ánh mắt của mọi người càng thêm phần tò mò.

Chẳng lẽ thật sự như Akali vừa đoán, người đàn ông tên Rem này là bạn trai của Vina?

Bầu không khí trên bàn ăn trở nên kỳ quặc, Akali và Bella nhiều lần suýt nữa thì không kìm nén nổi sự tò mò trong lòng, muốn hỏi cho ra chuyện, nhưng lần nào cũng bị Hứa Dịch dùng ánh mắt ngăn lại.

Vina vẫn giữ nguyên vẻ mặt lạnh lùng như mọi khi, chậm rãi ăn hết bữa tối, còn Rem thì rõ ràng là không được tự nhiên cho lắm, vẻ mặt cứng đờ, cả bữa ăn cứ gượng gạo, lúng túng.

Cuối cùng cũng đợi đến lúc Vina ăn xong, Rem vội vàng đặt bát xuống, nhìn Vina, nháy mắt ra hiệu.

Vina suy nghĩ một lúc, nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng, tôi có chuyện muốn nói với anh, không biết anh có thời gian không?"

Nghe thấy Vina gọi mình là "Hội trưởng" với giọng điệu cung kính, sắc mặt Rem khẽ biến đổi, sau đó nhanh chóng trở lại bình thường.

Hứa Dịch đã ăn xong từ sớm, đang ngồi nhàn nhã uống trà, chờ đợi Vina lên tiếng, lúc này nghe thấy cô ấy nói vậy liền đặt tách trà xuống, đứng dậy, chỉ vào căn phòng nhỏ phía sau: "Chúng ta ra sau nói chuyện, đừng làm phiền mọi người ăn cơm."

Vina và Rem đồng thời đứng dậy, đi theo sau Hứa Dịch tới căn phòng nhỏ phía sau dưới ánh mắt tò mò của Akali và những người khác.

Ba người ngồi xuống, Hứa Dịch nhìn Vina và Rem đang im lặng, mỉm cười, lên tiếng phá vỡ bầu không khí ngột ngạt, hỏi Rem: "Rem, tôi nghe Vina nói, cậu đã tìm được một công việc mới ở một Thương hội khác, vẫn là nghiên cứu Máy móc Ma thuật sao?"

Rem khẽ cứng người, nhìn Hứa Dịch với ánh mắt phức tạp, cười khổ nói: "Đúng vậy, Thương hội đó cũng nghiên cứu Máy móc Ma thuật. Nhưng sau một thời gian làm việc, tôi phát hiện ra những gì Vina nói trước đây là hoàn toàn chính xác, nếu nói về nghiên cứu Máy móc Ma thuật, không có Thương hội nào có thể sánh bằng Thương hội Tân Phi, hay nói cách khác là không ai có thể sánh bằng Hứa Dịch anh. Tôi cũng đã nghiên cứu Máy móc Ma thuật ở Thương hội đó được một thời gian, nhưng cho đến nay vẫn chưa thu được kết quả gì."

"Máy móc Ma thuật đòi hỏi sự tỉ mỉ và phức tạp, muốn trong thời gian ngắn đã nghiên cứu ra thành quả là điều không thực tế." Hứa Dịch gật đầu, chỉ vào Vina nói: "Thương hội Tân Phi chúng tôi có thể đạt được những thành tựu như ngày hôm nay cũng là nhờ sự nỗ lực làm việc của các nghiên cứu viên ở Viện Nghiên cứu Ma thuật, bao gồm cả Vina."

"Vina thì không nói, nhưng tôi thấy những nghiên cứu viên khác ở Viện nghiên cứu của anh, chẳng phải đều là những đứa trẻ mới tốt nghiệp sao? Ma pháp của bọn họ có thể mạnh đến đâu chứ?" Trên mặt Rem thoáng hiện lên vẻ khinh thường."Nếu bọn họ có thể nghiên cứu ra thành quả, thì không có lý gì những Pháp sư có thực lực mạnh hơn như chúng ta lại không làm được."

Hứa Dịch không khỏi nhíu mày, Rem này sao vẫn giữ cái thái độ kiêu ngạo như vậy.

Rõ ràng là bản thân vừa mới thừa nhận chưa nghiên cứu ra được thành quả gì, vậy mà lại dám xem thường Evita và những người khác, những người đã đạt được rất nhiều thành tựu trong lĩnh vực nghiên cứu Ma pháp liên quan đến Máy móc Ma thuật, nói anh ta là "ếch ngồi đáy giếng" cũng chẳng sai.

Vina liếc nhìn Rem, lạnh lùng nói: "Sự thật là cho đến bây giờ cậu vẫn chưa làm nên trò trống gì, còn những đứa trẻ mà cậu xem thường kia lại dựa vào nỗ lực của bản thân để đạt được rất nhiều thành tựu. Trong số rất nhiều loại Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi chúng tôi đang sản xuất, ngoại trừ một số loại do Đại Pháp sư Camillo phụ trách nghiên cứu, thì phần lớn còn lại đều là do bọn họ hoàn thành. Cậu lấy tư cách gì mà xem thường bọn họ?"

Rem lập tức bị câu nói thẳng thừng của Vina chặn họng, mặt đỏ tía, nửa ngày không nói nên lời.

Thấy bầu không khí có chút ngượng ngập, Hứa Dịch cười nói: "Không nói chuyện này nữa. Rem, lần này cậu quay lại là muốn đến thăm Vina, hay là có chuyện gì khác?"

"Chuyện này..." Rem do dự một lúc, nhưng không trả lời, mà nhìn về phía Vina.

Vina nhíu mày, sau đó giãn ra, bình tĩnh nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng, lần này Rem trở về là muốn tìm việc làm ở Thành phố Bontar. Ý... ý của tôi là, muốn để cậu ấy đến Thương hội chúng ta làm việc, tốt nhất là có thể cùng tôi nghiên cứu Pháp trận ở Viện Nghiên cứu Ma thuật, anh... anh thấy thế nào?"

Nói về sự kiêu ngạo, thì Rem còn thua xa Vina.

Từ khi quen biết Vina ở Tháp Ma pháp Camillo vào năm ngoái đến nay đã gần một năm, đây là lần đầu tiên Hứa Dịch thấy Vina cầu xin người khác.

Nghĩ đến điều này, Hứa Dịch nhìn Rem với ánh mắt kỳ lạ, lại thấy anh ta đang nhìn mình với vẻ mặt đầy hy vọng, trên mặt không hề có chút xấu hổ nào.

Hứa Dịch không khỏi cười lạnh trong lòng.

Tên này, nếu như tự mình đến gặp anh để đề nghị, thì Hứa Dịch còn có thể đánh giá cao anh ta một chút, đằng này lại xúi giục Vina đến cầu xin anh, thật sự khiến Hứa Dịch khinh thường từ tận đáy lòng.

Trước đây, tuy Rem luôn tỏ vẻ khinh người, khiến Hứa Dịch không thích, nhưng chưa bao giờ khiến anh cảm thấy khinh thường.

Không biết trong mấy tháng rời khỏi Thành phố Bontar, anh ta đã trải qua những chuyện gì, mà bây giờ lại trở nên như vậy.

Tuy nhiên, khinh thường thì khinh thường, dù sao Vina cũng đã mở lời, anh không thể không nể mặt cô.

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch mỉm cười nói: "Được thôi, Thương hội Tân Phi chúng tôi hiện đang rất cần Pháp sư tham gia vào hàng ngũ nghiên cứu. Một Pháp sư có kinh nghiệm nghiên cứu Máy móc Ma thuật như Rem, chúng tôi vô cùng hoan nghênh. Năng lực Ma pháp của Rem tôi rất rõ, nên không cần phải kiểm tra nữa. Tôi xin thay mặt Thương hội Tân Phi, chào mừng cậu gia nhập."

Nhìn thấy Hứa Dịch đứng dậy chìa tay về phía mình, Rem vội vàng đứng dậy, nắm lấy tay Hứa Dịch, cười nói: "Cảm ơn. Hứa... Hội trưởng, tôi nhất định sẽ làm việc thật tốt, à không, là học tập thật tốt."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ cũng may là anh ta còn biết phải học hỏi cho kỹ càng, nếu không cứ giữ cái thái độ khinh người như vậy, e rằng ở Viện Nghiên cứu Ma thuật này cũng khó mà tồn tại được.

"Vina, có một số điều cần lưu ý, tôi sẽ không nói nhiều, cô nói lại với Rem giúp tôi." Hứa Dịch nói tiếp."Ngoài ra, ngày mai tôi sẽ cho người mang Khế ước thuê mướn và Thỏa thuận bảo mật đến, cô nói với Rem cách thức thực hiện."

Vina gật đầu đáp ứng, Rem lại ngạc nhiên hỏi: "Thỏa thuận bảo mật? Đó là cái gì?"

"Ồ, đó là một thỏa thuận mà các nghiên cứu viên phải ký kết để ngăn chặn việc tiết lộ bí mật của Thương hội. Nếu vi phạm, sẽ phải bồi thường thiệt hại. Cũng không có gì to tát, chỉ cần không vi phạm những điều khoản trong đó, thì sẽ không ảnh hưởng gì cả." Hứa Dịch giải thích.

Sắc mặt Rem khẽ thay đổi, sau đó nhanh chóng trở lại bình thường, cười gật đầu nói: "Ừm, đó là điều nên làm. Dù sao Thương hội Tân Phi hiện tại sở hữu rất nhiều công nghệ độc đáo liên quan đến Máy móc Ma thuật, nếu để lộ ra ngoài một cách tùy tiện, chắc chắn sẽ gây ra tổn thất không nhỏ."

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Cậu hiểu là tốt."

Nói thêm vài câu, thống nhất một số vấn đề liên quan đến việc thuê Rem, Hứa Dịch đứng dậy cáo từ.

Vina ngăn Akali và Evita đang định tiễn Hứa Dịch, tự mình tiễn anh ra ngoài.

Hai người đi ra khỏi cổng Viện nghiên cứu, Hứa Dịch nhìn Vina nói: "Vina, nếu cô còn yêu cầu gì bất tiện nói trước mặt mọi người, cứ việc nói. Trước đây chúng ta đều là đồng nghiệp ở Tháp Ma pháp Camillo, với mối quan hệ của chúng ta, không có gì là không thể nói."

Vina im lặng nhìn Hứa Dịch một lúc, khẽ nói: "Cảm ơn anh."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Không có gì. Thương hội Tân Phi chúng tôi vốn đang rất cần Pháp sư, cho dù cô không nói, tôi cũng rất sẵn lòng thuê một Pháp sư có năng lực và kinh nghiệm nghiên cứu Máy móc Ma thuật như Rem."

"Nhưng Rem anh ấy..." Vina định nói tiếp, nhưng lại thôi, chỉ khẽ thở dài.

Nhìn vẻ mặt thoáng chút buồn bã của Vina, Hứa Dịch không khỏi hỏi: "Vina, có thể hỏi chuyện riêng tư của cô một chút được không?"

Vina ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch, cười khổ nói: "Anh muốn hỏi về mối quan hệ giữa tôi và Rem sao?"

"Đúng vậy. Nghe cô nói Rem đi mấy tháng trời không về Thành phố Bontar, cũng không liên lạc gì với cô, tôi có chút lo lắng. Trước đây, chúng ta đều là đồng nghiệp ở cùng một phòng nghiên cứu ở Tháp Ma pháp Camillo, lúc đó tôi rất ngưỡng mộ hai người có thể trở thành một cặp. Nhưng bây giờ..."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, lại thấy những lời tiếp theo khó mà nói ra khỏi miệng, như vậy có vẻ quá thẳng thừng.

"Giữa chúng tôi có lẽ là không thể nào đến được với nhau." Vina lại thẳng thắn trả lời."Ban đầu, tôi cứ nghĩ rằng anh ấy quyết định trở về Thành phố Bontar, tôi sẽ rất vui. Nhưng khi nhìn thấy anh ấy trở về, tôi lại phát hiện ra mình không hề có chút rung động nào. Thậm chí có thể nói là không có chút cảm giác đặc biệt nào khi nhìn thấy anh ấy, cứ như là đang nhìn một người xa lạ. Vì vậy, tôi biết, giữa hai chúng tôi chắc là đã kết thúc rồi."

Hứa Dịch im lặng không nói, một lúc sau mới hỏi: "Nhưng bây giờ anh ấy cũng đã gia nhập Viện nghiên cứu, sau này hai người sẽ làm việc cùng nhau mỗi ngày, như vậy có ảnh hưởng gì không?"

Vina lắc đầu: "Không đâu. Bây giờ tôi thực sự không còn chút cảm xúc nào với anh ấy nữa, sau này nhiều nhất cũng chỉ coi anh ấy như một người quen biết mà thôi. Muốn tôi quay lại cách cư xử như trước đây với anh ấy, điều đó là hoàn toàn không thể."

Hứa Dịch cũng coi như là hiểu rõ tính cách của Vina, đã nói là không thể nào thì chính là không thể nào.

Anh muốn an ủi cô, nhưng lại phát hiện ra Vina có lẽ cũng không cần anh an ủi.

Nghĩ ngợi một hồi, Hứa Dịch chỉ biết cười gượng gạo nói: "Vậy thì thôi, tôi cũng không còn gì để nói nữa. Hy vọng Rem sau này sẽ làm việc thật tốt ở Viện nghiên cứu, với năng lực của anh ấy, tôi tin tưởng anh ấy sẽ nhanh chóng trở thành một thành viên quan trọng của Viện nghiên cứu."

Vina khẽ gật đầu, không nói gì.

Hứa Dịch dừng lại một chút, thấy quả thực cũng không còn gì để nói nữa, bèn giơ tay chào tạm biệt Vina.

Bước ra khỏi con hẻm nhỏ nơi có Viện nghiên cứu, quay đầu lại nhìn, Hứa Dịch thấy Vina vẫn đang đứng đó, ngẩng đầu nhìn lên bầu trời đầy sao, không biết đang nghĩ gì.

Hứa Dịch khẽ thở dài, một cặp đôi Pháp sư từng được rất nhiều đồng nghiệp ủng hộ như vậy, thế mà lại chia tay một cách khó hiểu như thế, khiến anh không khỏi cảm thấy bồi hồi, xót xa.

Nếu một ngày nào đó Stella chia tay với mình, liệu cô ấy có bình tĩnh như Vina không?

Chương 544: Biến thành thương hội nước ngoài rồi

"Hội trưởng đại nhân……"

Sebas đưa báo cáo tài chính tháng trước của Thương hội Tân Phi trong tay cho Hứa Dịch, vẻ mặt đầy kỳ quái.

"Sao vậy? Có vấn đề gì à?" Hứa Dịch nhận lấy, hỏi với vẻ hơi lạ.

"Không có vấn đề gì cả, chỉ là… tháng trước lợi nhuận thương hội chúng ta thế mà… thế mà còn tăng lên!"

Nhìn vẻ mặt không thể tin nổi của Sebas, Hứa Dịch cười ha hả, lật xem bản báo cáo tài chính trong tay, phát hiện quả nhiên đúng như lời Sebas nói.

Theo thống kê, lợi nhuận ròng mà Thương hội Tân Phi thu được sau khi trừ hết mọi chi phí trong tháng trước, thế mà đã vượt qua một trăm vạn đồng vàng!

Con số này không chỉ tăng mạnh so với mấy tháng trước, mà thậm chí so với cùng kỳ năm ngoái cũng tăng lên không ít.

Chả trách Sebas lại có vẻ kỳ quái như vậy, vì theo dự tính ban đầu, đáng lẽ Thương hội Tân Phi chắc chắn sẽ chịu ảnh hưởng từ lệnh cấm của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp, khiến hiệu quả kinh doanh tổng thể sụt giảm mạnh, lợi nhuận lao dốc nghiêm trọng mới phải.

Thế nhưng sự thật lại không giống như dự đoán của tuyệt đại đa số mọi người.

Tuy trong tháng đầu tiên sau khi lệnh cấm của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp ban ra, Thương hội Tân Phi dù là doanh số bán hàng hay tổng lợi nhuận đều sụt giảm nghiêm trọng, nhưng từ tháng thứ hai trở đi, đà sụt giảm này hoàn toàn dừng lại, thậm chí còn không ngừng tăng lên, đến tháng trước thế mà còn vượt qua mức cùng kỳ năm ngoái.

"Thật ra chuyện này cũng chẳng có gì lạ." Kennard, giám đốc điều hành thương hội ở bên cạnh, mỉm cười nói: "Tuy vì lệnh cấm của Cục Quản lý mà chúng ta không thể sản xuất Máy móc Ma thuật trong Vương quốc Lanpari, nhưng Cục Thương mại lại chưa bao giờ cấm chúng ta tiếp tục bán Máy móc Ma thuật trong vương quốc, nên trên thực tế cũng không khác biệt gì mấy."

"Ừm. Tuy việc di dời toàn bộ xưởng nhà máy có ảnh hưởng tới sản xuất, nhưng bây giờ đã qua một thời gian dài như vậy, thương hội chúng ta đã khôi phục sản xuất bình thường, thật ra cũng chẳng khác trước là bao. Nếu cứ phải so sánh thì vì chúng ta không cần bị hạn chế bởi quy hoạch tổng thể của thung lũng Rainfall như trước nữa, ngược lại xưởng nhà máy còn xây thêm nhiều hơn trước không ít, năng suất quả thật tăng mạnh." Ankato, tổng giám đốc bộ phận Máy móc Ma thuật gia dụng, bổ sung.

"Đúng vậy, đám ngu ngốc ở Cục Quản lý làm sao ngờ được, sau khi ban ra cái lệnh cấm chết tiệt này với thương hội chúng ta, lại khiến người trong vương quốc càng thích mua Máy móc Ma thuật của thương hội chúng ta hơn chứ."

"Đúng đúng, bây giờ trong thành Bontar thậm chí còn phát động một phong trào, kêu gọi mọi người từ nay chỉ mua Máy móc Ma thuật thương hiệu Tân Phi, tẩy chay Máy móc Ma thuật của mười thương hội kia."

"Tôi cũng nghe nói rồi. Nghe nói phong trào này rầm rộ lắm, đến mấy thành phố xung quanh cũng đều tham gia vào. Bây giờ Máy móc Ma thuật của các thương hội khác ở thành Bontar và mấy thành phố xung quanh căn bản chẳng bán được…"

……

Nghe mọi người trong phòng họp bàn tán xôn xao, Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu.

Đám người của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp ban lệnh cấm như vậy với Thương hội Tân Phi, rõ ràng là muốn đẩy thẳng Thương hội Tân Phi vào chỗ chết.

Nhưng dù thế nào họ cũng không ngờ, Thương hội Tân Phi thế mà trong một thời gian ngắn đã xây dựng xong căn cứ sản xuất hoàn toàn mới trên hoang nguyên Hắc Mễ, chỉ mất hơn một tháng đã khôi phục lại sản xuất bình thường.

Mà cách hành xử của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp đối với Thương hội Tân Phi, lại gây ra sự nghi ngờ và phẫn nộ của rất nhiều người trong Vương quốc Lanpari.

Dưới sự tuyên truyền của rất nhiều tờ báo và người dân thân thiết với Thương hội Tân Phi, trong Vương quốc Lanpari hiện giờ đã bùng lên một làn sóng ủng hộ Thương hội Tân Phi, tẩy chay Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp.

Cũng chính vì làn sóng này, doanh số bán hàng của Thương hội Tân Phi trong mấy tháng qua mới phục hồi mạnh mẽ, thậm chí tháng trước còn đạt được bước đột phá mới, lợi nhuận hàng tháng lập kỷ lục vượt qua mốc một trăm vạn đồng vàng.

Còn tương ứng, các loại Máy móc Ma thuật gia dụng do mười thương hội mà Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp chỉ định sản xuất, lại bị người dân trong Vương quốc Lanpari đồng loạt tẩy chay, doanh số cực kỳ ảm đạm.

Thậm chí còn có không ít thành phố liên tiếp bùng nổ các cuộc biểu tình nhắm vào mười thương hội đó, có nơi còn quá khích tới mức đập phá sạch sẽ các điểm bán hàng của mười thương hội đó bố trí trong thành phố, có thể nói đã gây chấn động khắp cả vương quốc.

Sau khi biết những chuyện này, Hứa Dịch có chút dở khóc dở cười.

So với dân thường, đương nhiên anh biết nhiều chuyện hơn, cũng nhìn nhận rõ ràng hơn tự nhiên.

Anh biết, thái độ ủng hộ Thương hội Tân Phi trong lòng những người dân này có lẽ là thật, nhưng những vụ bạo loạn phát sinh sau đó, e là không đơn giản như vậy.

Rất có khả năng, đám người dân này căn bản đã bị người ta lợi dụng.

Những thành phố xảy ra các sự việc này rõ ràng đều là những thành phố trước kia từng bày tỏ thái độ ủng hộ Cervini, có thể nói lập trường hoàn toàn khác với đám quý tộc phe bảo thủ cố chấp mà Quốc vương Aerick đương nhiệm cùng Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp đại diện.

Việc họ làm như vậy, chẳng nghi ngờ gì chính là để bày tỏ thái độ và biểu dương lực lượng với phe kia.

Còn lệnh cấm mà Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp nhắm vào Thương hội Tân Phi ban ra, lại cho họ một cái cớ khá tốt.

Cho nên nói cho nghiêm khắc, thật ra hiện giờ Thương hội Tân Phi cũng đang bị người ta lợi dụng.

Nhưng về điểm này Hứa Dịch lại không mấy để tâm.

Phe mà Quốc vương Aerick đại diện đã tỏ rõ sẽ không ủng hộ anh chút nào, còn khắp nơi chèn ép, vậy thì anh tự nhiên cũng chẳng cần phải cân nhắc gì cho họ.

Thậm chí nếu Cervini bây giờ chịu đứng ra hô hào, Hứa Dịch hoàn toàn có khả năng lập tức tuyên bố ủng hộ hết mình cho cô.

Nhưng vừa nghĩ tới Cervini, Hứa Dịch lại chỉ có thể cười khổ trong lòng.

Từ lần trước mang năm trăm quân hộ vệ riêng tới, giao cho Hứa Dịch để họ phối hợp cùng Thương hội Tân Phi triển khai hành động càn quét Người thú trên hoang nguyên Hắc Mễ, Cervini liền thẳng thừng quay về lãnh địa riêng của mình, nghe nói đã đủ hơn hai tháng không hề bước chân ra khỏi lãnh địa.

Cách làm này của cô, rõ ràng chính là để tỏ rõ với tất cả mọi người thái độ bản thân sẽ không can thiệp vào bất kỳ chuyện nội chính nào của vương quốc.

Những thành phố ủng hộ cô gây ra mấy chuyện này, e là cũng chỉ như đàn gảy tai trâu mà thôi.

"Thôi cũng được, dù sao tạm thời tôi cũng chẳng có ý định gì với Vương quốc Lanpari." Hứa Dịch trong lòng khẽ thở dài, giơ tay ngắt lời cuộc thảo luận sôi nổi của mọi người trong phòng họp.

Thấy ánh mắt mọi người đều tập trung về phía mình, Hứa Dịch lại liếc qua bản báo cáo tài chính trong tay, nói với Sebas: "Sebas, cũng đừng vui mừng quá sớm. Tôi dám chắc, tháng sau, hoặc tháng sau nữa, thậm chí mấy tháng tiếp theo, báo cáo tài chính của thương hội chúng ta sẽ không đẹp mắt đâu."

Sebas lập tức biến sắc: "Hội trưởng đại nhân, ngài lại nghĩ ra ý tưởng nào cần đầu tư lớn rồi phải không? Tôi không thể không cảnh báo ngài, năm nay thương hội chúng ta đầu tư quá nhiều, hiện tại thật ra đã không còn nhiều vốn nữa. Nếu ngài không chú ý điểm này, chẳng may chúng ta sẽ rơi vào khó khăn đấy."

"Cái này không cần anh nhắc, tôi rất rõ." Hứa Dịch xua tay. "Đầu tư vốn dĩ là để kiếm tiền, đâu thể vì khó khăn vốn tạm thời mà cự tuyệt đầu tư đúng không? Với lại tính tới giờ, những khoản đầu tư tôi đã tiến hành, có khoản nào lỗ vốn không?"

Mọi người trong phòng họp đều im lặng cả.

Mọi người trong đầu ôn lại toàn bộ các động thái đầu tư mà Thương hội Tân Phi đã tiến hành kể từ khi thành lập, phát hiện quả đúng như lời Hứa Dịch nói, thế mà không có khoản nào lỗ vốn, ngược lại bất kể đầu tư gì, bất kể ban đầu bị người ta nghi ngờ tới đâu, thậm chí bị mắng Hứa Dịch có điên hay không, thì cuối cùng kết quả đều là Thương hội Tân Phi thu lãi lớn.

Trải qua nhiều lần như vậy, giờ đây trong nội bộ Thương hội Tân Phi căn bản không còn ai dám nghi ngờ bất kỳ quyết định nào của Hứa Dịch về mặt đầu tư nữa.

Nhưng nếu nói cho nghiêm túc, Hứa Dịch vẫn có một lần đầu tư thất bại, hơn nữa lần thất bại này vô cùng nghiêm trọng, tới giờ vẫn còn gây ảnh hưởng sâu sắc tới Thương hội Tân Phi.

Đó chính là khoản đầu tư vào Vương nữ Cervini Điện hạ.

Đương nhiên, đây là đầu tư chính trị, khác hẳn với đầu tư thương mại.

"Được rồi, Hội trưởng đại nhân, tôi không phải nghi ngờ ý tưởng đầu tư của ngài, chỉ là muốn nhắc ngài chú ý một chút tới tình hình tài chính hiện tại của thương hội." Sebas suy nghĩ một lát, nói tiếp một cách khéo léo: "Nếu không phải hạng mục đầu tư thật sự cần thiết, tôi đề nghị ngài tốt nhất nên chờ thêm vài tháng, ít nhất đợi tới khi căn cứ trên hoang nguyên Hắc Mễ xây dựng hoàn tất rồi hẵng cân nhắc."

"Đề nghị này tôi ghi nhận. Nhưng Sebas này, tôi bỗng phát hiện… anh đã lái hoàn toàn chủ đề đi lệch hướng rồi. Thật ra điều tôi định nói không phải vì tôi nghĩ ra hạng mục đầu tư mới nào, mà là tôi nhận được một tin tức, tin tức này sẽ khiến báo cáo tài chính mấy tháng tới của thương hội chúng ta trông khá xấu."

"Tin gì vậy?" Cả đám người tò mò nhìn về phía Hứa Dịch.

Chỉ một tin tức mà khiến lợi nhuận mấy tháng của một thương hội lớn như Thương hội Tân Phi sụt giảm nghiêm trọng? Nghe cũng quá khó tin rồi.

Hứa Dịch đặt bản báo cáo tài chính xuống, thần sắc trở nên nghiêm trọng hơn đôi chút.

"Theo tin mới nhất tôi nhận được, Cục Thương mại Vương quốc Lanpari sắp thông qua một quy định mới, phân loại các loại hàng hóa lưu thông trong vương quốc. Hàng hóa sản xuất trong vương quốc và bán trong vương quốc được xếp vào một loại, coi là hàng hóa lưu thông nội bộ vương quốc. Hàng hóa sản xuất trong vương quốc, bán ra các quốc gia khu vực khác thì xếp vào một loại, coi là hàng xuất khẩu ra nước ngoài……"

"Vậy còn chúng ta hiện giờ sản xuất ở nơi khác, nhưng lại bán vào trong vương quốc thì sao?" Ankato không nhịn được lên tiếng cắt ngang lời Hứa Dịch.

Nhìn Ankato vẻ mặt sốt ruột, Hứa Dịch trầm giọng nói: "Loại này cũng giống như hàng hóa sản xuất ở các quốc gia khu vực khác nhưng bán vào Vương quốc Lanpari, đều coi là hàng nhập khẩu."

Kennard lập tức nhướng mày: "Nói vậy, hàng hóa chúng ta bán vào trong vương quốc hiện giờ sẽ giống như hàng nhập khẩu, cần phải đóng thuế nhập khẩu?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch khẽ gật đầu.

Lời vừa dứt, cả phòng họp lập tức ồn ào hẳn lên, tất cả mọi người đều không nhịn được kêu lên.

"Không thể nào chứ? Thương hội chúng ta rõ ràng là thương hội của Vương quốc Lanpari mà, sao có thể tính là hàng nhập khẩu được?"

"Đúng vậy đó. Chúng ta là thương hội dưới danh nghĩa thành Bontar, rõ ràng tính là thương hội bản địa của Vương quốc Lanpari, sao lại tính đồ của chúng ta là hàng nhập khẩu? Chẳng lẽ chúng ta xây một căn cứ sản xuất ở bên ngoài là tính thành thương hội nước ngoài luôn sao?"

"Hừ! Cái đó có gì khó hiểu chứ? Rõ ràng là mười thương hội kia cạnh tranh không lại chúng ta, lại nghĩ ra chiêu trò trơ trẽn mới!"

"Đúng, chắc chắn là vậy! Đám này thật đúng là trơ trẽn hết chỗ nói!"

"Quá đê tiện! Quá trơ trẽn!"

……

Hứa Dịch lặng lẽ chờ một lát, mọi người mới từ từ bình tĩnh lại, lại tập trung ánh mắt về phía Hứa Dịch.

"Tôi hiểu sự phẫn nộ của mọi người. Nhưng nói thật, lúc nhận được tin này, tôi lại chẳng thấy phẫn nộ mấy, ngược lại còn thấy vô cùng buồn cười." Hứa Dịch thật sự bật cười. "Mọi người thử nghĩ xem, họ đến việc để Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp ban lệnh cấm chúng ta sản xuất Máy móc Ma thuật trong vương quốc còn làm được, thì tiếp theo ban thêm một lệnh cấm như vậy cũng chẳng có gì lạ đúng không?"

Kennard khẽ cau mày: "Nhưng Hội trưởng đại nhân, như vậy thì nếu chúng ta tiếp tục bán Máy móc Ma thuật vào Vương quốc Lanpari, vì phải đóng thuế nhập khẩu, chi phí sẽ tăng mạnh. Lợi nhuận sẽ giảm đi rất nhiều đấy."

"Cho nên tôi mới nói, mấy tháng tới báo cáo tài chính chắc chắn sẽ rất xấu." Hứa Dịch xòe hai tay cười nói. "Dù sao Vương quốc Lanpari hiện giờ là thị trường lớn nhất của thương hội chúng ta, chúng ta chắc chắn sẽ chịu ảnh hưởng nghiêm trọng."

Ankato suy nghĩ một lát, lớn tiếng nói: "Hội trưởng đại nhân, vậy chi bằng chúng ta tăng giá bán đi?"

"Không được." Hứa Dịch lập tức lắc đầu.

"Sao lại không được?" Ankato hoàn toàn khó hiểu. "Đây hoàn toàn là vấn đề của Cục Thương mại, chúng ta vì Cục Thương mại đơn phương tăng thuế mà tăng giá bán, cũng chẳng có gì không ổn chứ?"

"Đẩy vấn đề của Cục Thương mại sang cho những người dân thường cần mua Máy móc Ma thuật, đó không phải là cách làm tôi mong muốn." Thấy Ankato hình như còn định nói tiếp, Hứa Dịch nhấn mạnh giọng: "Chuyện này tôi đã quyết định rồi, không cần bàn thêm nữa."

Ankato khựng lại, chỉ đành ngoan ngoãn nuốt ngược những lời đã tới bên miệng vào trong.

Kennard liếc Ankato một cái, thầm nghĩ tay này theo Hội trưởng đại nhân cũng đủ lâu rồi, sao vẫn chưa hiểu tính cách của Hội trưởng đại nhân vậy chứ?

Nghĩ ngợi một lát, Kennard hỏi Hứa Dịch: "Vậy thì Hội trưởng đại nhân, tiếp theo chúng ta nên làm gì?"

Đón lấy ánh mắt dò hỏi mà mọi người đổ dồn về phía mình, Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Tôi đã nói từ lâu rồi, điều thương hội chúng ta cần làm là làm cho cái bánh to ra, chứ không phải đi tranh giành cái bánh với người khác. Đã vậy Vương quốc Lanpari không hoan nghênh chúng ta, thì chúng ta chuyển ánh mắt sang những nơi hoan nghênh chúng ta hơn. Trên đại lục này, đâu chỉ có mỗi Vương quốc Lanpari là một quốc gia thôi đâu nhỉ?"

ChÆ°Æ¡ng 159: Quân bài tẩy của Thương hội Tân Phi

Kể từ sau buổi giới thiệu sản phẩm đầu tiên của Thương hội Tân Phi, một số Thương hội ở Thành phố Bontar và các thành phố lân cận cũng bắt đầu học theo mô hình này. Mỗi khi có sản phẩm mới hoặc mặt hàng quan trọng nào đó sắp được tung ra thị trường, họ sẽ tổ chức một buổi giới thiệu sản phẩm để công bố.

Ví dụ như vào tuần trước, Thương hội Salanke ở Thành phố Bontar đã tổ chức một buổi giới thiệu sản phẩm dành riêng cho một loạt phụ kiện sắp ra mắt của họ. Hơn nữa, họ còn bao trọn cả Hội trường Thành phố Bontar để tổ chức một buổi triển lãm quy mô lớn, thu hút vô số người giàu có và cả những người bình thường từ Thành phố Bontar và các thành phố lân cận đến tham quan.

Tuy nhiên, cho dù các buổi giới thiệu sản phẩm của các Thương hội khác có hoành tráng đến đâu, thì về mặt thu hút sự chú ý, chúng vẫn không thể so sánh được với buổi giới thiệu sản phẩm lần thứ hai của Thương hội Tân Phi.

Tại buổi giới thiệu sản phẩm đầu tiên của Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch đã công khai mối quan hệ tình cảm của mình với Tiểu thư Nữ thần Bontar Stella.

Vậy thì trong buổi giới thiệu sản phẩm lần thứ hai này, ngoài những sản phẩm mới, liệu Thương hội Tân Phi còn công bố tin tức gây chấn động nào khác nữa hay không?

Với suy nghĩ đó, khi mà còn hai tiếng nữa buổi giới thiệu sản phẩm lần thứ hai của Thương hội Tân Phi mới chính thức bắt đầu, Quảng trường Thành phố Bontar - nơi được sử dụng làm địa điểm tổ chức - đã chật cứng người. Trong số đó, phần lớn là các phóng viên đến từ tất cả các tòa soạn báo ở Thành phố Bontar, Thành phố Saltan và Thành phố Karma.

Thậm chí, còn có không ít người từ những thành phố xa hơn như Thành phố Canberra và Thành phố Norton cũng nghe tin mà đến, cho thấy buổi giới thiệu sản phẩm lần này thu hút sự chú ý đến mức nào.

Trong đám đông, Rhein - Phó Tổng biên tập của tờ "Nhật báo Karma" - thậm chí còn đến Quảng trường Thành phố từ năm giờ sáng, sớm hơn hẳn năm tiếng so với giờ hẹn, cùng với hai trợ lý của mình. Tất cả chỉ để giành lấy một vị trí gần sân khấu chính hơn.

Tuy nhiên, khi đến nơi, anh ta phát hiện ra rằng vẫn còn có người đến sớm hơn mình.

Không cần phải nói, những người này rõ ràng là đồng nghiệp của anh ta - các phóng viên đến từ các tòa soạn báo khác.

Là những phóng viên báo chí nhạy bén, tiếp xúc với thế giới bên ngoài nhiều hơn người bình thường, những người này đương nhiên cũng giỏi hơn trong việc giao tiếp xã hội.

Vì vậy, sau khi cùng nhau chờ đợi ở đây vài tiếng đồng hồ, nhóm phóng viên cũng ít nhiều quen biết nhau.

Nhìn thấy xung quanh ngày càng đông người, chủ đề bàn tán của mọi người tự nhiên tập trung vào buổi giới thiệu sản phẩm sắp diễn ra.

"Mọi người có thấy buổi giới thiệu sản phẩm lần này của Thương hội Tân Phi có gì đó kỳ lạ không?" Người lên tiếng là một phóng viên đến từ Thành phố Saltan, nhưng không phải đến từ tờ "Tin tức buổi sáng Saltan", mà là từ một tờ báo mới xuất hiện ở Thành phố Saltan có tên là "Tin tức Saltan".

"Kỳ lạ chỗ nào?" Người tiếp lời là một phóng viên của một tờ báo địa phương ở Thành phố Bontar.

Đương nhiên cũng không phải là tờ "Nhật báo Bontar", bởi vì với mối quan hệ tốt đẹp giữa "Nhật báo Bontar" và Thương hội Tân Phi, họ không cần phải giống như anh ta, phải ngồi đây chờ đợi mòn mỏi như vậy.

Phóng viên này đến từ tờ "Triều Dương", được đồn đại là có ông chủ đứng sau là Thương hội Salanke, nên thường đăng tải những tin tức và bài viết giới thiệu về các mặt hàng xa xỉ phổ biến trong giới quý tộc.

Do sự chuyên nghiệp của tờ "Triều Dương" trong lĩnh vực này, hiện tại tờ báo này đã trở thành tờ báo định hướng cho những quý bà, tiểu thư giàu có ở các thành phố lân cận, doanh số bán ra cũng không hề thấp.

"Bởi vì theo tôi được biết, Hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi vốn là người hành sự rất khiêm tốn. Ví dụ như buổi giới thiệu sản phẩm lần trước, ông ấy chỉ tổ chức tại Trung tâm dịch vụ sản phẩm của Thương hội Tân Phi. Còn lần này, không chỉ bao trọn Quảng trường Thành phố Bontar rộng lớn như vậy, mà còn thông qua nhiều tờ báo để gửi lời mời đến tất cả mọi người, tạo nên một khung cảnh hoành tráng như thế này." Phóng viên của tờ "Tin tức Saltan" nói một cách thần bí: "Tôi đoán, có khi nào lát nữa sẽ có tin tức động trời khiến chúng ta phải há hốc mồm kinh ngạc hay không?".

Những phóng viên khác nhìn nhau, đều nhìn thấy sự đồng tình trong mắt đối phương, nhưng vì thận trọng, nên không ai lên tiếng bày tỏ sự đồng tình.

"Thực ra, cho dù không có tin tức nào khác, thì chỉ riêng những sản phẩm mới được Thương hội Tân Phi tung ra cũng đủ để thu hút sự chú ý của mọi người rồi, phải không?" Rhein trầm ngâm nói."Mọi người có biết, Nồi cơm ma thuật tự động được ra mắt tại buổi giới thiệu sản phẩm lần trước đã bán được bao nhiêu chiếc không?".

Cả nhóm người đều ngạc nhiên nhìn anh ta.

"Anh biết con số cụ thể sao? Tôi chỉ nghe nói hình như đã vượt quá năm vạn chiếc. Nếu đó là sự thật, thì Thương hội Tân Phi đã kiếm bộn rồi." Một phóng viên khác thán phục nói."Tôi đã nhờ người ta ước tính giá thành của chiếc Nồi cơm ma thuật tự động này, có lẽ chỉ khoảng một đồng vàng, trong khi giá bán của Thương hội Tân Phi là ba đồng vàng rưỡi, chỉ một chiếc đã lãi hơn hai đồng vàng. Nếu bán được năm vạn chiếc, thì chỉ riêng sản phẩm này, Thương hội Tân Phi đã kiếm được hơn mười vạn đồng vàng! Thật là đáng sợ!".

"Năm vạn chiếc sao?". Rhein khịt mũi."Anh đánh giá thấp Thương hội Tân Phi quá rồi. Tôi nói cho anh biết, là con số này này!". Rhein giơ một bàn tay lên, xòe ra năm ngón.

Những người xung quanh đều kinh ngạc.

"Mười vạn chiếc ư? Không thể nào! Cả nội thành và ngoại thành Bontar cộng lại cũng chưa đến hai mươi vạn người, chẳng lẽ ai cũng có một chiếc sao?".

"Chắc là không đến mức đó. Xét cho cùng, ngoài Thành phố Bontar, thì ở Thành phố Saltan chúng tôi cũng có rất nhiều người đã mua."

"Ừm, Thành phố Karma chúng tôi cũng không ngoại lệ."

"Ở Thành phố Canberra chúng tôi cũng có rất nhiều."

"Thành phố Norton chúng tôi cũng..."...

Mọi người xôn xao bàn tán một hồi, rồi ngạc nhiên nhận ra rằng, nếu như dựa theo thông tin mà mọi người cung cấp, Nồi cơm ma thuật tự động của Thương hội Tân Phi đã được bán đến nhiều thành phố như vậy, thì tổng doanh số vượt quá mười vạn chiếc dường như cũng không phải là điều gì quá khó tin.

"Sao nào? Mọi người đã tin rồi chứ?". Rhein cười khẩy."Nói cho mọi người biết, mấy ngày trước, khi Tiểu thư Stella đến Thành phố Karma của chúng tôi, tôi đã từng hỏi riêng cô ấy, cô ấy nói với tôi rằng, Nồi cơm ma thuật tự động thực ra không phải là sản phẩm bán chạy nhất trong số các sản phẩm do Thương hội Tân Phi sản xuất, bởi vì Nồi cơm ma thuật tự động được dùng để nấu cơm, trong khi lương thực chính ở Vương quốc Lanpari là lúa mì, cơm gạo tương đối ít, vì vậy doanh số bán ra không được như kỳ vọng, Hội trưởng Hứa còn tỏ ra rất thất vọng về điều này".

"Thất vọng sao?". Mọi người lại một lần nữa kinh ngạc."Chỉ với một chiếc Nồi cơm ma thuật tự động nhỏ bé mà đã kiếm được hơn mười vạn đồng vàng rồi, ông ấy còn gì không hài lòng nữa? Thương hội Tân Phi của họ đâu phải là Thương hội Chimera - loại Thương hội hàng đầu lục địa, động một tí là kiếm được hàng triệu đồng vàng..."

"Chẳng lẽ các vị có thể phủ nhận khả năng Thương hội Tân Phi trở thành Thương hội siêu hạng của lục địa sao?" Rhein hỏi ngược lại.

Mọi người im lặng.

Mặc dù lý trí mách bảo mọi người rằng, Thương hội Tân Phi hiện tại chỉ là một Thương hội nhỏ ở Thành phố Bontar - một thành phố nhỏ trong Vương quốc Lanpari. Cho dù có thực sự phát triển, thì do hạn chế về quốc lực của Vương quốc Lanpari, cuối cùng cũng không thể trở thành Thương hội có thể so sánh với Thương hội Chimera - loại Thương hội lớn có Hoàng thất Đế quốc Kendra đứng sau lưng.

Tuy nhiên, những người này đều rất rõ về lịch sử phát triển từ khi thành lập cho đến nay của Thương hội Tân Phi, biết rằng Thương hội này phát triển vô cùng nhanh chóng, thậm chí còn vượt xa nhận thức của rất nhiều người. Vậy thì sau này, nếu lại một lần nữa phá vỡ nhận thức của mọi người, thực sự phát triển đến mức đó, dường như cũng không phải là hoàn toàn không thể.

"Tôi lại cảm thấy, Thương hội Tân Phi tốt nhất vẫn nên thiết thực một chút, trước tiên hãy trở thành Thương hội hàng đầu của Vương quốc Lanpari đã rồi hãy nói." Một phóng viên đến từ Thành phố Norton thản nhiên nói."Hiện tại, không chỉ ở Thành phố Bontar, mà ở rất nhiều thành phố khác trong Vương quốc cũng đã xuất hiện không ít Thương hội nghiên cứu về Máy móc ma thuật. Thương hội Tân Phi hiện tại có thể dựa vào việc đi trước một bước để chiếm ưu thế, kiếm được rất nhiều tiền, nhưng tôi thấy những thứ Máy móc ma thuật này cũng không phải là quá phức tạp, chỉ cần cho người khác đủ thời gian, sớm muộn gì cũng sẽ có rất nhiều Thương hội nghiên cứu ra Máy móc ma thuật lợi hại hơn cả Thương hội Tân Phi. Đến lúc đó, e rằng ngay cả việc Thương hội Tân Phi có thể tồn tại ở Vương quốc Lanpari hay không còn khó nói."

Những người khác lại một lần nữa im lặng.

Là phóng viên của các tờ báo, họ đương nhiên phải quen thuộc với những thay đổi của các thành phố hơn người bình thường.

Phóng viên đến từ Thành phố Norton này nói không sai, hiện tại ở Vương quốc Lanpari đã xuất hiện rất nhiều Thương hội nghiên cứu Máy móc ma thuật. Việc khi nào xuất hiện một hoặc vài Thương hội vượt qua Thương hội Tân Phi dường như cũng không phải là điều gì quá kỳ lạ.

"Không, các vị đã đánh giá thấp Máy móc ma thuật của Thương hội Tân Phi rồi." Rhein mỉm cười."Có lẽ các vị cảm thấy những thứ Máy móc ma thuật của Thương hội Tân Phi trông có vẻ đơn giản, không khó để sao chép, thậm chí là nghiên cứu thấu đáo và vượt qua nó. Nhưng trên thực tế, theo tôi được biết, những thứ Máy móc ma thuật của Thương hội Tân Phi chỉ trông có vẻ đơn giản mà thôi, thực chất lại rất phức tạp. Có rất nhiều Thương hội đã cố gắng sao chép, nhưng cuối cùng, Máy móc ma thuật mà họ sản xuất ra lại có chất lượng kém hơn rất nhiều."

Rhein chỉ vào một phóng viên của tờ "Tin tức buổi sáng Saltan": "Ví dụ như ở Thành phố Saltan, năm ngoái đã có Thương hội sao chép Quạt ma thuật, nhưng sau đó, do chất lượng Quạt ma thuật quá kém, đã gây ra một số vụ tai nạn, thậm chí còn có người chết, khiến cho Thương hội này cuối cùng phải khốn đốn."

Mọi người nhìn về phía phóng viên của tờ "Tin tức buổi sáng Saltan", anh ta nở một nụ cười gượng gạo, gật đầu.

"Đúng vậy, đúng là có chuyện như vậy."

"Ngoài ra, còn có Nồi cơm ma thuật tự động được ra mắt tại buổi giới thiệu sản phẩm lần trước, nghe nói là do ở các thành phố khác đã xuất hiện sản phẩm có chất lượng gần giống với Nồi cơm ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất trước đó, nên Thương hội Tân Phi mới nhân cơ hội này tung ra sản phẩm mới. Vậy thì, hiện tại, mọi người đã nhìn thấy Nồi cơm ma thuật của thương hiệu khác chưa?". Rhein lại hỏi.

Tất cả mọi người đều lắc đầu.

"Cho nên, quân bài tẩy của Thương hội Tân Phi e rằng còn nhiều hơn chúng ta tưởng tượng. Chưa nói đến việc Máy móc ma thuật mà họ sản xuất không dễ dàng sao chép, cho dù có thể sao chép được, thì chỉ cần Thương hội Tân Phi tung ra một chiêu mới, cũng đủ để đánh bại bất kỳ đối thủ nào." Rhein nói tiếp."Vì vậy, tôi tin rằng, Thương hội Tân Phi nhất định sẽ trở thành Thương hội hàng đầu của Vương quốc Lanpari. Còn việc có trở thành Thương hội siêu hạng trên Lục địa Saiens hay không, chúng ta hãy cùng chờ xem."

Mọi người im lặng một lúc, một phóng viên không nhịn được trêu chọc Rhein: "Sao tôi lại có cảm giác anh có niềm tin vào Thương hội Tân Phi hơn bất kỳ ai vậy? Chẳng lẽ Hội trưởng Hứa đã nhét tiền cho anh rồi à?".

Rhein cười lớn: "Lý do rất đơn giản, bởi vì tôi ủng hộ Nữ thần Stella!".

"Chậc chậc..."

Mọi người đang định cười nhạo Rhein, thì phát hiện ra đám đông xung quanh bỗng nhiên trở nên ồn ào, liền lập tức bừng tỉnh, đồng loạt nhìn về phía Tòa thị chính ở phía sau Quảng trường.

Lúc này, một nhóm người đang bước ra từ Tòa thị chính.

Ngoài dự đoán của mọi người, người đi đầu đoàn người, ngoài Hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi, lại còn có cả Thành chủ Thành phố Bontar - Bá tước Sean Satsuma.

Mọi người không khỏi kinh ngạc.

Đây là buổi giới thiệu sản phẩm của Thương hội Tân Phi, tại sao Thành chủ Thành phố Bontar lại đến đây?

Cho dù có nghe nói Thành chủ và Hứa Dịch có mối quan hệ cá nhân rất tốt, nhưng việc xuất hiện trong hoàn cảnh này dường như không được phù hợp cho lắm.

Ánh mắt của mọi người rời khỏi Hứa Dịch và Bá tước Satsuma đang dẫn đầu, tự nhiên rơi vào người đang đi theo sát Hứa Dịch phía sau.

Khác với những người khác, người này lại trùm kín mít trong một chiếc áo choàng màu xám xanh, che kín đầu và mặt, hoàn toàn không nhìn rõ được diện mạo, thậm chí ngay cả vóc dáng cũng không nhìn rõ, không thể phân biệt được là nam hay nữ.

Trong hoàn cảnh này, tại sao lại xuất hiện một người che đầu che mặt như vậy?

Bao gồm cả Rhein, tất cả các phóng viên đều ngay lập tức trở nên sắc bén, ánh mắt đồng loạt tập trung vào người che kín mặt này.

Trực giác mách bảo họ rằng, nhân vật chính thực sự của buổi giới thiệu sản phẩm lần này, rất có thể chính là người này.

Chương 160: Vị đại sư bí ẩn

9 giờ sáng, buổi giới thiệu sản phẩm lần thứ hai của Thương hội Tân Phi chính thức bắt đầu.

Ban đầu, mọi việc diễn ra không nằm ngoài dự đoán của mọi người.

Dưới sự chứng kiến của mọi người, Hứa Dịch đã cho ra mắt sản phẩm mới nhất do Thương hội Tân Phi nghiên cứu và phát triển - Máy làm bánh mì Ma thuật.

Phải nói rằng, sản phẩm này đã nhận được sự hoan nghênh nhiệt liệt của hầu hết mọi người, đặc biệt là người dân Thành phố Bontar.

Thương hội Tân Phi trước đây không chỉ nghiên cứu và phát triển Nồi cơm Ma thuật, mà còn nâng cấp nó lên thành Nồi cơm Ma thuật Tự động, cho thấy họ rất coi trọng sản phẩm này.

Tuy nhiên, lương thực chính của người dân Thành phố Bontar chủ yếu là các loại bánh mì được làm từ bột mì, trong đó phổ biến nhất là bánh mì.

Dù Nồi cơm Ma thuật Tự động có đẹp và dễ sử dụng đến đâu, thì đối với hầu hết người dân Thành phố Bontar vốn không quen ăn cơm thì cũng chẳng có tác dụng gì.

Trước đó, tờ "Nhật báo Bontar" thậm chí còn tiến hành một cuộc khảo sát lấy mẫu trong Thành phố Bontar để tìm hiểu xem mọi người mong muốn Thương hội Tân Phi sẽ phát triển loại Máy móc Ma thuật nào tiếp theo.

Kết quả cuối cùng cho thấy,"một loại Máy móc Ma thuật có thể nướng bánh mì tự động" chiếm ưu thế tuyệt đối.

Và giờ đây, Thương hội Tân Phi cuối cùng đã cho ra mắt Máy làm bánh mì Ma thuật, có thể nói là đã đáp ứng được mong muốn của rất nhiều người dân Thành phố Bontar.

Theo giới thiệu của Hứa Dịch, chiếc Máy làm bánh mì Ma thuật này có hình dáng vuông vắn, chỉ lớn hơn đầu người một chút, thao tác cực kỳ đơn giản, chỉ cần cho bột mì, nước, trứng hoặc các nguyên liệu khác theo tỷ lệ thích hợp vào trong, sau đó nhấn công tắc, Máy làm bánh mì Ma thuật sẽ tự động nhào trộn nguyên liệu, sau đó ủ một thời gian, cuối cùng là hoàn thành công đoạn nướng bánh mì.

Trong toàn bộ quá trình, người nướng bánh chỉ cần nhấn các công tắc tương ứng theo chương trình và thời gian quy định là được, thậm chí không cần phải nhào bột, có thể nói là cực kỳ tiết kiệm thời gian và công sức.

So với việc tự làm bánh mì với nhiều công đoạn phức tạp và tốn công sức, việc sử dụng Máy làm bánh mì Ma thuật chắc chắn sẽ nhẹ nhàng hơn rất nhiều.

Sau khi Hứa Dịch giới thiệu xong công dụng của Máy làm bánh mì Ma thuật, rất nhiều người dân Thành phố Bontar đang xem náo nhiệt trên Quảng trường liền reo hò ầm ĩ, đồng thời lần lượt bày tỏ nhất định sẽ mua ngay một chiếc Máy làm bánh mì Ma thuật về nhà.

Hứa Dịch mỉm cười tiếp nhận lời khen ngợi của mọi người, sau đó, theo trình tự đã định của buổi giới thiệu sản phẩm, anh đã trực tiếp thao tác Máy làm bánh mì Ma thuật trước mặt mọi người.

Cuối cùng, sau khi nhấn công tắc bắt đầu nướng, Hứa Dịch dừng tay, quay sang đám đông bên dưới và nói lớn: "Mọi người, quá trình nướng bánh mì mất khoảng 1-2 tiếng đồng hồ, trong khoảng thời gian này..."

"Hội trưởng Hứa, chúng tôi có thể đặt câu hỏi được chưa?" Một phóng viên đến từ Thành phố Saltan nôn nóng hỏi lớn.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, nhưng lại lắc đầu: "Theo trình tự bình thường của buổi giới thiệu sản phẩm, khoảng thời gian này lẽ ra nên dành cho mọi người đặt câu hỏi. Nhưng hôm nay thì khác, nhân cơ hội này, ngài Thành chủ và tôi có một việc muốn thông báo với mọi người, mong mọi người kiên nhẫn chờ đợi. Sau khi thông báo xong việc này, tôi sẽ trả lời cẩn thận các câu hỏi của mọi người."

Ban đầu, một số người dân Thành phố Bontar đang xem náo nhiệt định rời đi khi nghe nói nướng bánh mì mất 1-2 tiếng đồng hồ, nhưng khi nghe Hứa Dịch nói vậy, họ liền tò mò dừng lại.

Còn các phóng viên đang đứng ở phía trước thì lập tức tập trung tinh thần, ánh mắt không khỏi đổ dồn vào người bí ẩn đang bịt kín mặt trên sân khấu.

Nếu không có gì bất ngờ, thì việc mà Hứa Dịch và Bá tước Satsuma muốn thông báo, rất có thể có liên quan đến người bí ẩn này.

Hứa Dịch nhìn Bá tước Satsuma, dùng ánh mắt dò hỏi, Bá tước Satsuma khẽ gật đầu với anh, sau đó Hứa Dịch khẽ ho một tiếng, đợi mọi người bên dưới im lặng trở lại, anh vỗ tay, hai nhân viên của Thương hội Tân Phi phía sau liền khiêng một khung tranh lớn lên.

Hứa Dịch đỡ lấy khung tranh, xoay mặt trước về phía mọi người.

Mọi người đồng loạt nhìn sang, phát hiện ra bức tranh trên khung tranh này lại chính là bức tranh quảng cáo Đèn bàn Ma thuật của Thương hội Tân Phi trước đây.

Bức tranh này đã được dựng trên bảng quảng cáo khổng lồ bên ngoài bốn cổng thành Thành phố Bontar suốt hai tháng trời, người dân Thành phố Bontar không ai là không biết, thậm chí cả người dân ở một số thành phố lân cận cũng không còn xa lạ gì.

Chính nhờ bức tranh này, hình tượng nữ thần trong lòng mọi người của Stella càng được củng cố và nâng cao, cho dù cô công khai chuyện tình cảm với Hứa Dịch, thì địa vị này cũng không hề bị ảnh hưởng.

Nhưng mà... bây giờ Hứa Dịch lấy bức tranh này ra làm gì? Để khoe khoang rằng anh có Stella - cô bạn gái mà ai cũng phải ghen tị sao?

Trước ánh mắt nghi ngờ của mọi người, Hứa Dịch chỉ vào bức tranh và nói: "Mọi người chắc hẳn đều biết người trong bức tranh này, còn chiếc Đèn bàn Ma thuật trên này thì chắc hẳn mọi người cũng không còn xa lạ gì, nhưng mọi người có biết ai là người đã vẽ ra bức tranh này không?"

Mọi người kinh ngạc nhìn Hứa Dịch.

Câu hỏi này quả thực là một nghi vấn lớn đã từng xuất hiện trong lòng rất nhiều người.

Lúc bức tranh quảng cáo này ra đời, nó đã gây chấn động ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

Bởi vì bức tranh này được vẽ quá đẹp, ngay cả những người bình thường không có nhiều thẩm mỹ về nghệ thuật cũng cảm thấy nó cực kỳ thu hút, chưa nói đến các bậc thầy nghệ thuật ở những thành phố này.

Sau khi Đại sư Anlisos phủ nhận việc bức tranh này là do ông vẽ, tất cả mọi người đều không khỏi phỏng đoán xem rốt cuộc ai là người đã vẽ ra nó.

Người có thể vẽ ra một bức tranh được hầu hết các bậc thầy nghệ thuật công nhận là tác phẩm nghệ thuật như vậy, một khi xuất hiện, chắc chắn sẽ tạo nên một làn sóng săn đón cuồng nhiệt.

Tuy nhiên, dù mọi người có dò hỏi thế nào, cũng không thể tìm được bất kỳ thông tin nào về người này.

Rất nhiều người thậm chí còn trực tiếp hỏi Hứa Dịch, nhưng Hứa Dịch lấy lý do đối phương không muốn tiết lộ danh tính để từ chối.

Bây giờ Hứa Dịch đột nhiên trưng bày bức tranh này trước mặt mọi người, lại còn đưa ra một câu hỏi như vậy, chẳng lẽ... là cuối cùng cũng chịu công khai thân phận của người này rồi sao?

Nghĩ đến đây, tất cả mọi người đều nhìn Hứa Dịch với ánh mắt sáng rực.

Một phóng viên không nhịn được sự phấn khích trong lòng, liền trực tiếp hỏi: "Hội trưởng Hứa, hôm nay anh định cho chúng tôi biết vị đại sư này là ai sao?"

Hứa Dịch giơ tay lên, ra hiệu mọi người bình tĩnh: "Đừng vội, tôi sẽ công bố đáp án sau, trước đó, tôi cần phải đề cập đến một số thứ khác. Đầu tiên là Đèn bàn Ma thuật..."

Hứa Dịch chỉ tay vào chiếc Đèn bàn Ma thuật trên bức tranh, nói tiếp: "Từng có rất nhiều người nói với tôi rằng, chiếc Đèn bàn Ma thuật do Thương hội Tân Phi chúng tôi sản xuất quá tinh xảo, có thể gọi là một tác phẩm nghệ thuật, bán với giá chỉ một đồng vàng quả là một sự xúc phạm đến nó."

Rất nhiều người bên dưới không khỏi âm thầm gật đầu.

Chiếc Đèn bàn Ma thuật này đã từng tạo nên một làn sóng mua sắm ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận, bởi vì nó quá tinh xảo, rất nhiều người thậm chí còn không coi nó là một loại Máy móc Ma thuật Gia dụng chức năng nữa, mà mua về nhà như một tác phẩm nghệ thuật.

Một số gia đình khá giả hơn, thậm chí còn mua cả ba loại Đèn bàn Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất về, không sử dụng mà để trưng bày.

Nói bán một chiếc chỉ với giá một đồng vàng là một sự xúc phạm đến nó thì có thể có người không đồng ý, nhưng ai cũng phải thừa nhận, mức giá này quả thực là quá rẻ.

"Bây giờ tôi xin thông báo với mọi người, người đã vẽ ra bức tranh này, cũng tham gia vào việc thiết kế hình dáng bên ngoài của Đèn bàn Ma thuật." Hứa Dịch nói tiếp.

Mọi người bên dưới lập tức xôn xao.

Hóa ra chiếc Đèn bàn Ma thuật này lại có liên quan đến bức tranh này.

Nhưng nghĩ đến việc chiếc Đèn bàn Ma thuật trên bức tranh này và chiếc Đèn bàn Ma thuật được bán ra cũng có nét tương đồng, hơn nữa rất nhiều người còn nhận ra phong cách của chúng có phần giống nhau, đều rất tinh xảo và mang đậm tính nghệ thuật, nên cũng không cảm thấy quá bất ngờ.

Ngay sau đó, Hứa Dịch lại vỗ tay, hai nhân viên của Thương hội Tân Phi khiêng khung tranh xuống, sau đó bê lên một chiếc Nồi cơm Ma thuật Tự động và một chiếc Máy làm bánh mì Ma thuật.

Hứa Dịch nhận lấy, mỗi tay cầm một chiếc, giơ cao lên: "Mọi người xem, chiếc Nồi cơm Ma thuật Tự động và chiếc Máy làm bánh mì Ma thuật này có đẹp không?"

Mọi người sững sờ, ngẩng đầu nhìn hai chiếc Máy móc Ma thuật trong tay Hứa Dịch.

Lúc này, mặt trời đã lên cao, ánh nắng giữa tháng tư rực rỡ nhưng không chói chang, chiếu lên lớp vỏ ngoài sáng bóng của Nồi cơm Ma thuật Tự động và Máy làm bánh mì Ma thuật, phản chiếu ánh sáng bạc trắng sáng chói nhưng không chói mắt.

Mặc dù hình dạng bên ngoài khác nhau, nhưng nhìn thoáng qua, đường nét của hai chiếc Máy móc Ma thuật này đều toát lên vẻ mềm mại và tự nhiên, kết cấu tổng thể không hề có chút dấu vết của kỹ thuật chế tác thô kệch nào, dường như hai chiếc Máy móc Ma thuật này sinh ra là đã có hình dáng như vậy.

Rất nhiều người khi lần đầu tiên nhìn thấy hai chiếc Máy móc Ma thuật này đã cảm thấy chúng trông rất đẹp mắt, bây giờ được Hứa Dịch nhắc nhở, liền không khỏi gật đầu, buột miệng khen một câu "đẹp".

Mặc dù dùng từ "đẹp" để hình dung cho hai thứ đồ vật bằng sắt thép khiến mọi người cảm thấy hơi kỳ quặc, nhưng ngoài từ "đẹp" ra, trong lúc nhất thời họ cũng không nghĩ ra được từ nào thích hợp hơn.

Rhein chợt nảy ra một ý nghĩ, liền hỏi lớn: "Hội trưởng Hứa, anh muốn nói rằng, hình dáng bên ngoài của chiếc Nồi cơm Ma thuật Tự động và chiếc Máy làm bánh mì Ma thuật này cũng là do vị đại sư kia thiết kế sao?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Nói đúng cũng không hẳn là đúng. Vị đại sư kia quả thực có tham gia vào việc thiết kế hình dáng bên ngoài, nhưng hình dáng này không phải do một mình bà ấy thiết kế, mà là kết quả hợp tác thiết kế của Viện Thiết kế Thương hội Tân Phi chúng tôi."

"Viện Thiết kế?" Mọi người có chút khó hiểu."Đó là gì vậy?"

"Cái gọi là Viện Thiết kế, chủ yếu là phụ trách thiết kế hình dáng bên ngoài cho các sản phẩm của Thương hội Tân Phi chúng tôi. Mọi người thử nghĩ xem, cùng là một chiếc Máy làm bánh mì Ma thuật, tôi đặt chiếc Máy làm bánh mì Ma thuật này và một cục sắt đen sì cạnh nhau, cho dù chức năng của chúng không khác gì nhau, nhưng nếu để mọi người lựa chọn, thì mọi người sẽ chọn cái nào?"

"Tất nhiên là chọn cái đẹp hơn rồi!" Một người bên dưới lớn tiếng đáp.

Mọi người lập tức hưởng ứng.

Hứa Dịch cười lớn: "Đúng vậy, công việc của Viện Thiết kế chính là như thế. Thương hội Tân Phi chúng tôi không chỉ muốn mang đến cho mọi người một sản phẩm dễ sử dụng, mà còn phải đảm bảo sản phẩm đó đẹp mắt. Chỉ có như vậy, mọi người mới bằng lòng bỏ tiền ra mua, đúng không?"

Các phóng viên bên dưới nhìn nhau, sau đó ánh mắt đồng loạt đổ dồn vào Rhein, cùng lúc đó nhớ đến những gì Rhein vừa nói.

Thương hội Tân Phi quả nhiên là có rất nhiều quân bài tẩy, các Thương hội khác còn đang vất vả nghiên cứu nguyên lý của Máy móc Ma thuật để cố gắng sao chép, thì Thương hội Tân Phi đã tính đến cả hình dáng bên ngoài của Máy móc Ma thuật rồi.

Chỉ riêng điểm này, đã vượt xa các Thương hội nghiên cứu Máy móc Ma thuật khác không biết bao nhiêu lần.

Chương 548: Rút khỏi hệ thống xe buýt thành phố

Vào ngày cuối cùng của năm 3783 theo tân lịch đại lục, Nhật báo Bontar đăng một tin tức ở vị trí khá nổi bật trên trang hai.

"Thương hội Tân Phi đã cùng Công quốc Milano và Vương quốc Rulson ký kết một thỏa thuận hợp tác dài hạn ba bên. Theo thỏa thuận này, Thương hội Tân Phi sẽ cung cấp một loạt hỗ trợ kỹ thuật cho quý Công quốc Milano và Vương quốc Rulson, hợp tác xây dựng vài nhà máy Máy móc Ma lực gia dụng ở hai nước, còn Công quốc Milano và Vương quốc Rulson thì sẽ mở cửa nguồn tài nguyên khoáng sản trong nước cho Thương hội Tân Phi..."

Tuy có rất nhiều người khi xem Nhật báo Bontar đều để ý tới tin tức này, nhưng nhìn chung, tin tức này không gây được chấn động lớn nào trong thành Bontar.

Nói cho cùng, Thương hội Tân Phi đã vì lệnh cấm của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp mà hơn nửa năm nay không thể sản xuất Máy móc Ma thuật trong Vương quốc Lanpari, lại vì quy định mới của Cục Thương mại mà khiến Thương hội Tân Phi phải giảm mạnh số lượng Máy móc Ma thuật bán vào Vương quốc Lanpari.

Đối với người dân cả Vương quốc Lanpari cho tới thành Bontar, Thương hội Tân Phi gần như đã biến mất khỏi thế giới của họ hơn nửa năm nay.

Tuy các trung tâm dịch vụ sản phẩm mà Thương hội Tân Phi lập ra ở các thành phố trong vương quốc vẫn hoạt động, ở thành Bontar còn giữ lại một phần cơ quan nghiên cứu và một nhà máy sản xuất đồ hộp trái cây, nhưng trong cuộc sống của đại đa số mọi người, thứ Thương hội Tân Phi để lại có lẽ chỉ còn là những Máy móc Ma thuật gia dụng họ đã mua trước đây mà thôi.

Con người vốn hay quên, hơn nửa năm trôi qua, phần lớn người dân trong Vương quốc Lanpari đã dần dần quên lãng thương hội từng dẫn đầu vô số trào lưu trong vương quốc này.

Có lẽ chỉ ở thành Bontar, mới có nhiều người thỉnh thoảng nhớ tới nó, và trong lòng nảy sinh chút hoài niệm về Thương hội Tân Phi.

Hội trưởng Pompeii của Hãng xe ngựa Filson, có lẽ là một trong những người nhớ nhung Thương hội Tân Phi nhất hiện giờ.

Tuy vô cùng bất mãn với việc phủ Thành chủ bắt buộc phải mua xe ô tô ma lực do Thương hội Lafali sản xuất để làm xe buýt công cộng, nhưng xét thấy vẫn có thể thu lợi từ hệ thống giao thông công cộng thành Bontar, hơn nữa việc tiếp tục duy trì hệ thống xe buýt thành phố này có tác dụng rất lớn trong việc nâng cao danh tiếng của Hãng xe ngựa Filson, nên sau khi suy nghĩ thận trọng, Hội trưởng Pompeii cuối cùng vẫn không chọn cách từ bỏ, mà tuân theo quy định của phủ Thành chủ, đổi toàn bộ sang xe ô tô ma lực do Thương hội Lafali sản xuất.

Nhưng từ lúc đổi xe xong tới giờ chưa đầy bốn tháng, sau khi thống kê chi tiết, Hội trưởng Pompeii lại phát hiện mình không những không kiếm được tiền từ hệ thống xe buýt thành phố này, mà ngược lại còn lỗ ròng tới hơn năm vạn đồng vàng.

Còn trước đó, Hãng xe ngựa Filson tuy vì tuân theo ý của Vương nữ Cervini Điện hạ và lời khuyên nhủ suốt bấy lâu của Hứa Dịch mà định giá vé xe buýt cực thấp, nhưng vẫn có thể sinh lời.

Tuy lợi nhuận không nhiều, nhưng mỗi tháng ít nhiều cũng có khoản thu về một hai vạn đồng vàng.

Còn bây giờ đột nhiên xuất hiện tình trạng thua lỗ, mức lỗ còn không nhỏ, sau khi thống kê, Hãng xe ngựa Filson phát hiện nguyên nhân dẫn tới kết quả này hóa ra đều nằm ở cùng một điểm, đó là vấn đề chất lượng của xe ô tô ma lực chở khách cỡ trung hiệu Lafali.

Chỉ riêng tháng trước, ba trăm bảy mươi tư chiếc xe ô tô ma lực chở khách cỡ trung hiệu Lafali thuộc sở hữu của Hãng xe ngựa Filson đã xảy ra tổng cộng lên tới một trăm bảy mươi sáu vụ hư hỏng lớn nhỏ, vì thế phải bỏ thêm khoản chi phí sửa chữa lên tới hai vạn ba nghìn sáu trăm hai mươi lăm đồng vàng.

Mà vì tần suất hư hỏng cao như vậy, khiến cả hệ thống xe buýt thành phố Bontar cũng chịu ảnh hưởng rất lớn, thường xuyên xảy ra tình trạng phải điều xe thay thế tạm thời.

Vì thế Hãng xe ngựa Filson phải bỏ thêm ít nhất ba nghìn đồng vàng chi phí vận hành.

Ngoài ra, những trường hợp hư hỏng này có lớn có nhỏ, nghiêm trọng thì thậm chí còn gây ra mấy vụ tai nạn khá nặng.

Trong đó vụ nghiêm trọng nhất, chính là một chiếc xe ô tô ma lực chở khách cỡ trung hiệu Lafali chạy từ thành Bontar tới khu mới thành Nam bỗng nhiên hoàn toàn mất kiểm soát, kết quả đâm thẳng vào một cửa hàng bên đường.

Tuy vì tốc độ xe không nhanh nên không ai thiệt mạng vì vụ này, nhưng lại khiến tới mười ba người bị thương nặng, hai mươi bốn người bị thương nhẹ.

Vì thế, Hãng xe ngựa Filson lại phải bỏ ra tổng cộng hơn năm nghìn đồng vàng chi phí y tế và bồi thường.

Cộng lại, chỉ riêng tháng trước, Hãng xe ngựa Filson đã phải chi thêm gần bốn vạn đồng vàng cho hệ thống giao thông công cộng thành phố.

Trừ đi lợi nhuận, khoản lỗ ròng thậm chí vượt quá hai vạn đồng vàng.

Tình trạng này kéo dài liên tục mấy tháng, khiến Hội trưởng Pompeii luôn cảm thấy hệ thống xe buýt thành phố hiện tại đối với Hãng xe ngựa Filson quả thực là một gánh nặng.

Nhưng duy trì hệ thống xe buýt thành phố này không chỉ nâng cao được danh tiếng của Hãng xe ngựa Filson ở thành Bontar, mà còn nhận được sự ưu ái nhất định về chính sách từ phủ Thành chủ, nhờ đó được chiếu cố nhiều mặt, nên dù rõ ràng đang lỗ tiền, Hội trưởng Pompeii vẫn chưa hạ quyết tâm từ bỏ, vẫn luôn gắng gượng duy trì.

Nhưng mấy hôm trước một quy định mới của phủ Thành chủ được ban hành, lại buộc ông phải hạ quyết tâm.

Hệ thống xe buýt thành phố này, Hãng xe ngựa Filson thực sự không thể gắng gượng thêm được nữa.

Nội dung quy định này rất đơn giản, chính là tuyên bố từ ngày mai, khoản trợ cấp đặc biệt của ngân sách thành Bontar cho hệ thống xe buýt thành phố sẽ bị hủy bỏ.

Lý do phủ Thành chủ đưa ra nghe rất chính đáng, nói rằng đây là để thúc đẩy bầu không khí cạnh tranh thương mại công bằng trong thành Bontar, không thể trợ cấp tài chính đặc biệt cho riêng một thương hội nào.

Nhưng Hội trưởng Pompeii sao lại có thể không biết, đây hoàn toàn chỉ là phủ Thành chủ không muốn tiếp tục bỏ tiền ra mà thôi.

Sở dĩ năm nay chưa sửa đổi quy định này ngay, hoàn toàn là vì khoản trợ cấp tài chính cho hệ thống xe buýt thành phố năm nay, từ đầu năm đã được Vương nữ Cervini Điện hạ, khi đó còn đang giữ chức Thành chủ Bontar, ban phát xuống rồi.

Nếu họ trực tiếp sửa đổi ngay trong năm nay, chắc chắn sẽ là sự bất kính lớn đối với Vương nữ Cervini Điện hạ.

Còn tới năm mới, phủ Thành chủ thay đổi một số chính sách, đó là chuyện đương nhiên, cho dù là Vương nữ Cervini Điện hạ cũng không thể trách cứ được.

Rõ ràng, Hội trưởng Pompeii cũng chẳng có tư cách gì để trách cứ phủ Thành chủ, nên ông chỉ có thể im lặng chấp nhận.

Sau vài ngày cân nhắc và tính toán chính xác, Hội trưởng Pompeii nhận ra rằng, nếu mất đi khoản trợ cấp tài chính đặc biệt của phủ Thành chủ, mỗi năm Hãng xe ngựa Filson chỉ riêng khoản lỗ ròng từ hệ thống xe buýt thành phố này thôi cũng sẽ vượt quá hai mươi vạn đồng vàng, thậm chí gần ba mươi vạn đồng vàng.

Nếu là hai năm trước, khi lợi nhuận hàng năm của Hãng xe ngựa Filson vượt quá trăm vạn đồng vàng, thì vì danh tiếng và sự ủng hộ của phủ Thành chủ, vẫn có thể gắng gượng chịu đựng khoản lỗ này.

Nhưng bây giờ phủ Thành chủ đã rõ ràng không còn ủng hộ Hãng xe ngựa Filson nữa, hơn nữa vì mười thương hội kia ép giá cước xuống mức cực thấp, khiến lợi nhuận của Hãng xe ngựa Filson giảm mạnh, tới lúc quyết toán cuối năm nay, tổng lợi nhuận cả năm thậm chí còn chưa vượt quá năm mươi vạn đồng vàng.

Huống hồ có được khoản lợi nhuận này còn bao gồm cả khoản lợi nhuận cao của nửa đầu năm nay.

Nếu chỉ tính nửa cuối năm, tổng lợi nhuận chỉ vỏn vẹn chưa đầy hai mươi vạn đồng vàng mà thôi.

Trong tình huống này, Hãng xe ngựa Filson đã căn bản không còn đủ sức gánh chịu khoản lỗ khổng lồ mà hệ thống xe buýt thành phố mang lại.

Trong tình cảnh bất đắc dĩ, dù Hội trưởng Pompeii có không muốn phụ lòng kỳ vọng trước đây của Vương nữ Cervini Điện hạ và Hội trưởng Hứa đến đâu, cũng đành phải tuyên bố từ bỏ.

Thế nên cũng là tin tức được đăng trên Nhật báo Bontar vào ngày cuối cùng của năm 3783 theo tân lịch đại lục, những bài báo liên quan tới Thương hội Tân Phi trước đây chỉ cần dính dáng tới thương hội này là chiếm trang nhất, giờ cũng đành phải chịu lép vế xuống vị trí trang hai.

Bởi vì tin tức chiếm trang nhất, chính là một tin tức gây chấn động mà Hãng xe ngựa Filson công bố qua Nhật báo Bontar.

Hãng xe ngựa Filson tuyên bố, từ năm sau, Hãng xe ngựa Filson sẽ toàn diện rút khỏi hệ thống xe buýt thành phố Bontar!

Chỉ trong một buổi sáng, tin tức này đã lan truyền khắp cả thành Bontar.

Tất cả những ai nhận được tin tức này đều sững sờ.

Hãng xe ngựa Filson rút khỏi hệ thống xe buýt thành phố, chẳng phải có nghĩa là sau này không còn xe buýt ma lực để đi nữa sao?

Nhưng người dân thành Bontar đã sớm quen với việc ngồi loại xe buýt ma lực tiện lợi nhanh chóng này để đi tới bất cứ nơi nào mình muốn, giờ đột nhiên không còn nữa, sau này muốn ra ngoài thì phải làm sao?

Người có tiền thì không thành vấn đề, phần lớn họ trước đây đã mua xe hơi ma lực từ Thương hội Tân Phi, nhưng những người không đủ tiền mua xe hơi ma lực thì sao? Chẳng lẽ toàn dựa vào đi xe đạp?

Người dân thành Bontar trong gần hai năm qua đã sớm quen với hệ thống giao thông công cộng thành phố, đột nhiên không còn nữa, một đám người đều có phần hoang mang.

Sau khi hoang mang, rất nhiều người lại tức giận.

Lúc trước Hãng xe ngựa Filson được sự ủng hộ của Vương nữ Cervini Điện hạ và Hội trưởng Hứa mới có thể một tay bao trọn hệ thống xe buýt thành phố Bontar, giờ nó kiếm đủ tiền rồi, lại nhân lúc Vương nữ Cervini Điện hạ và Hội trưởng Hứa đều đã rời khỏi thành Bontar mà muốn rút lui?

Nó coi người dân thành Bontar là cái gì chứ!

Nhưng sau khi bình tĩnh lại đôi chút, mọi người lại nghĩ tới một vấn đề then chốt.

Vì sao Hãng xe ngựa Filson lại muốn rút khỏi hệ thống xe buýt thành phố?

Đối với thương nhân mà nói, kiếm tiền đương nhiên được đặt lên hàng đầu.

Nếu kinh doanh hệ thống xe buýt thành phố mà có thể kiếm được tiền, thì cho dù có người kề dao vào cổ Hội trưởng Pompeii, ông ta cũng sẽ không tuyên bố rút lui đâu.

Vì thắc mắc này, mọi người bắt đầu xem lại bài báo về việc này trên Nhật báo Bontar.

Tuy Nhật báo Bontar miêu tả về việc này không quá chi tiết, nhưng lại chỉ ra hai điểm then chốt, một là phủ Thành chủ hủy bỏ trợ cấp tài chính đặc biệt cho hệ thống xe buýt thành phố, hai là sự độc quyền của Thương hội Lafali đối với xe buýt ma lực thành phố.

Người có tâm chỉ cần nhìn thấy hai điểm then chốt này, suy nghĩ một chút, là đại khái hiểu được vấn đề nằm ở đâu.

Rất rõ ràng, đây là lần nữa phủ Thành chủ bênh vực mười thương hội do Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp chỉ định, cùng với việc chèn ép Hãng xe ngựa Filson vốn có quan hệ mật thiết với Thương hội Tân Phi trước đây.

Liên tưởng tới những chuyện lộn xộn mà phủ Thành chủ đã làm nhắm vào Thương hội Tân Phi trong nửa cuối năm nay, cùng với những hành vi của mười thương hội kia, rồi so sánh với thời trước đây khi Vương nữ Cervini Điện hạ còn giữ chức Thành chủ và Thương hội Tân Phi còn ở thành Bontar, trong lòng người dân thành Bontar lập tức dấy lên một luồng oán khí càng thêm nồng nặc.

Ngày cuối cùng của năm 3873 theo tân lịch đại lục, bề ngoài thành Bontar trông có vẻ yên bình lặng sóng.

Nhưng vào ngày đón năm mới này, trong thành Bontar lại không hề có chút không khí vui vẻ nào, ngược lại dưới vẻ bình lặng bên ngoài, lại ẩn chứa hết lớp sóng ngầm này tới lớp sóng ngầm khác.

Chương 549: Nạn dân trốn dịch

Lãnh địa riêng của Vương nữ Cervini Điện hạ nằm ở tỉnh đông bắc Vương quốc Lanpari, ở vị trí thiên về gần biên giới phía đông vương quốc hơn, cách thành Bontar khoảng hơn bảy trăm cây số.

Cách xa như vậy, lại thêm việc Cervini để thể hiện rõ thái độ của mình, về cơ bản không hỏi han tới chuyện ngoài lãnh địa, nên tự nhiên hoàn toàn không hay biết gì về những chuyện xảy ra ở thành Bontar.

Thế nhưng vào ngày đầu năm mới của năm 3784 theo tân lịch đại lục, tâm trạng của Cervini cũng giống như người dân thành Bontar, chẳng mấy tốt đẹp.

Từ khoảng nửa tháng trước khi năm hết, lần lượt có một số người có dáng vẻ nạn dân từ hướng tây và tây bắc đổ vào lãnh địa riêng của nàng.

Lúc mới đầu, thấy những nạn dân quần áo rách rưới, gầy trơ xương, rõ ràng nghèo khổ đến cực điểm này, Cervini lập tức lệnh cho các quản sự dưới quyền mình tới thu nhận và bố trí ổn thỏa cho họ.

Nhưng theo thời gian trôi qua, số nạn dân đổ vào lãnh địa lại càng ngày càng nhiều.

Đến hôm nay, thống kê sơ bộ một chút, trong nửa tháng này, số nạn dân vào lãnh địa đã vượt quá hai trăm người.

Điều này khiến trong lòng Cervini vô cùng kinh ngạc.

Mấy năm nay, cùng với việc Máy móc Ma lực nông nghiệp của Thương hội Tân Phi được phổ biến rộng rãi trong Vương quốc Lanpari, sản lượng lương thực ở khắp nơi trong vương quốc đều đã tăng vọt.

Lại thêm việc sử dụng phân bón, sản lượng lương thực hàng năm trong vương quốc hiện giờ đã sớm có thể đáp ứng đầy đủ nhu cầu của tất cả mọi người trong vương quốc, thậm chí còn dư lương thực để bán sang các nước láng giềng xung quanh.

Theo lý mà nói, cho dù có xảy ra thiên tai gì, trong vương quốc cũng nên có đủ lương thực, không đến mức xuất hiện nạn dân mới phải.

Huống hồ cả năm nay Vương quốc Lanpari có thể coi là mưa thuận gió hòa, căn bản không xảy ra thiên tai nào.

Nhưng đám nạn dân trước mắt lại là sự thật hiển nhiên như đanh đóng cột, thế nên trong lòng Cervini vô cùng nghi hoặc.

Sau khi tế lễ Lanpari XIII đã qua đời vào ngày đầu năm mới, Cervini nhớ tới lời dặn dò của phụ vương lúc sinh thời đối với mình, không nhịn được đích thân tới nơi thu nhận nạn dân trong lãnh địa, tìm mấy nạn dân để hỏi han.

Sau khi hỏi han đơn giản, Cervini lại nhận được một câu trả lời khiến nàng hoàn toàn không ngờ tới.

Những nạn dân này hóa ra không phải vì không có lương thực để ăn mới chạy nạn, mà là để trốn tránh lao dịch.

"Lao dịch?" Cervini hơi cau mày. "Vương quốc ngoài việc bắt buộc phải nhập ngũ ra, xưa nay chưa từng có lao dịch cưỡng chế nào cả, các ngươi đang trốn cái gì?"

"Không không không, Vương nữ Điện hạ, người hiểu lầm rồi." Trả lời nàng là một người đàn ông trung niên chạy trốn từ tỉnh tây bắc tới, ông ta lắc đầu quầy quậy nói: "Chúng tôi không phải trốn tránh lao dịch của vương quốc, mà là lao dịch do lãnh chúa đại nhân bản địa và phủ Thành chủ quy định."

Cervini sững lại: "Lao dịch do lãnh chúa và phủ Thành chủ quy định? Họ bắt các ngươi lao dịch gì?"

"Chính là bắt chúng tôi vào nhà máy làm việc, không làm thì không cho chúng tôi ruộng để cày, cũng không cho lương thực để ăn." Người đàn ông trung niên thở dài nói. "Nhưng vào nhà máy làm việc thì trời vừa sáng đã phải đi, trời tối mới được về. Ngày nào cũng vậy, tôi ráng làm mấy tháng, hoàn toàn không chịu nổi nữa."

"Đúng vậy, chỗ chúng tôi cũng thế. Có lúc còn bắt chúng tôi làm cả đêm, sau đó chỉ cho về ngủ vài tiếng lại phải tới làm việc tiếp. Trong thôn chúng tôi có hai người tháng trước đã kiệt sức chết ngay tại chỗ." Một người đàn ông gầy đến hõm cả mắt, nhìn khung xương thì tuổi chắc không lớn, nhưng bề ngoài lại như ba bốn chục tuổi, phụ họa nói.

"Đúng đúng, chỗ chúng tôi cũng kiệt sức chết rất nhiều người, chúng tôi đều sợ bản thân cũng chết kiệt sức nên mới tìm cơ hội trốn ra." Lần này phụ họa là một người phụ nữ trung niên. "Cả nhà chúng tôi lần này chạy cùng nhau, nếu không ở lại thì chắc chắn vẫn sẽ bị bắt đi. Làm tiếp nữa thì cả nhà chúng tôi e là đều phải kiệt sức mà chết."

Nhìn xung quanh từng người nạn dân với gương mặt vô cùng tiều tụy lần lượt phụ họa, trong lòng Cervini vô cùng kinh ngạc.

"Bắt các ngươi đi làm công việc gì mà lại mệt đến thế?"

"Thì làm việc trong nhà máy thôi, hình như là làm cái gì đó Máy móc Ma thuật ấy?"

"Đúng, chính là Máy móc Ma thuật. Cái thứ Máy móc Ma thuật chết tiệt này, đêm nào tôi gặp ác mộng cũng mơ thấy nó!"

"Ừm, cái tôi làm trước đây hình như gọi là ấm đun nước ma lực gì đó? Chắc là vậy. Chỉ là một món đồ đơn giản thôi, thực ra làm ra không khó, nhưng suốt ngày suốt buổi phải làm ở đó, thật sự không chịu nổi."

"Ồ, chỗ chúng tôi thì làm điều hòa ma lực."

"Chúng tôi thì làm lò sưởi ma lực..."

...

Nghe những lời bàn tán của đám nạn dân, sắc mặt Cervini có phần kỳ quái.

Nếu không nghe nhầm, đám nạn dân này trước đây bị các lãnh chúa quý tộc cùng phủ Thành chủ địa phương cưỡng ép bắt đi lao dịch, hóa ra là bắt họ vào nhà máy Máy móc Ma thuật để sản xuất Máy móc Ma thuật?

Nhưng trong ấn tượng của Cervini, công việc trong nhà máy Máy móc Ma thuật chẳng phải nên rất đơn giản, nhẹ nhàng hơn nhiều so với việc trồng trọt hay sao?

"Vương nữ Điện hạ, đó là vì người chưa từng làm qua. Tôi nói cho người biết, công việc đó nói đơn giản thì đúng là đơn giản. Nhưng suốt ngày suốt buổi phải lặp lại cùng một động tác, làm mấy nghìn mấy vạn lần, thì ai cũng chịu không nổi cả. Hơn nữa giữa chừng chỉ lúc ăn cơm mới được nghỉ chút, những lúc khác căn bản không cho dừng lại." Một nạn dân giải thích với Cervini.

Cervini kinh ngạc phản hỏi: "Không thể nào? Chẳng phải mỗi ngày chỉ làm việc tám tiếng thôi sao? Thời gian làm thêm phải trả tiền tăng ca cho các ngươi chứ?"

"Tiền tăng ca?" Lần này tới lượt đám nạn dân đồng loạt kinh ngạc. "Tiền tăng ca là cái gì vậy?"

Cervini lập tức á khẩu, xem ra đám nạn dân này hoàn toàn không có khái niệm gì về tiền tăng ca.

"Vậy tiền lương thì sao? Các ngươi làm việc lâu như vậy mỗi ngày, chắc phải trả cho các ngươi không ít lương chứ? Mỗi tháng có được hai mươi... à không, chuyện đó không thể nào. Có được mười đồng vàng không?"

"Mười đồng vàng?" Cả đám nạn dân đều trợn tròn mắt nhìn Cervini, như thể vừa nghe được chuyện gì đó không thể tin nổi.

Thấy vẻ mặt của họ, Cervini lập tức hiểu ra mình vừa nói sai lời rồi.

Có lẽ đối với thành Bontar, mức lương tháng mười đồng vàng thậm chí còn chưa đạt tới tiêu chuẩn bình thường, nhưng đối với những nơi khác trong Vương quốc Lanpari, đây đã là một mức lương cực kỳ cao rồi.

"Vương nữ Điện hạ, đối với người mà nói, mười đồng vàng chắc chắn chẳng đáng gì, nhưng chúng tôi... cả đời này chưa từng thấy nhiều tiền như mười đồng vàng vậy." Một nạn dân không nhịn được nói.

"Đúng vậy. Cả đời tôi mới thấy đồng vàng có một lần, còn là do người trong thôn tôi đi làm thuê ở thành Bontar về đưa cho tôi xem. Anh ta nói công việc của anh ta ở thành Bontar, mỗi tháng có thể lãnh mười ba đồng vàng đấy."

"Cao vậy sao? Vậy sao ngươi không tới thành Bontar luôn đi?"

"Tôi vốn định đi rồi, nhưng lúc đó cha mẹ ở nhà tuổi đã cao, tôi không dám đi xa quá."

"Vậy bây giờ thì sao? Tôi nhớ trên đường ngươi nói cha mẹ ngươi trước đây đều bị lãnh chúa đại nhân đánh chết rồi, ngươi tổng không còn gánh nặng đó nữa chứ?"

Chàng trai vừa nói khẽ lướt qua một thoáng u ám trên mặt, hơi cúi đầu, khẽ thở dài nói: "Bây giờ dù tôi có muốn đi cũng không được nữa, người trong thôn chúng tôi nói sau khi Thương hội Tân Phi rời khỏi thành Bontar, thành Bontar đã hoàn toàn bị mười thương hội kia khống chế rồi. Chạy tới đó cũng bị họ bắt lại rồi đưa về chỗ cũ thôi."

Nói tới đây, chàng trai bỗng nhiên ngẩng phắt đầu lên, khẩn cầu Cervini: "Vương nữ Điện hạ, xin người thương xót chúng tôi, đừng đưa chúng tôi về đó. Nếu về đó, sớm muộn gì tôi cũng sẽ bị lãnh chúa đại nhân đánh chết mất!"

Cervini sững lại một chút, còn chưa kịp trả lời, những nạn dân khác dường như cũng vừa mới phản ứng lại, cùng nhau van xin Cervini.

"Vương nữ Điện hạ, nghe nói người là người nhân từ nhất, xin người tha thứ cho tội trốn khỏi lãnh địa của chúng tôi! Chúng tôi chỉ muốn sống thêm được vài ngày thôi mà."

"Đúng vậy, Vương nữ Điện hạ, chúng tôi không phải thực sự muốn trốn chạy, chỉ là không muốn bị kiệt sức mà chết sống sờ sờ ra đó thôi."

"Vương nữ Điện hạ, xin người tha thứ cho chúng tôi..."

...

Ánh mắt lướt qua từng gương mặt đầy khát khao xung quanh, Cervini khẽ thở dài một tiếng, đứng dậy, dặn dò các quản sự bên cạnh chăm sóc tốt cho đám nạn dân này, rồi rời khỏi trại tị nạn tạm thời này.

Đám nạn dân phía sau vẫn tiếp tục van xin từng tiếng, nhưng nàng cũng chỉ có thể đành lòng không đoái hoài tới.

Không phải nàng không muốn đáp ứng yêu cầu của những nạn dân này, mà theo lời đáp vừa rồi của họ, rõ ràng họ đều là thần dân trên lãnh địa riêng của các quý tộc trong vương quốc, theo quy định của Nghị viện Quý tộc, cho dù nàng là Vương nữ Điện hạ cũng không có quyền can thiệp vào lãnh địa của quý tộc khác.

Những nạn dân này đều là thần dân của các quý tộc kia, vậy nên xử trí ra sao đều là việc của các lãnh chúa đó.

Nàng tuy có thể tạm thời thu nhận họ, nhưng lại không có quyền tùy ý xử trí họ.

Điều duy nhất có thể làm, cũng chỉ là tạm thời an trí họ, rồi giả vờ như không biết chuyện này, giấu được đến đâu hay đến đó mà thôi.

Nếu lãnh chúa của những nạn dân này tìm tới cửa, theo quy định của Nghị viện Quý tộc cùng những quy tắc bất thành văn giữa các quý tộc, Cervini không thể nào cưỡng ép giữ họ lại được.

Đi trên một con quốc lộ mới xây trong lãnh địa không tính là đặc biệt rộng rãi, Cervini nghĩ về cuộc đối thoại vừa rồi với đám nạn dân kia, trong lòng tràn đầy cay đắng.

Nàng vốn cho rằng giải quyết được vấn đề lương thực của vương quốc, coi như đã giúp cuộc sống của thần dân trong vương quốc cải thiện được quá nửa rồi.

Nhưng không ngờ, giờ đây thần dân trong vương quốc vẫn phải chịu đựng loại khổ nạn này.

Tuy vừa rồi nàng chưa hỏi rõ, nhưng nhìn vào phản ứng của đám nạn dân, khi họ bị cưỡng ép làm việc trong các nhà máy Máy móc Ma thuật đó, đừng nói tới tiền tăng ca, rất có thể ngay cả tiền lương cũng chẳng có.

Bởi vì họ đều gọi việc này là lao dịch, mà đã là lao dịch, tự nhiên là công việc bắt buộc không công.

Nghĩ tới đây, Cervini không nhịn được cười khổ một tiếng.

Trước đây khi thấy tiêu chuẩn làm việc cho công nhân của Thương hội Tân Phi do đích thân Hứa Dịch soạn ra, nàng còn từng tỏ ý kinh ngạc, cho rằng Hứa Dịch hoàn toàn là chuyện thừa thãi vẽ vời.

Bởi vì nàng cho rằng đã là công nhân được Thương hội Tân Phi thuê mướn, thì nên làm việc theo sự sắp xếp của Thương hội Tân Phi, căn bản không cần đặt ra thêm nhiều quy tắc như vậy để họ tuân theo, lại còn giới hạn thời gian làm việc, tỏ ra cứng nhắc như thế.

Lúc đó Hứa Dịch nhận xét về việc này, nói suy nghĩ của Cervini đại diện cho sự bóc lột của giới quý tộc đối với tầng lớp bình dân, Cervini còn không phục.

Bây giờ nhìn lại, hóa ra những gì Hứa Dịch nói chẳng sai chút nào.

Cảnh ngộ của đám nạn dân này, thật sự đã thể hiện hoàn hảo điểm đó.

Nghĩ tới việc công việc mà đám nạn dân này làm hóa ra cũng liên quan tới sản xuất Máy móc Ma thuật, trong lòng Cervini vô cùng cảm khái.

Điều này tuy cũng có nghĩa là công nghiệp ma pháp đang phát triển mạnh mẽ trong Vương quốc Lanpari, nhưng đây e rằng không phải kiểu phát triển mà Hứa Dịch mong muốn thấy được đâu nhỉ?

Nghĩ tới đây, trong lòng Cervini bỗng nhiên dấy lên một nỗi oán hờn lẫn nhớ nhung mãnh liệt dành cho Hứa Dịch.

Cái kẻ nhẫn tâm vứt bỏ Vương quốc Lanpari và thành Bontar đó, ngày đầu năm mới đang làm gì nhỉ? Đối với tình hình hiện tại của Vương quốc Lanpari, hắn biết được bao nhiêu đây?

Chương 164: Thái độ thực sự của Gia tộc Stark là gì?

Ý định viết sách bị cắt ngang bởi một sự kiện bất ngờ.

Nói hoàn toàn bất ngờ cũng không hẳn, khi biết Tử tước Leslie sẽ rời khỏi Thành phố Bontar, sự việc này, hay nói đúng hơn là người này chắc chắn sẽ đến, chỉ là không biết cụ thể khi nào mà thôi.

Cuối tháng Tư, một đoàn xe ngựa từ Thành phố Anweimar đã đến Thành phố Bontar.

Người trên đoàn xe ngựa này chính là người kế nhiệm Tử tước Leslie, cũng là lãnh chúa mới được Gia tộc Stark phái đến để tiếp quản lãnh địa Thành phố Bontar - Nam tước Bill Stark.

Thương hội Tân Phi đã thuê một ha đất của Gia tộc Stark, với tư cách là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi, về tình về lý, Hứa Dịch đều phải đến chào hỏi vị Nam tước này trước tiên.

Tuy nhiên, khi thông qua Quản gia Wenley, người không rời đi cùng Tử tước Leslie, để hẹn gặp vị Nam tước này, Hứa Dịch lại nhận được câu trả lời là Nam tước vừa mới đến Thành phố Bontar, có rất nhiều nhân vật quan trọng cần gặp, tạm thời chưa có thời gian gặp Hứa Dịch, bảo hắn cứ chờ đợi.

Hứa Dịch không khỏi sững sờ, cau mày hỏi Quản gia Wenley: "Đây là nguyên văn lời của Nam tước sao?"

Quản gia Wenley đáp với vẻ mặt không cảm xúc: "Vâng."

Hứa Dịch càng cau mày hơn.

Nếu Quản gia Wenley truyền đạt đúng nguyên văn lời nói của Nam tước Bill Stark, vậy thì điều này có nghĩa là vị Nam tước mới đến này hoặc là căn bản không coi trọng Hứa Dịch, hoặc là cố ý thể hiện sự thù địch với hắn.

Cho dù là trường hợp nào, cũng không phải là điều Hứa Dịch muốn thấy.

Mà đứng trên góc độ của Thương hội Tân Phi, so với việc bị đối xử thù địch một cách khó hiểu, Hứa Dịch thà rằng vị Nam tước này coi thường mình.

Bị coi thường thì cũng chỉ là bị phớt lờ và kiêu ngạo một chút, còn bị thù địch thì sẽ rất phiền phức.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch lại hỏi: "Quản gia Wenley, Nam tước có nhắc đến tên tôi và Thương hội Tân Phi trước mặt ông không?"

Quản gia Wenley ngẩng mí mắt liếc nhìn Hứa Dịch, dừng một chút, chậm rãi gật đầu: "Có. Khi tôi báo cáo tình hình lãnh địa, có nhắc đến Thương hội Tân Phi của các ngài, lúc đó Nam tước nói rằng ngài ấy biết đến sự tồn tại của các ngài."

"Vậy thì thái độ của Nam tước như thế nào?" Hứa Dịch tiếp tục hỏi.

Ban đầu Hứa Dịch không cho rằng Quản gia Wenley sẽ trả lời câu hỏi này một cách nghiêm túc, nhưng không ngờ sau khi suy nghĩ một lúc, Quản gia Wenley lại thẳng người, lộ ra vẻ mặt khinh thường, khinh miệt nói: "Một thương hội nhỏ bé không đáng kể trong Thành phố Bontar, thật không biết Leslie đã nhìn trúng các ngươi ở điểm nào." Nói xong câu đó, Quản gia Wenley lại trở về dáng vẻ ủ rũ như cũ, nói tiếp: "Đây là nguyên văn lời của Nam tước."

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn Quản gia Wenley một lúc, sau đó nghiêm túc nói: "Cảm ơn ông."

Quản gia Wenley gật đầu, im lặng không nói.

Rời khỏi trang viên của Tử tước Leslie, Hứa Dịch lên xe ngựa, bảo người đánh xe đi đến Phủ Thành chủ.

Trên đường đi, Hứa Dịch chìm vào suy nghĩ.

Mặc dù không biết vì sao, nhưng Quản gia Wenley lại nằm ngoài dự đoán của Hứa Dịch, đã thể hiện rõ ràng và đầy đủ thái độ thực sự của Nam tước Bill Stark, điều này giúp ích rất lớn cho Hứa Dịch trong việc đưa ra phán đoán chính xác.

Theo như lời của Quản gia Wenley, vị Nam tước này có lẽ đã biết đến sự tồn tại của Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi từ Tử tước Leslie.

Thậm chí từ lời nói của ông ta có thể suy đoán, Tử tước Leslie còn có khả năng đã đặc biệt dặn dò về Hứa Dịch hoặc Thương hội Tân Phi trước khi đến Thành phố Bontar.

Còn phản ứng của vị Nam tước này là hoàn toàn không quan tâm, bởi vì trong mắt ông ta, Thương hội Tân Phi hiện tại thậm chí còn chưa được xếp hạng trong Thành phố Bontar, tự nhiên không thể lọt vào mắt xanh của một người con cháu Gia tộc Stark như ông ta.

Hứa Dịch không hy vọng vị lãnh chúa mới đến sẽ cởi mở và có thái độ đánh giá cao và ủng hộ hắn và Thương hội Tân Phi như Tử tước Leslie, nhưng hắn càng không muốn vị lãnh chúa mới đến mang theo mục đích đặc biệt nào đó.

Ví dụ như theo lời Tử tước Leslie, Gia tộc Stark đã chú ý đến tiềm lực của Thương hội Tân Phi, quyết định ra tay với Thương hội Tân Phi, phái một vị lãnh chúa thông minh và có năng lực đến, lợi dụng việc nắm giữ đất đai mà Thương hội Tân Phi đang thuê và thế lực hùng mạnh của Gia tộc Stark, từng chút một thâu tóm Thương hội Tân Phi.

"Ha ha ha... Hứa Dịch, ngươi nghĩ nhiều quá rồi." Bá tước Sean Satsuma cười lớn, chỉ vào Hứa Dịch nói: "Ta nói này Hứa Dịch, ta nên nói là ngươi quá tự cao tự đại hay là quá tự ti đây?"

Hứa Dịch khó hiểu nhìn Bá tước Sean Satsuma, không hiểu tại sao mình đến xin ý kiến, phản ứng của ông ta lại kỳ lạ như vậy.

"Ý ngài là sao?"

"Nói ngươi tự cao tự đại, là vì ngươi lại cho rằng Gia tộc Stark sẽ phái người đến để đối phó với ngươi và Thương hội Tân Phi. Ngươi phải hiểu rõ, Gia tộc Stark là một trong những gia tộc lớn nhất nhì Vương quốc Lanpari chúng ta, ngay cả ta, khi gặp Công tước Stark cũng chỉ có thể ngước nhìn. Một gia tộc hùng mạnh như vậy, chỉ đứng sau Hoàng thất, chẳng lẽ lại tốn công tốn sức để đối phó với một Thương hội Tân Phi nhỏ bé như vậy sao?" Bá tước Sean Satsuma cười hỏi.

"Cái này... Mặc dù quy mô Thương hội Tân Phi của chúng tôi hiện tại vẫn chưa lớn, nhưng tôi tự nhận vẫn có chút giá trị. Sản phẩm không chỉ có tỷ suất lợi nhuận cao, mà còn có tiềm năng phát triển rất lớn, bị Gia tộc Stark nhắm đến cũng không có gì lạ phải không?" Hứa Dịch phản bác với vẻ mặt không phục.

Bá tước Sean Satsuma mỉm cười lắc đầu: "Mặc dù những gì ngươi nói đều đúng, nhưng Hứa Dịch, ngươi phải nhận thức rõ ràng hiện thực. Cho dù tiềm năng của Thương hội Tân Phi có lớn đến đâu, hiện tại cũng chỉ là một thương hội nhỏ với doanh thu hàng năm chưa đến năm mươi vạn đồng vàng. Trong mắt Gia tộc Stark, các ngươi căn bản không đáng kể, tại sao họ phải đặc biệt đối phó với Thương hội Tân Phi?"

"Cẩn tắc vô áy náy." Hứa Dịch nói.

"Vậy thì ngươi phải cảm ơn Leslie. Nếu không phải ông ta đã cố gắng hết sức giúp ngươi che giấu tình hình thực tế với Gia tộc Stark, e rằng điều ngươi lo lắng đã trở thành sự thật rồi." Bá tước Sean Satsuma thở dài đầy ẩn ý."Ta đến giờ vẫn không hiểu, tại sao ông ta lại giúp ngươi triệt để như vậy, thậm chí còn nghĩ đến cả những chuyện lâu dài như vậy."

"Tử tước Leslie đã giúp tôi che giấu tình hình thực tế?" Hứa Dịch ngẩn người, nhớ lại lời khuyên của Tử tước Leslie trước khi rời đi, bỗng nhiên hiểu ra.

Có vẻ như Tử tước Leslie vẫn luôn không báo cáo với Gia tộc Stark về việc ông ta đánh giá cao và lạc quan về Thương hội Tân Phi, thậm chí còn cố ý hạ thấp một chút, khiến cho Gia tộc Stark đánh giá sai về giá trị của Thương hội Tân Phi, nên đã không coi trọng.

Lần trước Gia tộc Stark phái ba trăm nô lệ đến nhà máy chính là minh chứng.

Theo lời dặn dò của Tử tước Leslie, Hứa Dịch đã không để ba trăm nô lệ này tiếp xúc với công nghệ cốt lõi của Thương hội Tân Phi, chỉ để bọn họ làm một số công việc lắp ráp đơn giản.

Hiện tại ba trăm nô lệ này đã rời khỏi Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng, sau đó Gia tộc Stark cũng không phái người đến nữa.

Tuy nhiên, Hứa Dịch vẫn còn một chút nghi ngờ.

"Cho dù Tử tước Leslie có che giấu thế nào đi chăng nữa, Thương hội Tân Phi của chúng tôi hiện tại cũng đã rất nổi tiếng ở Vương quốc rồi, không lý nào Gia tộc Stark lại không điều tra ra tình hình của chúng tôi, vậy tại sao họ vẫn có thái độ như vậy?"

"Đây chính là điểm thứ hai mà ta muốn nói. Hứa Dịch, ngươi đã quá coi thường bản thân và Thương hội Tân Phi rồi." Bá tước Sean Satsuma ngừng cười, dừng một chút, nghiêm túc nói: "Mặc dù quy mô Thương hội Tân Phi của các ngươi hiện tại vẫn chưa lớn, nhưng chỉ thông qua một lần gặp mặt với Quốc vương Bệ hạ, ngươi đã ký kết thỏa thuận hợp tác với Quốc vương Bệ hạ và Cơ quan Nông nghiệp. Trước đó, sau khi Cơ quan Nông nghiệp công bố thỏa thuận hợp tác trên toàn Vương quốc, Thương hội Tân Phi của các ngươi ít nhất đã rất nổi tiếng trong giới quý tộc sở hữu đất đai trên toàn Vương quốc. Bởi vì Quốc vương Bệ hạ muốn thúc đẩy việc phổ biến Máy móc Ma thuật Canh tác thông qua Cơ quan Nông nghiệp, nên nhất định phải hợp tác với Thương hội Tân Phi của các ngươi. Các quý tộc sở hữu đất đai trên toàn Vương quốc cũng không thể tách rời khỏi sự hợp tác với Thương hội của các ngươi. Gia tộc Stark là gia tộc lớn sở hữu nhiều đất đai nhất ở Vương quốc, bọn họ là đối tượng được Quốc vương Bệ hạ ưu tiên xem xét nhất khi thực hiện kế hoạch này, có thể nói là tâm điểm chú ý của mọi người, tự nhiên sẽ không làm gì Thương hội Tân Phi vào lúc này."

Hứa Dịch ngạc nhiên: "Vậy tại sao vị Nam tước mới đến này lại tỏ ra coi thường Thương hội của chúng tôi như vậy?"

Bá tước Sean Satsuma suy nghĩ một chút, trả lời: "Dựa theo những gì ta tiếp xúc và quan sát với Nam tước Bill, có lẽ là do tính cách của ông ta là như vậy. Còn lý do tại sao Gia tộc Stark lại phái ông ta đến, đó là chuyện của Gia tộc Stark, ta không thể trả lời cho ngươi được."

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, chậm rãi gật đầu: "Vâng, tôi hiểu rồi, cảm ơn Thành chủ đại nhân đã chỉ điểm."

Theo như phân tích của Bá tước Sean Satsuma, Gia tộc Stark hiện tại tuy rằng đã chú ý đến Thương hội Tân Phi, nhưng có thể chưa thực sự hiểu rõ về giá trị thực sự của Thương hội Tân Phi.

Có lẽ trong mắt Gia tộc Stark, Thương hội Tân Phi chỉ là do may mắn, dựa vào việc nghiên cứu ra một số loại Máy móc Ma thuật Canh tác mà được Quốc vương Bệ hạ đánh giá cao, từ đó có được một đơn hàng lớn.

Nói cho cùng, Thương hội Tân Phi hiện tại vẫn chỉ là một thương hội có quy mô rất nhỏ.

Theo lời của Nam tước Bill, chỉ là một thương hội nhỏ bé không đáng kể trong Thành phố Bontar mà thôi.

Nếu Thương hội Tân Phi giống như Thương hội Falcao, có thế lực trải rộng khắp Vương quốc Lanpari, sau lưng còn có Gia tộc Jose, vậy thì không cần phải nói cũng sẽ được Gia tộc Stark coi trọng.

Còn Thương hội Tân Phi, nói trắng ra là vẫn chưa đủ tầm.

"Ta nên vui hay nên buồn đây?" Hứa Dịch cười khổ.

Bá tước Sean Satsuma vỗ vai Hứa Dịch, mỉm cười: "Đừng nghĩ nhiều như vậy. Ngươi chỉ cần biết rằng, ta rất lạc quan về ngươi và Thương hội Tân Phi, Leslie cũng rất lạc quan về ngươi và Thương hội Tân Phi. Thái độ của Quốc vương Bệ hạ tuy rằng chưa rõ ràng, nhưng nhìn từ thái độ của Vương nữ Điện hạ, có thể thấy Quốc vương Bệ hạ cũng rất lạc quan về ngươi và Thương hội Tân Phi. Đợi đến khi Máy móc Ma thuật Canh tác được phổ biến rộng rãi ở Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi của các ngươi sẽ thực sự có chỗ đứng vững chắc ở Vương quốc, bất kỳ ai muốn động đến các ngươi đều phải cân nhắc kỹ lưỡng. Đã có nền tảng này rồi, ngươi còn lo lắng gì nữa?"

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, cười gật đầu.

"Thành chủ đại nhân nói đúng, chỉ cần chúng ta làm tốt việc của mình, thì căn bản không cần phải suy nghĩ nhiều như vậy." Hứa Dịch nhìn Bá tước Sean Satsuma, nghiêm túc hỏi: "Thành chủ đại nhân, tôi rất cảm kích sự ủng hộ của ngài dành cho tôi và Thương hội Tân Phi, nhưng tại sao ngài lại ủng hộ chúng tôi như vậy?"

"Đạo lý này ngươi vẫn chưa hiểu sao? Không hổ là Leslie nói ngươi là tên ngốc về chính trị, quả nhiên không sai chút nào." Bá tước Sean Satsuma thở dài nói: "Rất đơn giản. Thứ nhất, nhìn từ góc độ lớn hơn, ta hy vọng Vương quốc Lanpari của chúng ta ngày càng hùng mạnh, vì vậy ta ủng hộ Quốc vương Bệ hạ."

"Thứ hai, nhìn từ góc độ cá nhân ta, nhà máy của Thương hội Tân Phi các ngươi hiện tại đã thuê năm trăm công nhân, hơn nữa thu nhập của năm trăm công nhân này hiện tại đều rất tốt, điều này tương đương với việc giải quyết vấn đề sinh kế cho năm trăm gia đình, đóng vai trò rất lớn trong việc duy trì sự ổn định của Thành phố Bontar. Hơn nữa theo kế hoạch của ngươi, trong tương lai Thương hội Tân Phi sẽ thuê thêm nhiều công nhân hơn, có thể lên đến hàng nghìn, thậm chí là hàng vạn người. Nếu kế hoạch này thực sự được thực hiện, người dân Thành phố Bontar của chúng ta sẽ trở nên giàu có, ta làm Thành chủ cũng sẽ nhẹ nhõm hơn rất nhiều. Mà nếu thực sự đạt được thành tích như vậy, ngươi nghĩ địa vị của ta ở Vương quốc sẽ không được nâng cao sao?"

Lúc này Hứa Dịch mới chợt hiểu ra, thì ra đây chính là thành tích chính trị.

Đúng vậy, nếu theo kế hoạch của mình, cùng với sự phát triển của Thương hội Tân Phi, người dân Thành phố Bontar sẽ dần dần được giải phóng khỏi ruộng đồng, tham gia vào quá trình phát triển công nghiệp hóa.

Đợi đến khi toàn bộ Thành phố Bontar được đưa vào quỹ đạo công nghiệp, người dân đều có công việc với thu nhập tốt, vấn đề đảm bảo cuộc sống cơ bản của mọi người sẽ được giải quyết một cách dễ dàng.

Đối với Vương quốc Lanpari hiện tại, quốc lực còn yếu, nhiều người còn đang trong tình trạng thiếu ăn, thì đây chính là một thành tích chính trị cực kỳ rực rỡ.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không khỏi nói với Bá tước Sean Satsuma: "May mà Gia tộc Stark không giống như ngài, đánh giá cao Thương hội của chúng tôi như vậy, nếu không thì điều tôi lo lắng đã trở thành sự thật rồi."

Bá tước Sean Satsuma khẽ mỉm cười: "Thương hội Tân Phi của các ngươi nằm ngay dưới mí mắt ta, còn ai hiểu rõ hơn ta sao? Còn về nỗi lo lắng của ngươi, hãy gạt bỏ đi. Hiện tại việc đầu tiên ngươi cần làm là phát triển Thương hội Tân Phi thật tốt. Nhớ kỹ, chỉ cần bản thân ngươi đủ mạnh, thì sẽ không cần phải sợ hãi bất kỳ ai."

Hứa Dịch gật đầu thật mạnh.

Chương 165: Cập nhật và thay thế sản phẩm

Có thể nói Bá tước Satsuma đã nói rất đúng.

Chỉ cần Thương hội Tân Phi trở nên đủ mạnh, mạnh đến mức tất cả mọi người đều phải kiêng dè, thì Hứa Dịch căn bản không cần phải lo lắng việc mình bị một quý tộc nào đó nuốt chửng.

Nhưng đối với Thương hội Tân Phi hiện tại "ngay cả trong một thành phố nhỏ như Thành phố Bontar cũng không được xếp hạng", thì con đường này chắc chắn còn rất dài.

Tất nhiên, cơm phải ăn từng miếng một, đường phải đi từng bước một, đây là điều không thể nóng vội.

May mắn thay, sự phát triển của Thương hội Tân Phi hiện tại đang rất ổn định và nhanh chóng, so với thời điểm mới thành lập vào năm ngoái, sức mạnh của Thương hội Tân Phi đã tăng lên vô số lần.

So sánh trực quan và đơn giản nhất là so sánh dữ liệu.

Năm ngoái, khi Thương hội Tân Phi mới thành lập, tổng cộng đã bán được chưa đến một nghìn chiếc Quạt ma thuật trong tháng đầu tiên, tổng doanh thu chưa đến hai nghìn đồng vàng.

Do lúc đó Hứa Dịch vẫn phải tìm đến các xưởng rèn lớn trong thành để đúc vỏ Quạt ma thuật, chi phí cao, nên lợi nhuận ròng cuối cùng chỉ khoảng năm trăm đồng vàng.

Mặc dù số tiền này là một khoản tiền khổng lồ đối với Hứa Dịch và Heinze lúc bấy giờ, nhưng đối với Thương hội Tân Phi hiện tại, e rằng số tiền mà Viện nghiên cứu tiêu tốn vào việc thử nghiệm Ma pháp trong một tháng cũng không chỉ có chừng này.

Theo thống kê tài chính tháng Tư của Sebas, hiện tại Thương hội Tân Phi có rất nhiều điểm lợi nhuận.

Về mảng Máy móc Ma thuật Gia dụng, doanh số bán Nồi cơm Ma thuật Tự động và Đèn bàn Ma thuật luôn rất ổn định.

Ngoài doanh số bùng nổ trong tháng đầu tiên ra mắt, Nồi cơm Ma thuật Tự động đã bán được sáu nghìn bảy trăm bốn mươi tám chiếc trong tháng Tư, lợi nhuận ròng gần mười ba nghìn đồng vàng. Đèn bàn Ma thuật thì bán được tám nghìn bốn trăm hai mươi mốt chiếc, lợi nhuận ròng vừa vặn vượt quá năm nghìn đồng vàng.

Hơn nữa, khi danh tiếng của Thương hội Tân Phi dần lan rộng đến những nơi khác trong Vương quốc Lanpari, thậm chí cả các thương nhân từ các thành phố cách Thành phố Bontar hơn bốn trăm km cũng đến đặt hàng, hiện tại doanh số bán hai loại Máy móc Ma thuật này thậm chí còn tăng lên!

Ngoài ra, doanh số bán Máy làm bánh mì Ma thuật được phát hành vào tháng Tư là rất đáng kinh ngạc.

Buổi họp báo ra mắt sản phẩm được tổ chức vào giữa tháng Tư, và theo thống kê, trong nửa tháng còn lại của tháng Tư, Máy làm bánh mì Ma thuật đã bán được hơn mười lăm nghìn chiếc!

Ngoài lý do công dụng của Máy làm bánh mì Ma thuật phù hợp hơn với phần lớn người dân Vương quốc Lanpari vốn coi bánh mì là lương thực chính, thì điểm quan trọng hơn hiển nhiên là hiệu ứng tin tức bùng nổ do sự xuất hiện của Yanis, một người thuộc Chủng tộc Elf mang lại.

Mỗi chiếc Máy làm bánh mì Ma thuật được bán với giá bốn đồng vàng, chi phí chưa đến một đồng vàng rưỡi, vì vậy chỉ riêng lợi nhuận ròng từ việc bán Máy làm bánh mì Ma thuật đã lên tới con số ba mươi bảy nghìn đồng vàng!

Mặc dù do năng lực sản xuất của Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng hiện tại không thể đáp ứng kịp sản lượng khủng khiếp như vậy trong thời gian ngắn, nên lợi nhuận ròng này thực chất bị san đều ra, nhưng lợi nhuận khủng khiếp như vậy vẫn khiến chính Hứa Dịch phải kinh ngạc.

Tính ra như vậy, chỉ riêng lợi nhuận ròng mà Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng tạo ra trong tháng Tư đã gần bốn mươi nghìn đồng vàng!

So với Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng, Xưởng Máy công cụ Ma thuật thực sự dễ dàng bùng nổ về tăng trưởng lợi nhuận hơn.

Ví dụ như lấy đơn đặt hàng ba mươi nghìn chiếc Máy móc Ma thuật Nông nghiệp các loại mà Thương hội Tân Phi đã ký kết với Cơ quan Nông nghiệp làm ví dụ, tổng giá trị của đơn đặt hàng này lên tới con số một triệu bảy trăm nghìn đồng vàng.

Không tính chi phí, lợi nhuận ròng mà Thương hội Tân Phi thu được đã vượt quá một triệu đồng vàng.

Và đây chỉ là một đơn đặt hàng.

Ngoài đơn hàng đã ký với Cơ quan Nông nghiệp, đơn hàng lớn nhất mà Xưởng Máy công cụ Ma thuật hiện đang nhận là đơn đặt hàng một vạn chiếc Máy khoan Ma thuật đã ký với Thương hội Falcao, tổng giá trị lên tới bảy trăm tám mươi nghìn đồng vàng, nếu tính lợi nhuận thì gần năm trăm nghìn đồng vàng.

Tiếp theo là đơn đặt hàng một loạt Máy móc Ma thuật liên quan đến Xi măng và Bê tông như Máy trộn Ma thuật và Máy đầm bê tông Ma thuật được ký kết với Thương hội Amli, tổng giá trị lên tới sáu trăm ba mươi nghìn đồng vàng, lợi nhuận thì do rất nhiều Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi vẫn chưa nghiên cứu và phát triển ra, nên không thể tính toán rõ ràng, nhưng ước tính sẽ ít nhất là hơn ba trăm nghìn đồng vàng.

Ngoài hai khách hàng lớn này, còn rất nhiều Thương hội nhỏ muốn tham gia vào ngành sản xuất Máy móc Ma thuật đã bày tỏ ý định mua các loại Máy công cụ Ma thuật với Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch đều đồng ý và đã bán được tổng cộng ba nghìn sáu trăm bốn mươi mốt chiếc Máy công cụ Ma thuật các loại trong tháng Tư, thu về gần hai mươi nghìn đồng vàng lợi nhuận.

Cộng lại, tổng lợi nhuận mà Xưởng Máy công cụ Ma thuật tạo ra hiện tại thậm chí đã vượt quá hai triệu đồng vàng!

Tất nhiên, do năng lực sản xuất của Xưởng Máy công cụ Ma thuật có hạn, chu kỳ của những đơn hàng này rất dài, ví dụ như đơn hàng của Cơ quan Nông nghiệp có thể bị trì hoãn đến mùa hè năm sau, nên thực tế nếu chia đều cho mỗi tháng thì lợi nhuận ròng mà Xưởng Máy công cụ Ma thuật tạo ra không bằng Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng.

Vì lý do này, Kambi thường xuyên tỏ ra hơi chán nản.

"Hội trưởng, anh nói xem tại sao tôi và anh em ngày nào cũng làm việc vất vả như vậy, mà tiền kiếm được lại không bằng bên Heinze chứ?" Kambi phàn nàn với Hứa Dịch.

Mặc dù hiện tại người phụ trách Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng đã đổi thành Ancato, nhưng Kambi vẫn quen coi Heinze là người đại diện cho Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng.

"Cũng không còn cách nào khác, dù sao thì hiện tại khái niệm Máy móc Ma thuật vẫn chưa được tất cả mọi người chấp nhận. So với những Máy móc Ma thuật chuyên dụng có tính nhắm mục tiêu cao do Xưởng Máy công cụ Ma thuật sản xuất, thì rõ ràng Máy móc Ma thuật Gia dụng được thiết kế dành cho đại chúng sẽ dễ được chấp nhận hơn, và cũng dễ bán hơn." Hứa Dịch an ủi.

"Vậy theo như anh nói, những thứ đồ chơi nhỏ nhặt đó dễ được chấp nhận hơn, hơn nữa người bình thường đều cần, vậy đến lúc tất cả mọi người trên Lục địa Saiens đều biết đến và chấp nhận, thì chẳng phải Xưởng Máy công cụ Ma thuật của chúng ta càng không thể so sánh được sao?" Kambi có chút chán nản nói.

"Điều đó sẽ không xảy ra." Hứa Dịch vỗ vai Kambi, khẳng định nói: "Máy móc Ma thuật Gia dụng và Máy móc Ma thuật công nghiệp là hai khía cạnh khác nhau, không thể nói cái nào mạnh hơn cái nào yếu hơn. Hiện tại chỉ là do đại chúng dễ dàng chấp nhận Máy móc Ma thuật Gia dụng hơn, nên bán chạy hơn, nhưng đến khi các Thương hội lớn khác phát hiện ra sức mạnh của Máy móc Ma thuật, thì triển vọng của Máy móc Ma thuật công nghiệp sẽ rộng lớn hơn. Anh xem, Thương hội Falcao chỉ riêng đặt mua Máy khoan Ma thuật đã tiêu tốn hơn bảy mươi nghìn đồng vàng, nếu đợi đến khi chúng ta nghiên cứu và phát triển ra các loại Máy móc Ma thuật Khai thác Mỏ Lớn khác, thì tôi dám chắc, cho dù họ bỏ ra bảy trăm nghìn đồng vàng cũng không có gì lạ."

Kambi kinh ngạc nhìn Hứa Dịch: "Bảy trăm nghìn đồng vàng? Nhiều như vậy sao? Này Hội trưởng, anh không cần phải cố tình nói quá lên để an ủi tôi đâu."

Hứa Dịch liếc cậu ta: "Nói quá với tên Người lùn như anh thì có ích gì chứ? Thôi nào, tin tôi đi, đây là điều chắc chắn sẽ xảy ra, chỉ là tạm thời còn thiếu một chút."

Nói xong, Hứa Dịch theo thói quen gọi tên Yanis về phía không khí, kết quả là thấy Yanis từ phía sau lưng mình bước ra, lập tức giật mình.

"Thì ra em không tàng hình à." Yanis đi lại không một tiếng động, Hứa Dịch bất ngờ, thực sự bị dọa sợ.

Yanis vẻ mặt vô tội: "Hội trưởng, chẳng phải anh đã bảo tôi cố gắng đừng tàng hình, phải lộ diện và tiếp xúc với mọi người nhiều hơn sao?"

Hứa Dịch gật đầu: "Ừ, là tôi nói, cô làm rất đúng. Chỉ là tôi luôn quen với việc cô tàng hình đi theo bên cạnh, đột nhiên xuất hiện từ phía sau lưng, hơi không quen thôi. Này, Yanis, cô di chuyển mà không có một chút tiếng động nào, tôi thấy nếu đi làm sát thủ thì chắc chắn rất phù hợp."

"Sát thủ? Đó là cái gì?" Yanis nghiêng đầu tò mò nhìn Hứa Dịch.

Kambi bên cạnh đột nhiên hơi biến sắc, ngắt lời giải thích của Hứa Dịch, hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng, vừa nãy anh nói còn thiếu một chút, là thiếu cái gì?"

"Hửm? À... Cái thiếu này rất quan trọng, đó chính là vật liệu. Anh có phát hiện ra gần đây Fasak Hội trưởng đến chỗ chúng ta nhiều hơn không?"

Kambi gật đầu: "Ừm, bởi vì Máy công cụ Ma thuật của họ gần đây luôn gặp sự cố, tôi đang cân nhắc có nên cử một anh em sang đó, chuyên phụ trách bảo trì và sửa chữa hay không."

Hứa Dịch xua tay: "Đó không phải là giải pháp hay. Lần sau Fasak Hội trưởng đến, nếu tôi không có ở đó, thì anh nói với ông ấy, Thương hội Tân Phi chúng ta có thể cung cấp cho họ một lô Máy công cụ Ma thuật hoàn toàn mới, hơn nữa những Máy công cụ Ma thuật này đều là thiết kế mới nhất, chức năng mạnh hơn."

Kambi cau mày: "E rằng ông ấy sẽ không đồng ý. Lúc trước khi chúng ta bán những Máy công cụ Ma thuật này cho ông ấy, chúng ta đã hứa bảo hành miễn phí trong vòng ba năm, bây giờ lại bán cho ông ấy một lô mới, e rằng ông ấy không muốn bỏ ra nhiều đồng vàng như vậy."

"Ai nói là tôi bán cho ông ấy? Là đổi. Tất nhiên, cũng không phải là miễn phí hoàn toàn. Anh cứ nói với ông ấy, bảo ông ấy bù thêm khoản chênh lệch giữa Máy công cụ Ma thuật cũ và Máy công cụ Ma thuật mới là được. Không nhiều đâu, Thương hội Fasak của họ tổng cộng cũng chỉ cần đổi chưa đến năm mươi chiếc Máy công cụ Ma thuật, cho dù mỗi chiếc bù thêm mười đồng vàng, thì cũng chỉ chưa đến năm trăm đồng vàng, ông ấy chắc chắn sẽ đồng ý."

Kambi sững sờ: "Vậy chẳng phải chúng ta bị lỗ sao? Năm mươi chiếc Máy công cụ Ma thuật mới mang đi bán, ít nhất cũng bán được hơn ba nghìn đồng vàng, bây giờ chỉ cần ông ấy đưa năm trăm đồng vàng là có thể đổi hết, vậy thì quá rẻ cho ông ấy rồi."

"Phải nhìn xa trông rộng một chút." Hứa Dịch ra vẻ dạy dỗ nói."Nếu những Máy công cụ Ma thuật phiên bản cũ đó tiếp tục được đặt ở Thương hội Fasak, liên tục gặp sự cố, thì sẽ là một đòn giáng mạnh vào uy tín sản phẩm của Thương hội chúng ta, khiến mọi người đều cảm thấy những thứ mà Thương hội Tân Phi chúng ta sản xuất không đáng tin cậy. Về lâu dài, tổn thất của chúng ta sẽ lớn hơn nhiều so với vài nghìn đồng vàng này."

Kambi im lặng một lúc, chậm rãi gật đầu: "Lời này cũng đúng. Nhân loại các người luôn không giữ chữ tín, kết quả là danh tiếng trong các chủng tộc khác của chúng tôi rất kém... À, Hội trưởng, tôi không có ý nói anh. Ý tôi là, một Thương hội cũng giống như con người, giữ chữ tín là rất quan trọng."

Hứa Dịch bất đắc dĩ lắc đầu, nói tiếp: "Vì vậy, đừng bận tâm đến những tổn thất tạm thời này. Tôi đã lập một kế hoạch sơ bộ, dự định trong khoảng thời gian tới, sẽ thu hồi sản phẩm một cách có kế hoạch, theo từng đợt đối với những sản phẩm đã bán ra, giúp đỡ đối phương cập nhật và thay thế."

Kambi cau mày: "Chỉ riêng việc thu hồi Máy công cụ Ma thuật sắp hỏng đã đủ lỗ rồi, nếu tất cả các sản phẩm đều làm như vậy, thì lần này chúng ta có thể lỗ mất mười mấy nghìn đồng vàng. Sebas chắc chắn sẽ không đồng ý với ý tưởng của anh đâu."

"Yên tâm, Sebas tuy là một kẻ keo kiệt, nhưng ông ấy cũng là một người thông minh, sẽ hiểu được dụng ý của tôi." Hứa Dịch mỉm cười, nói tiếp: "Nói về vấn đề mà anh hỏi vừa nãy. Hiện tại chúng ta thiếu chính là vật liệu đủ tốt, đó là lý do tại sao những Máy móc Ma thuật mà chúng ta sản xuất không đủ tốt, cũng không đủ bền, buộc phải thu hồi và cập nhật sản phẩm lần này. Giả sử vật liệu chúng ta sử dụng có thể tốt hơn, Máy công cụ Ma thuật bền hơn, thì những sản phẩm này phải dùng đến mười năm tám năm mới hỏng, chắc hẳn sẽ không ai có ý kiến gì phải không?"

"Chắc chắn rồi. Anh xem, một chiếc xẻng bình thường, có thể dùng được ba năm sẽ được tất cả mọi người khen ngợi người thợ rèn rèn ra chiếc xẻng này có tay nghề cao siêu. Máy móc Ma thuật mà chúng ta sản xuất cũng được làm bằng sắt, nếu có thể dùng được mười năm tám năm mới hỏng, thì chẳng phải sẽ được mọi người ca ngợi hết lời sao." Kambi khẳng định nói.

"Đúng vậy, vì vậy điều đầu tiên chúng ta cần giải quyết chính là vấn đề về vật liệu và công nghệ. Còn điểm này, chủ yếu là xem kết quả nghiên cứu của những người anh em Người lùn Bộ lạc Norma các anh như thế nào." Nói đến đây, Hứa Dịch mới quay sang Yanis, người vẫn luôn im lặng lắng nghe cuộc trò chuyện của hai người bên cạnh, vẫy tay với cô: "Đi thôi, Yanis, đi công tác với tôi."

"Công tác?" Yanis và Kambi đều ngơ ngác nhìn Hứa Dịch.

"Chính là cùng tôi đi ra ngoài vì công việc." Hứa Dịch giải thích một câu."Tộc trưởng Slurby mấy hôm trước có sai người gửi thư nói rằng nghiên cứu về thép của họ có một chút phát hiện mới, tôi muốn đến xem thử có tiến triển đột phá nào không. Nhân tiện, tôi muốn đến Bộ tộc Night Song của cô để chào hỏi Trưởng lão Elucia, bàn bạc với bà ấy một chút việc. Bộ tộc Night Song của cô tôi không thể tự mình vào được, cần cô dẫn đường."

"Ồ." Yanis hiểu ra, gật đầu, đi theo sau Hứa Dịch.

Hứa Dịch dặn dò Kambi một số việc, sau đó đeo chiếc túi đã chuẩn bị sẵn lên lưng, dẫn Yanis đi ra ngoài Nhà máy.

Vừa mới bước ra khỏi cổng Nhà máy, một chiếc xe ngựa từ hướng Thành phố Bontar chạy nhanh đến, dừng lại cách đó không xa.

Rèm xe được vén lên, để lộ bóng dáng của Quản gia Wenley.

Sau khi liếc nhanh Yanis đang đứng sau lưng Hứa Dịch, Quản gia Wenley vẫn giữ vẻ mặt vô cảm đặc trưng của ông ta nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, Nam tước đại nhân có lời mời."

Chương 552: Thương hội Cervini

Thành chủ Kamadu nhìn tờ đơn xin trong tay, vẻ mặt vô cùng kỳ quái.

Tờ đơn này là đơn xin thành lập thương hội mới, nội dung là xin mở một thương hội trong thành Bontar.

Theo lẽ thường, loại đơn xin bình thường như thế này căn bản sẽ chẳng bao giờ làm phiền đến đích thân ngài Thành chủ xem xét.

Nhưng tờ đơn này lại thực sự chẳng bình thường chút nào.

Trước hết, vào lúc các thương hội khác ngoài mười thương hội kia trong thành Bontar đang lần lượt dời đi, lại có người chạy đến xin mở mới một thương hội, bản thân điều này đã rất khác thường.

Còn điều khác thường hơn nữa, chính là phần ký tên trên tờ đơn này, lại sừng sững ghi rõ Thương hội Cervini.

Thành chủ Kamadu đương nhiên hiểu rõ, cái gọi là Thương hội Cervini này, thực chất căn bản chính là một thương hội do Vương nữ Cervini Điện hạ đứng sau hậu thuẫn mở ra.

Khoảng một tháng trước, Vương nữ Cervini Điện hạ đột nhiên đến thành Bontar, mà lại không hề giấu giếm hành tung của mình, vì thế theo lẽ thường, Thành chủ Kamadu đã đại diện phủ Thành chủ mở tiệc chiêu đãi đoàn của Vương nữ Điện hạ.

Tại buổi tiệc, Vương nữ Cervini Điện hạ từng bày tỏ với Thành chủ Kamadu rằng bản thân có thể cũng muốn mở một thương hội.

Lúc đó Thành chủ Kamadu còn nghĩ rằng Vương nữ Cervini Điện hạ hoàn toàn chỉ đang đùa cợt.

Tuy nói rằng tất cả quý tộc trong Vương quốc ít nhiều đều không đếm xỉa đến quy định của Nghị viện Quý tộc, đều đã tham gia vào một số hoạt động kinh doanh, nhưng Vương nữ Cervini Điện hạ lại luôn giữ mình nghiêm cẩn, chưa từng thực sự tham gia vào đó.

Cho dù trước đây có mối quan hệ tốt đẹp như vậy với Thương hội Tân Phi và Hứa Dịch, cũng chưa từng nghe nói Vương nữ Cervini Điện hạ nhận được lợi ích thực tế nào từ tay Thương hội Tân Phi.

Vậy mà giờ Vương nữ Cervini Điện hạ lại chạy đến nói muốn tự mình mở một thương hội? Chuyện này sao có thể xảy ra.

Nhưng tờ đơn xin đang bày ra trước mặt Thành chủ Kamadu lúc này, lại nói rõ ràng với ông rằng đây tuyệt chẳng phải trò đùa gì cả.

Hơn nữa tên thương hội này chính là Thương hội Cervini, còn người đứng đơn về danh nghĩa, tức là hội trưởng thương hội, lại chính là một quản gia thân cận nhất dưới trướng Vương nữ Cervini Điện hạ, tại buổi tiệc Vương nữ Cervini Điện hạ còn đặc biệt giới thiệu người đó với Thành chủ Kamadu, và dặn Thành chủ Kamadu sau này phải chiếu cố nhiều cho anh ta.

"Chiếu cố?" Thành chủ Kamadu không nhịn được cười khổ.

Vì trước đây đã kiên quyết dứt khoát từ bỏ tranh giành ngôi vương, nên danh tiếng của Vương nữ Cervini Điện hạ trong Vương quốc Lanpari đã tăng lên đến mức cực cao, bất kể trong lòng thường dân hay trong lòng các quý tộc của Vương quốc, cô đều có được sự đánh giá và tiếng tăm rất cao.

Một Vương nữ Cervini Điện hạ như vậy đột nhiên muốn mở một thương hội, tự mình đầu tư vào hoạt động kinh doanh, cho dù cô không dùng người đại diện mà đích thân ra trận, e rằng Nghị viện Quý tộc cũng chẳng dám hé nửa lời phàn nàn.

Bảo Thành chủ Kamadu chiếu cố cho Thương hội Cervini này, đơn giản là một sự mỉa mai.

Nếu nói cho đúng, thì chính ông mới nên đi cầu xin sự chiếu cố của Vương nữ Điện hạ mới phải.

Nhưng vấn đề khiến Thành chủ Kamadu khốn đốn lại chính là ở đây.

Vương nữ Cervini Điện hạ muốn trở về thành Bontar mở một thương hội, thì dù xét về tình hay về lý, ông cũng chẳng có lý do gì để từ chối.

Nhưng giờ Thành chủ Kamadu và mười thương hội kia mới vất vả đuổi hết các thương hội không nghe lời khác trong thành ra ngoài, đưa cả thành Bontar vào tầm kiểm soát của mình, giờ lại đột nhiên xuất hiện một Thương hội Cervini, chắc chắn sẽ phá hỏng cục diện tốt đẹp này.

Vì là thương hội do Vương nữ Cervini Điện hạ mở ra, mười thương hội kia đương nhiên không thể nào đối phó với Thương hội Cervini giống như cách đối phó các thương hội khác trong thành Bontar.

Nhưng nhỡ đâu Vương nữ Cervini Điện hạ phá vỡ sự ăn ý và quy tắc giữa mười thương hội kia, thì sẽ ảnh hưởng đến toàn bộ cục diện.

Trớ trêu thay Thành chủ Kamadu lại có thể khẳng định trăm phần trăm rằng Vương nữ Cervini Điện hạ chắc chắn sẽ phá vỡ những quy tắc hiện đang khó khăn lắm mới thống nhất được này.

Lý do rất đơn giản, trên tờ đơn xin này đã ghi rõ ràng, ngành nghề kinh doanh chính của Thương hội Cervini chính là Máy móc Ma thuật.

"Vương nữ Điện hạ đây là đến để đập phá sao?" Thành chủ Kamadu cau mày thật sâu.

Với mối quan hệ khăng khít giữa Vương nữ Cervini Điện hạ và Thương hội Tân Phi, nếu nói đằng sau Thương hội Cervini này không có bóng dáng của Thương hội Tân Phi, thì dù nói gì Thành chủ Kamadu cũng không tin.

Trước đây khi Thương hội Tân Phi bị ép phải rời đi, ngoài dự liệu của tất cả mọi người, họ đã không có bất kỳ động thái phản kích nào.

Thành chủ Kamadu khi đó đã cho rằng sau này Thương hội Tân Phi chắc chắn sẽ tìm cơ hội phản kích, nhưng ông lại không thể ngờ rằng Thương hội Tân Phi lại có thể có năng lượng lớn đến vậy, có thể khiến Vương nữ Điện hạ đưa ra động thái với lập trường rõ ràng như thế.

"Vậy nên đối phó thế nào đây?" Thành chủ Kamadu trong lòng suy tính vấn đề này, cảm thấy vô cùng nan giải.

...

Bất kể Thành chủ Kamadu có bằng lòng hay không, Thương hội Cervini vẫn thuận lợi được thành lập.

Vào ngày khai trương, Thương hội Cervini đã tổ chức nghi lễ ăn mừng long trọng tại cửa hàng thuê trong thành, tuyên bố chính thức khai trương với mọi người.

Phóng viên của Nhật báo Bontar cùng mấy thành phố lân cận đồng loạt có mặt, thậm chí còn có phóng viên của Nhật báo Anweimar cùng Tuần báo Lanpari từ thành Anweimar đến.

Việc thành lập Thương hội Cervini gây xôn xao vô cùng, gần như vừa mới khai trương, đã khiến hầu như cả Vương quốc Lanpari đều biết đến.

Nếu là người quen thuộc với Vương nữ Cervini Điện hạ, chắc chắn sẽ phát hiện, cách làm như vậy hoàn toàn không phù hợp với phong cách luôn đề cao sự kín đáo, thực tế của cô.

Chỉ nửa tháng sau khi Thương hội Cervini khai trương, vô số máy móc thiết bị ma lực đã được vận chuyển vào một loạt nhà xưởng bỏ trống nằm tại thung lũng Rainfall mà Thương hội Cervini mua lại từ tay Thương hội Tân Phi.

Ngay sau đó, một đám người chẳng biết từ đâu xuất hiện được Thương hội Cervini đưa tới, cùng nhau vào làm việc tại các nhà máy dưới trướng Thương hội Cervini.

Đồng thời, Thương hội Cervini còn công khai tuyển mộ công nhân trong thành Bontar.

Trên thông báo tuyển dụng, Thương hội Cervini ghi rất rõ ràng nổi bật rằng sẽ trả cho công nhân thương hội mức lương tối thiểu mười đồng vàng mỗi tháng.

Tuy vẫn còn kém một chút so với mức lương cực cao của thành Bontar mấy năm trước, nhưng đã vượt xa mức lương mà mười thương hội kia đưa ra.

Vì lý do này, rất nhiều cư dân thành Bontar vốn đang định rời đi hoặc đang do dự có nên rời khỏi thành Bontar đến nơi khác tìm việc hay không, đã lần lượt ở lại, tất cả đều nộp đơn xin gia nhập Thương hội Cervini.

Số người ở lại cũng không ít, trong đó phần lớn đều là thợ lành nghề từng có kinh nghiệm làm việc tại các thương hội trước đây, giờ gần như đều bị Thương hội Cervini thu hết về một mối.

Hơn nữa Thương hội Cervini một hơi mở tới hơn mười nhà máy, lần lượt sản xuất các loại Máy móc Ma thuật gia dụng, nhu cầu công nhân cực lớn, nhờ vậy mới có thể hấp thụ hết số người ở lại đông đảo như vậy.

Chỉ hơn một tháng trôi qua, các nhà xưởng ở thung lũng Rainfall vốn đã im lìm suốt hơn nửa năm nay lại vang lên tiếng ầm ầm của đủ loại máy móc ma lực, trở thành một cảnh tượng bận rộn.

Tựa như chỉ trong nháy mắt, thung lũng Rainfall đã trở về tình cảnh như khi Thương hội Tân Phi còn ở đây trước kia.

Nhìn thấy cảnh tượng này, những người ở lại thành Bontar không khỏi nhen nhóm lên một tia hy vọng trong lòng.

Có Vương nữ Cervini Điện hạ đứng ra, thành Bontar biết đâu lại có thể khôi phục trở lại dáng vẻ phồn vinh như trước kia.

Tuy cũng có người lo ngại Thương hội Cervini làm như vậy rõ ràng là đang đối đầu với mười thương hội kia, rất có thể Thương hội Cervini cũng sẽ bị nhắm tới đủ kiểu.

Nhưng vì có thân phận của Vương nữ Cervini Điện hạ bảo đảm, cộng thêm từ khi Thương hội Cervini khai trương đến giờ, bất kể mười thương hội kia, hay Sở Quản lý Ma pháp Công nghiệp, thậm chí Nghị viện Quý tộc và Nghị viện Vương quốc đều không có động tĩnh gì, khiến người dân thành Bontar càng thêm tin tưởng vào Thương hội Cervini.

Đám đó dám ngang nhiên đối phó Thương hội Tân Phi, nhưng có cho thêm mấy cái gan nữa, chắc chắn bọn chúng cũng không dám dùng thủ đoạn tương tự để đối phó Vương nữ Cervini Điện hạ!

...

"Ngây thơ quá." Hứa Dịch thở dài, đặt tờ Nhật báo Bontar trong tay xuống, nhìn về phía đông bắc, hướng thành Bontar, thần sắc có phần phức tạp.

Trước khi mở Thương hội Cervini, Cervini từng gặp mặt anh, bàn bạc kỹ càng trực tiếp, sau đó còn liên lạc với anh mấy lần, hỏi ý kiến của anh.

Thực ra Hứa Dịch phản đối cô làm như vậy vô cùng, bởi vì vốn dĩ cô đã từ bỏ tranh giành ngôi vương, vậy thì cứ theo ý mình mà an phận sống cuộc sống như ẩn cư trên lãnh địa là được rồi, cần gì phải nhúng tay vào chuyện của Vương quốc Lanpari làm gì?

Nhưng thái độ của Cervini vô cùng kiên quyết, hơn nữa từ sớm đã có những suy tính nhất định, Hứa Dịch biết rõ không thể khuyên giải được nữa, đành từ bỏ ý định khuyên can, cũng không đưa ra gợi ý mang tính định hướng nào nữa, chỉ dốc sức phối hợp theo yêu cầu của cô, làm theo ý cô.

Khi Thương hội Cervini vừa mới thành lập có thể nói là trắng tay hoàn toàn, sở dĩ có thể đi vào quỹ đạo trong thời gian ngắn như vậy, hơn nữa chỉ dùng chưa đầy hai tháng đã có lô sản phẩm đầu tiên xuất xưởng, hoàn toàn là nhờ có sự hỗ trợ hết mình của Hứa Dịch.

Nhưng Hứa Dịch vẫn không mấy lạc quan về tương lai của Thương hội Cervini.

Đám kia tuy kiêng dè thân phận của Cervini mà không dám dùng cách đơn giản thô bạo như đối với Thương hội Tân Phi để đối phó Thương hội Cervini, nhưng đám đó tuyệt đối sẽ không cho phép Thương hội Cervini cứ tiếp tục như vậy mãi.

Cho dù không cần dùng đến bất kỳ cách thô bạo nào, Hứa Dịch cũng có thể nghĩ ra vô số cách khiến Thương hội Cervini căn bản không thể trụ vững.

Trong đó, có một cách rất trực tiếp, nhưng cực kỳ hiệu quả, mà Cervini tuyệt đối không thể ứng phó nổi.

Hứa Dịch biết rất rõ hậu quả này, nhưng anh không định nhắc nhở Cervini.

Trước hết, cho dù anh có nhắc nhở, e rằng Cervini cũng sẽ không tin.

Hơn nữa Hứa Dịch cũng rất mong đám kia thật sự dùng cách này, có như vậy mới khiến Cervini hoàn toàn dứt bỏ hy vọng.

Sau đó bất kể Cervini là nản lòng thoái chí, quay về lãnh địa tiếp tục sống cuộc sống ẩn cư, hay là muốn dùng biện pháp triệt để hơn để thay đổi Vương quốc Lanpari, đối với Hứa Dịch mà nói đều là điều anh rất sẵn lòng chứng kiến.

Điều duy nhất cản trở Hứa Dịch, có lẽ chỉ là lương tâm của anh.

"Tư bản khi đến với thế gian, từ đầu đến chân, mỗi lỗ chân lông đều nhỏ xuống máu và những thứ dơ bẩn." Hứa Dịch thở dài thườn thượt, cúi đầu nhìn hai bàn tay mình. "Đôi tay tôi, e rằng chẳng bao lâu nữa cũng sẽ nhuốm đầy máu tanh và bẩn thỉu thôi..."

Chương 553: Pháp trận cuồng phong biến tốc theo giai đoạn

Lịch mới của đại lục năm 3784 đã trôi qua gần bốn tháng, cho dù là phía bắc đại lục, lúc này cũng đã bước vào đầu xuân, thời tiết lạnh giá đã lùi xa từ lâu.

Còn tại Công quốc Stan nằm ở phía nam đại lục, lúc này thậm chí đã có chút oi bức.

Từng giọt mồ hôi rịn ra từ trán Hứa Dịch, rồi tụ lại thành dòng, cuối cùng đọng lại ở cằm anh, hóa thành một giọt mồ hôi rơi xuống, đập vào bàn thí nghiệm trước mặt, làm ướt một mảng nhỏ.

Evita đứng bên cạnh cầm lấy một chiếc khăn, cẩn thận lau giúp anh mồ hôi trên trán và mặt, ánh mắt tràn đầy quan tâm và lo lắng.

Nếu là ngày thường, hành động này của Evita, e rằng ít nhiều cũng khiến tâm trạng Hứa Dịch xao động, nhưng lúc này anh lại căn bản không dành lấy một chút tâm trí nào cho Evita, toàn bộ tâm thần đều tập trung vào pháp trận trên bàn thí nghiệm, đến mắt cũng không chớp lấy một cái.

Chăm chú nhìn pháp trận hồi lâu, Hứa Dịch từ từ đưa tay ra, Evita lập tức đưa nguyên liệu pháp trận đã chuẩn bị sẵn từ trước tới.

Hứa Dịch nhận lấy nguyên liệu ma pháp, ma lực trong cơ thể lưu chuyển, trong khoảnh khắc đã luyện hóa hết toàn bộ nguyên liệu ma pháp này, phối hợp cùng luồng ma lực cuồn cuộn tuôn ra, ngưng tụ thành một quầng sáng lấp lánh ánh xanh biếc trên cây gậy ma pháp cầm trong tay phải.

Tay Hứa Dịch khẽ đưa xuống, quầng sáng chạm vào pháp trận đã bố trí được một nửa trên bàn thí nghiệm, ánh sáng xanh biếc lập tức lan chảy trên từng đường pháp trận, trong chớp mắt thắp sáng toàn bộ pháp trận.

Cây gậy ma pháp khẽ động tại một đoạn của pháp trận, lại vẽ ra thêm một đường pháp trận hoàn toàn mới, mở rộng pháp trận thêm một chút.

Theo từng động tác qua lại không ngừng của tay Hứa Dịch, từng đường pháp trận được vẽ ra từ đầu mút cây gậy ma pháp, khiến pháp trận từng chút một trở nên phức tạp hơn.

Evita nhìn Hứa Dịch đang toàn tâm toàn ý, trong lòng tràn đầy khâm phục.

Pháp trận hệ Phong này tuy chỉ được tính là pháp trận cấp bảy, không thể coi là đặc biệt cao cấp, ngay cả với trình độ hiện tại của cô cũng có thể vẽ thành công.

Nhưng cô tuyệt đối không thể làm được động tác trôi chảy như Hứa Dịch, hơn nữa ngay từ đầu đã không có một chút sơ suất nào, thậm chí mỗi đường pháp trận đều giống hệt như trên bản vẽ, không sai lệch chút nào.

Hơn nữa từ luồng ma lực cuồn cuộn đang lưu chuyển trên người Hứa Dịch lúc này có thể thấy, trên thực tế trình độ ma lực của anh đã vượt xa pháp sư cấp chín thông thường.

Dù Đại pháp sư Camillo nói anh vẫn chưa đạt đến trình độ Đại pháp sư, nhưng trong mắt Evita, chắc chắn cũng chẳng còn cách bao xa.

Mà Hứa Dịch năm nay thậm chí còn chưa đến ba mươi lăm tuổi, theo tốc độ tiến bộ này của anh, trở thành Đại pháp sư trước tuổi bốn mươi hẳn là chuyện không có vấn đề gì.

Theo Evita được biết, trong lịch sử lục địa Saiens, dường như chưa từng có pháp sư nào có thể trở thành Đại pháp sư trước tuổi bốn mươi.

Nếu Hứa Dịch thật sự trở thành Đại pháp sư trước tuổi bốn mươi, thì đã tạo nên lịch sử rồi.

Huống hồ Hứa Dịch từ trước đến nay chưa từng thực sự dồn hết thời gian vào nghiên cứu ma pháp, ngược lại nghiên cứu ma pháp chỉ chiếm một phần rất nhỏ thời gian của anh, nhỏ đến mức Evita cảm thấy có phần khó chấp nhận.

Nhưng dù vậy, trình độ ma pháp của anh vẫn tiến bộ nhanh đến thế.

Không thể không nói, đây chính là sự khác biệt về thiên phú.

Nhưng Evita cũng thừa nhận, việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật, thực ra cũng nâng cao rất nhiều nhận thức của pháp sư về ma pháp.

Chưa nói đến các nghiên cứu viên trong Viện nghiên cứu Ma thuật, chỉ nói riêng bản thân Evita.

Khi cô vào Viện nghiên cứu Ma thuật chỉ là một pháp sư cấp bốn rất bình thường.

Mà giờ cô đã vào Viện nghiên cứu Ma thuật gần ba năm, lại đã tiến bộ đến gần trình độ pháp sư cấp bảy.

Cô dám chắc, cho dù cô có dồn hết tinh lực và thời gian vào nghiên cứu ma pháp, e rằng cũng chẳng thể nhanh hơn tốc độ này.

Evita rất không hiểu tại sao lại như vậy, mãi đến một lần trò chuyện với Hứa Dịch mới giải đáp được nghi hoặc của cô.

Hứa Dịch nói với cô rằng, thực chất ma pháp nói cho cùng cũng chỉ là quá trình pháp sư dùng ma lực để sắp xếp tổ hợp các nguyên tố ma lực.

Mà việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật đòi hỏi độ chính xác, tư duy logic cũng như nhận thức về kết cấu không gian đều cực cao, nếu nắm được kiến thức mặt này, thì đối với việc làm sao sắp xếp tổ hợp nguyên tố ma lực cho hợp lý để hình thành ma pháp tương ứng, sẽ cảm thấy đơn giản hơn nhiều.

Evita tự tin sau khi ngẫm nghĩ kỹ về đoạn lời này của Hứa Dịch, phát hiện lời giải thích đó chẳng sai chút nào.

Trong lúc nghiên cứu Máy móc Ma thuật, cô đã học được từ Hứa Dịch đủ loại kiến thức kỳ lạ.

Trong đó không chỉ bao gồm những kiến thức lý thuyết thuần túy như hình học không gian, đại số cao cấp, vật lý cơ bản cũng như một phần khí động lực học mà cô cần dùng đến gần đây khi nghiên cứu phi đĩnh ma lực, mà còn học được suy luận logic, tư duy ngược cùng nhiều phương pháp khác giúp nâng cao tư duy logic của mỗi người.

Cùng với việc đi sâu nghiên cứu Máy móc Ma thuật, Evita rõ ràng cảm thấy bản thân khi học và nắm bắt ma pháp mới cảm thấy dễ dàng hơn trước rất nhiều, cũng rõ ràng, thấu triệt hơn nhiều.

Hơn nữa trước kia cấp bậc ma pháp của cô thấp, học những ma pháp cấp thấp, còn bây giờ lại học ma pháp cấp cao, thế mà ngược lại còn nhẹ nhàng hơn cả lúc học ma pháp cấp thấp, không thể không nói đây là công lao của việc này.

Nhưng mỗi khi nghĩ đến vấn đề này, trong lòng Evita lại càng thêm khâm phục Hứa Dịch.

Những kiến thức kỳ lạ trong đầu óc Hứa Dịch, Evita có thể đảm bảo rằng cả lục địa Saiens chẳng có ai nắm được.

Vậy mà anh lại tự nhiên sở hữu những kiến thức đó, đủ thấy anh thực sự là một thiên tài xuất chúng phi thường.

Ít nhất, về mặt Máy móc Ma thuật, Evita vẫn cảm thấy bản thân còn kém xa Hứa Dịch.

Chẳng hạn như "Pháp trận Cuồng phong Biến tốc Theo Giai đoạn" mà Hứa Dịch đang vẽ lúc này, vốn dĩ là một pháp trận do Evita nghiên cứu ra nhằm giúp phi đĩnh ma lực có được chức năng biến tốc nhiều cấp.

Nhưng trong quá trình thí nghiệm thực tế, Evita lại phát hiện dù cô điều chỉnh pháp trận này thế nào cũng luôn không thể khiến phi đĩnh ma lực hòa hợp hoàn hảo với pháp trận này, không thể thực hiện được việc để phi đĩnh ma lực tự do chuyển đổi cấp tốc độ.

Ban đầu để giải quyết vấn đề này, Evita đã đến thỉnh giáo Đại pháp sư Camillo về cách sửa đổi pháp trận.

Nhưng dù pháp trận đã được Đại pháp sư Camillo sửa đổi lại, vẫn không đạt được hiệu quả khiến Evita hài lòng, cuối cùng Evita chỉ còn cách cầu cứu Hứa Dịch.

Không thể không nói, bất kể các nghiên cứu viên của Viện nghiên cứu Ma thuật hay các nghiên cứu viên của Trung tâm Nghiên cứu Phát triển Máy công cụ Ma lực có tiến bộ thế nào, thì về trình độ kết hợp giữa Máy móc Ma thuật và ma pháp, vẫn chẳng có ai sánh được với Hứa Dịch.

Sau khi nhận lời cầu cứu của Evita, Hứa Dịch chỉ liếc mắt đã nhìn ra vấn đề trong thiết kế của Evita, và nhanh chóng đưa ra phương án giải quyết.

Hai người cùng nhau nghiên cứu chặt chẽ suốt một tuần, cuối cùng đã xác định được pháp trận này.

Vì pháp trận này quá phức tạp, Evita không tự tin có thể hoàn thành trong một lần, nên lần vẽ đầu tiên đã giao cho Hứa Dịch.

Lại qua khoảng hai mươi phút nữa, Hứa Dịch cuối cùng cũng dừng tay, thở ra một hơi dài.

Evita vội vàng xán lại gần, giơ chiếc khăn trong tay lên, muốn lau giúp anh mồ hôi trên trán.

Hứa Dịch lúc đầu còn chưa kịp phản ứng, đến khi tay Evita chạm vào mặt, mới giật mình tỉnh táo lại, vội vàng nhận lấy chiếc khăn từ tay Evita, dùng sức lau mặt mấy cái.

Trong mắt Evita thoáng qua một tia thất vọng, rồi ngay sau đó sự chú ý lại rơi về pháp trận.

Kiểm tra kỹ càng một lượt, xác nhận pháp trận này vẽ không sai sót gì, Evita đưa một ngón tay chạm nhẹ xuống.

Dưới sự truyền vào của ma lực, toàn bộ pháp trận trong khoảnh khắc sáng lên ánh xanh biếc, ngay sau đó một luồng gió nhẹ thổi ra từ pháp trận.

Hứa Dịch bị luồng gió nhẹ thổi qua, lập tức cảm thấy người mát mẻ hơn nhiều, liếc nhìn pháp trận một cái, gật đầu với Evita: "Thử chuyển số xem."

Evita ừ một tiếng, tay phải tiếp tục duy trì truyền ma lực, tay trái điều chỉnh một chút nhỏ trên pháp trận, luồng gió pháp trận thổi ra đột nhiên thay đổi.

Ngay sau đó, Evita lại liên tục điều chỉnh mấy lần nữa, mỗi lần điều chỉnh đều khiến luồng gió pháp trận thổi ra đột ngột mạnh lên.

Đến cuối cùng, luồng gió pháp trận thổi ra đã khiến cả những chiếc lọ đựng nguyên liệu ma pháp trên bàn thí nghiệm cũng khẽ lay động.

"Tốt lắm, thành công rồi!" Hứa Dịch cười ha hả, ra hiệu cho Evita ngừng truyền ma lực. "Evita, tiếp theo em chỉ cần đem pháp trận này hòa hợp với phi đĩnh ma lực là được rồi."

"Vâng, đa tạ sự giúp đỡ của Hội trưởng đại nhân." Evita mỉm cười nói. "Nếu không có anh, em còn chẳng biết đến bao giờ mới giải quyết được vấn đề pháp trận này."

Hứa Dịch lắc đầu: "Không, cho dù không có anh, anh cũng tin sớm muộn gì em cũng giải quyết được vấn đề này thôi. Thực ra ban đầu anh không muốn thay em giải quyết vấn đề này, bởi vì em biết đấy, anh luôn khuyến khích các em tự mình phát hiện vấn đề, tự mình giải quyết vấn đề. Chỉ là anh mong tiến độ nghiên cứu phát triển phi đĩnh ma lực có thể đẩy nhanh thêm một chút cho phù hợp, nên mới đồng ý yêu cầu của em."

"Em hiểu rồi." Evita gật đầu, rồi lại có phần thắc mắc hỏi: "Nhưng Hội trưởng đại nhân, rõ ràng anh có trình độ Máy móc Ma thuật vượt trội hơn hẳn tất cả chúng em, tại sao giờ lại càng ngày càng ít tham gia vào nghiên cứu vậy? Em nghĩ, nếu anh chịu tham gia nghiên cứu nhiều như trước kia, tiến độ nghiên cứu phát triển sản phẩm mới của chúng em chắc chắn sẽ được nâng cao đáng kể."

"Anh vừa nói rồi, anh mong các em tự mình phát hiện vấn đề, tự mình giải quyết vấn đề. Bởi vì dù sao anh cũng chỉ là một người, không thể nào tham gia vào nhiều nghiên cứu như vậy được. Điều anh mong muốn nhất được thấy, chính là các em có thể hoàn toàn tự mình nghiên cứu phát triển ra mọi sản phẩm mới, còn anh chỉ cần lười biếng ngồi chờ hưởng thành quả là được rồi." Hứa Dịch cười nói. "Suy cho cùng, thế giới này đâu thể chỉ do một mình anh thay đổi được, đúng không?"

"Anh không quản chuyện trong Vương quốc Lanpari cũng vì suy nghĩ như vậy sao?" Evita lại hỏi.

Hứa Dịch trầm mặc giây lát, khẽ thở dài: "Có thể nói như vậy. Chỉ là chuyện của Vương quốc Lanpari khá phức tạp, không phải cứ muốn theo ý mình là được đâu."

Thấy Hứa Dịch dường như không muốn bàn về chủ đề này, Evita lập tức biết điều chuyển sang chủ đề khác, bắt đầu lại việc thảo luận cùng Hứa Dịch về pháp trận vừa nghiên cứu lúc nãy.

Kết thúc buổi thảo luận, Hứa Dịch rời khỏi phòng thí nghiệm riêng của Evita, đến Nông trại Tân Phi, nhìn về phía đông ngoài nông trại, liền thấy trên con đường xa xa, một đoàn xe vận tải bọc thép ma lực cuốn bụi mù mịt chạy tới.

Chương 554: Cho anh một mảnh lãnh địa thì sao?

Kể từ khi triển khai hành động thanh trừng tộc Người thú trên hoang nguyên Hắc Mễ từ năm ngoái, sự quấy nhiễu và tấn công mà căn cứ của Thương hội Tân Phi trên hoang nguyên Hắc Mễ phải hứng chịu đã giảm rõ rệt.

Kể từ khi bước vào năm mới, tính từ tháng trước trước nữa, đến nay đã liên tục gần ba tháng không có bất kỳ Người thú nào dám quấy nhiễu căn cứ, càng đừng nói đến việc trực tiếp phát động tấn công.

Đương nhiên, dù đã khôi phục yên bình, nhưng cũng không thể lơ là cảnh giác.

Tuy năm trăm vệ đội riêng do Cervini phái tới đã rút về sau khi hoàn thành nhiệm vụ, hiện đang đóng quân tại căn cứ sản xuất của Thương hội Cervini nằm trong thung lũng Rainfall, nhưng Thương hội Tân Phi cùng vài thương hội khác vẫn liên hợp đội hộ vệ của thương hội mình để bảo vệ nghiêm ngặt căn cứ, hơn nữa còn định kỳ tuần tra một vòng trên hoang nguyên Hắc Mễ, quét sạch một số tộc Người thú vẫn chưa biết điều đến giờ.

Theo thỏa thuận giữa các thương hội lớn, đối với lực lượng phòng vệ trên hoang nguyên Hắc Mễ, mỗi thương hội đều sẽ đóng góp cố định hai trăm người.

Trong đó Thương hội Tân Phi cứ cách một tháng lại luân chuyển đội hộ vệ trên hoang nguyên Hắc Mễ một lần, ngoài việc để đội hộ vệ trên hoang nguyên Hắc Mễ có thời gian nghỉ ngơi, còn là theo đề xuất của Hart, để mỗi hộ vệ của thương hội đều có thể tham gia thực chiến, thông qua thực chiến nâng cao chiến lực.

Còn đối với Hứa Dịch, còn có một mục đích khác nữa, đó là thông qua việc luân chuyển không ngừng, cập nhật Máy móc Ma thuật quân dụng trên người các hộ vệ, rồi thông qua thực chiến để kiểm nghiệm những Máy móc Ma thuật quân dụng này.

Lúc này đang ngồi trên xe vận tải bọc thép ma lực trở về Nông trại Tân Phi, chính là một đợt hộ vệ của Thương hội Tân Phi vừa được luân chuyển từ hoang nguyên Hắc Mễ về.

Hứa Dịch tự thi triển một chiêu thuật ngự phong, bay đến trước cổng căn cứ huấn luyện đội hộ vệ thương hội được thiết lập ở phía bắc nông trại, sau khi trải qua sự kiểm tra nghiêm ngặt của lính gác cổng mới bước vào bên trong.

Kiên nhẫn chờ đợi một lúc, chiếc xe vận tải bọc thép ma lực đầu tiên đã tiến vào căn cứ.

Điều khiến Hứa Dịch bất ngờ là, sau khi toàn bộ xe vận tải bọc thép ma lực đã tiến vào, một chiếc xe hơi ma lực toàn màu vàng kim cũng đi theo tới.

Chiếc xe hơi ma lực này rõ ràng muốn lái thẳng vào căn cứ, nhưng bị lính gác cổng chặn lại.

Kính cửa sổ khoang lái hạ xuống, một gã thanh niên mang đặc điểm rõ rệt của người bản địa Công quốc Stan thò đầu ra, chửi thẳng vào mặt lính gác: "Mù mắt à! Không thấy đây là xe của lãnh chúa đại nhân sao? Còn không mau tránh ra!"

Lính gác cổng lạnh lùng đáp: "Xin lỗi, bên trong đây là khu vực quân sự cấm, chưa được phép, người không liên quan không được vào."

"Không liên quan cái con khỉ! Đây là địa bàn của lãnh chúa đại nhân, ngươi dám không cho vào à? Tin không ta lái xe cán chết ngươi ngay bây giờ?" Tên tài xế ngông nghênh tiếp tục hét lên.

Lính gác cổng không đáp lại nữa, mà trực tiếp rút binh khí trong tay ra, chĩa về phía chiếc xe hơi ma lực, ý đồ đã rõ ràng không cần nói.

Thấy phản ứng này của lính gác cổng, tên tài xế càng thêm giận dữ, chửi tục một câu, liền khởi động chiếc xe hơi ma lực, nhìn khí thế ấy, dường như định lao thẳng qua.

Thấy tình thế sắp bùng nổ đến nơi, các hộ vệ thương hội trước cổng căn cứ đã sẵn sàng nghênh chiến, thậm chí máy ném đá ma lực cỡ trung ẩn giấu trong căn cứ cũng đang ở trạng thái kích hoạt, Hứa Dịch cau mày, bước ra ngoài.

Thấy Hứa Dịch bước ra, các lính gác cổng thả lỏng đôi chút, nhưng vẫn chằm chằm nhìn chiếc xe hơi ma lực đó.

Tên tài xế kia lại thò đầu ra lần nữa, liếc nhìn Hứa Dịch một cái, hỏi: "Này, ngươi là người quản việc ở đây à? Mau bảo đám không biết điều này tránh ra!"

Hứa Dịch lắc đầu, chẳng buồn để ý đến hắn, nhìn về phía ghế sau chiếc xe hơi ma lực, cất cao giọng nói: "Lãnh chúa đại nhân, xin ngài xuống xe, bên trong đây không cho phép bất kỳ xe cộ nào bên ngoài căn cứ đi vào, mong ngài thông cảm."

Qua giây lát, bên trong xe hơi ma lực vang lên một tiếng ho khẽ, Lãnh chúa Waylon đẩy cửa xe, mang theo nụ cười bước xuống.

Trước tiên ngước nhìn cổng lớn của căn cứ hộ vệ một cái, Lãnh chúa Waylon mới cười hì hì nói với Hứa Dịch: "Xin lỗi xin lỗi, vừa nãy tôi ngủ quên trên xe, không biết đã đến nơi rồi. Hội trưởng Hứa nói đúng, đây là căn cứ quan trọng của đội hộ vệ thương hội các anh, những người ngoài như chúng tôi quả thực không nên tùy tiện vào."

Nghe Lãnh chúa Waylon đặc biệt nhấn mạnh giọng ở từ "người ngoài", Hứa Dịch khẽ cau mày, nói: "Lãnh chúa đại nhân nói quá lời rồi. Xin hỏi lãnh chúa đại nhân, ngài đột nhiên đến đây, có việc gì vậy?"

Thấy Hứa Dịch tuyệt nhiên không nhắc gì đến việc để mình vào trong, Lãnh chúa Waylon không khỏi sa sầm mặt một chút, nhưng ngay sau đó vẫn lộ ra nụ cười, chỉ vào hàng xe vận tải bọc thép ma lực đang đậu trong căn cứ nói: "Tôi tình cờ gặp họ giữa đường, tiện thể hỏi thăm một chút, họ nói anh sẽ đến căn cứ, thế là tôi theo tới luôn."

"Vậy ra, lãnh chúa đại nhân là đến tìm tôi? Vậy có việc gì thế?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Thực ra cũng liên quan đến mấy chiếc xe vận tải bọc thép ma lực này." Lãnh chúa Waylon cười gượng hai tiếng, nói tiếp: "Lần này tôi đến, chính là muốn hỏi một chút, Hội trưởng Hứa, mấy chiếc xe vận tải bọc thép ma lực này, anh có bán không?"

Hứa Dịch có chút bất ngờ: "Sao thế? Lãnh chúa đại nhân cũng có hứng thú với cái này à?"

"Ừm." Lãnh chúa Waylon gật đầu. "Hội trưởng Hứa, anh cũng biết đấy, gần đây tôi và Bá tước Fran ở phía nam có chút va chạm, tôi thấy... xe vận tải bọc thép ma lực của anh rất tốt, nếu bán được cho tôi ít chiếc, phần thắng của tôi sẽ chắc chắn hơn."

"Có chút va chạm?" Trong lòng Hứa Dịch có phần buồn cười.

Rõ ràng là chính Lãnh chúa Waylon nhiều lần khiêu khích, Bá tước Fran chịu hết nổi mới trở mặt khai chiến với Lãnh chúa Waylon, giờ hai bên gần như đã đến mức sống mái với nhau rồi, thế mà còn gọi là "có chút va chạm"?

Hứa Dịch vẫn luôn cảm thấy Công quốc Stan căn bản chẳng giống một quốc gia, chuyện này chính là minh chứng rõ ràng.

Bá tước Fran là một lãnh chúa khác cai quản một dải lãnh địa ở phía nam lãnh địa của Lãnh chúa Waylon, nói ra thì cũng giống như Lãnh chúa Waylon, đều thuộc hàng bá tước lãnh chúa có địa vị ngang nhau trong Công quốc Stan.

Nhưng quan hệ bình thường giữa hai bên vốn đã chẳng hòa thuận chút nào, giờ lại càng đánh nhau ra trò.

So sánh mà nói, nơi đây giống tình cảnh một giai đoạn nào đó của châu Âu thời Trung Cổ hơn, các lãnh chúa mỗi vùng đều tự cai trị riêng, chẳng khác gì từng tiểu quốc riêng lẻ.

Mà hai vị lãnh chúa này trước kia tuy không mấy hòa thuận, nhưng ít nhiều cũng coi như yên ổn với nhau, sở dĩ đột nhiên biến thành như thế này, nguyên nhân chính e rằng vẫn là vì Thương hội Tân Phi.

Trước đây khi Lãnh chúa Waylon yêu cầu Hứa Dịch để Thương hội Tân Phi bán cho ông một phần Máy móc Ma thuật quân dụng để trừ vào tiền thuê đất mà Thương hội Tân Phi thuê, Hứa Dịch đã đoán được ông sẽ có động thái gì đó.

Nhưng Hứa Dịch không ngờ Lãnh chúa Waylon lại nóng vội đến thế.

Chỉ hơn một tháng trước, Thương hội Tân Phi mới đồng ý cung cấp cho ông phần Máy móc Ma thuật quân dụng mà ông cần, kết quả tháng trước ông đã nhiều lần khiêu khích Bá tước Fran, đầu tháng này hai bên đã trực tiếp bước vào giai đoạn chiến đấu thực sự.

Đến giờ mới trôi qua chưa đầy nửa tháng, hai bên đã đánh nhau không dưới mười trận lớn nhỏ.

Trong những trận chiến này, Lãnh chúa Waylon không ngoại lệ nào đều chiếm ưu thế tuyệt đối, đã chẳng nương tay chiếm đoạt gần một nửa lãnh địa của Bá tước Fran.

Nếu cứ tiếp tục chiến đấu như vậy, e rằng chẳng bao lâu nữa, Bá tước Waylon sẽ hoàn toàn đánh bại Bá tước Fran, cướp hết toàn bộ lãnh địa của ông ta vào tay.

Mà trong cái gọi là quốc gia Công quốc Stan này, loại hành vi như vậy lại được tất cả mọi người ngầm chấp nhận.

Chỉ cần Bá tước Waylon có thực lực cướp hết toàn bộ lãnh địa của Bá tước Fran, thì Đại công tước Stan sẽ công nhận ông ta chính là lãnh chúa của cả hai mảnh lãnh địa đó, không có gì phải nghi ngờ.

Từ chuyện này, Hứa Dịch liên tưởng đến Ankelu hiện đang ở phía nam Công quốc Stan.

Dưới sự hỗ trợ về vũ khí trang bị của Thương hội Tân Phi, Ankelu từ vài trăm thủ hạ ban đầu gây dựng cơ nghiệp, đến nay đã mất hơn một năm, đã chiếm được một dải địa bàn không nhỏ ở phía nam Công quốc Stan.

Theo lời người đến giao dịch giữa hai bên lần trước, Ankelu đã chuẩn bị đệ đơn xin lãnh địa lên Đại công tước Stan, yêu cầu Đại công tước Stan phân định mảnh đất ông ta chiếm giữ thành lãnh địa riêng của mình, hơn nữa có nắm chắc phần lớn sẽ được thông qua.

Chỉ cần chính thức trở thành lãnh chúa được Công quốc Stan công nhận, thì Ankelu cũng có thể giống như Lãnh chúa Waylon, giao chiến với các lãnh chúa khác, tranh đoạt lãnh địa của đối phương.

Lý tưởng trong lòng Ankelu, chính là khống chế toàn bộ Công quốc Stan trong tay, rồi cải tạo toàn bộ Công quốc Stan theo ý mình.

Còn về quá trình này, chắc chắn sẽ là một chặng đường dài đằng đẵng...

"Hội trưởng Hứa... Hội trưởng Hứa?" Thấy Hứa Dịch chìm vào suy tư, Lãnh chúa Waylon lúc đầu còn tưởng anh đang cân nhắc yêu cầu mình đưa ra, sau đó lại phát hiện anh đang nhìn về phía nam, có vẻ như đang mơ màng đâu đâu, Lãnh chúa Waylon vội vàng cất cao giọng gọi hai tiếng.

"Hả? À... xin lỗi, tôi nghĩ hơi xa quá." Hứa Dịch cười cười, khẽ ho một tiếng, nghiêm giọng nói: "Lãnh chúa đại nhân, xe vận tải bọc thép ma lực là Máy móc Ma thuật quân dụng mới nhất của thương hội chúng tôi, điều này ngài cũng biết. Nói chung, loại Máy móc Ma thuật quân dụng mới nhất này sẽ không dễ dàng bán ra ngoài đâu..."

Nghe đến đây, Lãnh chúa Waylon lập tức lộ ra nụ cười vui mừng.

Giọng điệu của Hứa Dịch rõ ràng để lộ một ý, thứ này hoàn toàn có thể bán.

Quả nhiên, Hứa Dịch chậm rãi nói tiếp: "Nhưng mà... từ khi thương hội chúng tôi đến Công quốc Stan, lãnh chúa đại nhân đã chiếu cố nhiều cho thương hội chúng tôi, thương hội chúng tôi có thể thuận lợi bén rễ ở đây, phát triển thành bộ dạng như bây giờ, không thể tách rời sự ủng hộ của lãnh chúa đại nhân."

"Đây là chuyện nên làm, nên làm mà." Lãnh chúa Waylon liên tục gật đầu cười nói. "Thương hội như Thương hội Tân Phi các anh, giúp ích cho cuộc sống của tất cả mọi người như vậy, tôi đương nhiên phải hết sức ủng hộ. Huống hồ Đại công tước còn đích thân dặn dò, nhất định phải hết sức hỗ trợ các anh."

Trong lòng Hứa Dịch thầm cười.

Bất kể là Lãnh chúa Waylon hay cái gọi là sự ủng hộ của Đại công tước Stan, tất cả đều xây dựng trên nền tảng của một chữ, đó chính là tiền.

Để có thể phát triển thuận lợi tại Công quốc Stan, mỗi năm Thương hội Tân Phi bỏ thêm chi phí quan hệ công chúng tại Công quốc Stan lên tới hơn năm mươi vạn đồng vàng.

Còn về khoản chi tiêu công khai, cũng tương tự vượt quá một trăm vạn đồng vàng.

Khoản đầu tư to lớn như vậy nếu vẫn không đổi được thành quả, thì quả thực khó tin quá.

"Ừm... tóm lại... lãnh chúa đại nhân, nếu ngài thực sự rất cần đến xe vận tải bọc thép ma lực này, thì cũng không phải không thể bàn bạc. Nhưng mà..." Hứa Dịch cố ý ngừng lại, liếc nhìn Lãnh chúa Waylon một cái, vẻ mặt tựa cười mà không phải cười: "Giá của xe vận tải bọc thép ma lực này, mỗi chiếc còn đắt hơn cả chiếc xe hơi ma lực của ngài nhiều, cho nên..."

"Đừng nói chuyện giá cả với tôi, tôi không có nhiều đồng vàng đến thế." Lãnh chúa Waylon trực tiếp ngắt lời Hứa Dịch, ánh mắt sáng quắc nhìn thẳng vào Hứa Dịch, nghiêm giọng nói: "Hội trưởng Hứa, chẳng phải anh vẫn luôn muốn nhanh chóng có một mảnh lãnh địa của riêng mình sao? Bây giờ tôi cho anh một mảnh thì thế nào?"

Chương 169: Sản xuất hàng loạt vũ khí và áo giáp

Những người đến cùng không chỉ có Thành chủ đại nhân và Nam tước Bill, mà còn có một số người khác như Hội trưởng Moon Cruz, những người đã vội vã đến đây sau khi nghe tin.

Hầu hết trong số họ đều là người đứng đầu của các Thương hội lớn có quan hệ kinh doanh với Thương hội Tân Phi, thậm chí còn có cả Hội trưởng Fuller Morgan của Thương hội Falcao.

Không ngoại lệ, tất cả bọn họ đều bày tỏ sự quan tâm đến quyết định di dời toàn bộ nhà máy của Thương hội Tân Phi, và trọng tâm của sự quan tâm này, tự nhiên là liệu việc di dời này có ảnh hưởng đến các đơn đặt hàng đã ký với Thương hội Tân Phi hay không.

Sau khi biết rằng Thương hội Tân Phi chỉ di dời từ đây đến Trang viên Sancton không xa và sẽ tiếp tục sản xuất bình thường trong vòng một tuần nhanh nhất, mọi người đều thở phào nhẹ nhõm.

Sau khi chào hỏi xã giao, ánh mắt của mọi người tự nhiên đổ dồn vào Bá tước Satsuma và Nam tước Bill.

Hầu hết trong số đó đều nhìn vào Nam tước Bill.

Những người có mặt ở đây đều là những người có thông tin trong Thành phố Bontar, làm sao có thể không biết lý do thực sự đằng sau việc di dời đột ngột của Thương hội Tân Phi.

Phải nói rằng yêu cầu đột ngột và vô lý của Nam tước Bill đã khiến mọi người vô cùng ngạc nhiên.

Thương hội Tân Phi rõ ràng là một Thương hội rất tiềm năng, Gia tộc Stark cho dù không coi trọng nhưng ít nhất cũng không nên có thái độ như vậy, gần như cắt đứt quan hệ với Thương hội Tân Phi.

Nam tước Bill vẫn giữ vẻ mặt bất cần đời trước mặt mọi người, thấy mọi người nhìn mình, hắn ta cười khẩy, bước đến trước mặt Hứa Dịch, nhìn Hứa Dịch bằng ánh mắt khinh bỉ, nói: "Hội trưởng Hứa, nể mặt Bá tước Satsuma, ta đã cho ngươi thêm vài ngày nữa. Nhưng đừng trách ta không nhắc nhở ngươi, nếu sau thời hạn này mà ngươi vẫn chưa dọn dẹp xong nơi này, thì đừng trách ta không khách sáo."

Nghe vậy, những người xung quanh đều không khỏi cau mày.

Tên Nam tước Bill này có thù oán gì với Hứa Dịch hay sao mà lại nhằm vào anh và Thương hội Tân Phi như vậy?

Hứa Dịch vẫn bình tĩnh, mỉm cười gật đầu: "Xin Nam tước đại nhân yên tâm, với tiến độ di dời hiện tại của chúng tôi, chúng tôi sẽ hoàn thành trước ngày mốt, sẽ không làm chậm trễ kế hoạch của ngài đối với vùng đất này."

Nam tước Bill khẽ gật đầu: "Vậy thì tốt. Nếu làm chậm trễ việc của ta, thì ngươi sẽ biết tay ta."

Những người xung quanh cau mày sâu hơn.

Theo những gì họ biết, từ đầu đến cuối chuyện này đều là do Nam tước Bill cố tình gây sự, bây giờ còn ra vẻ ta đây trước mặt Hứa Dịch, cho dù không có quan hệ gì với Hứa Dịch, nhưng cũng khiến người ta bất bình thay.

Tuy nhiên, những người ở đây đều là những người từng trải, không ai ngu ngốc đến mức đứng ra phản bác Nam tước Bill vào lúc này.

Tên này rõ ràng là đang cố tình gây sự, nói lý lẽ với hắn ta cũng vô dụng, còn dễ dàng đắc tội với hắn ta, thậm chí là Gia tộc Stark đứng sau hắn ta, không ai ngu ngốc đến mức làm như vậy.

Hứa Dịch nhìn Nam tước Bill, đột nhiên hỏi: "Nam tước đại nhân, tôi có một câu hỏi muốn hỏi."

"Câu hỏi gì?" Nam tước Bill thờ ơ nói.

"Ngài làm như vậy, chắc chắn sau này sẽ không hối hận chứ?"

Bá tước Satsuma, người chỉ chào hỏi Hứa Dịch sau khi đến và không nói gì thêm, nhướng mày, nhìn Hứa Dịch với vẻ hơi ngạc nhiên.

Hứa Dịch này, bề ngoài có vẻ luôn giữ được bình tĩnh trước chuyện này, nhưng từ câu hỏi của anh ta, có thể thấy trong lòng anh ta vẫn còn chút tức giận.

Những người xung quanh cũng hơi sững sờ, thầm nghĩ câu hỏi này của Hứa Dịch thật là không khách khí chút nào.

Nam tước Bill sững người một lúc, sau đó cười khẩy, khinh thường nói: "Hối hận? Ta hối hận cái gì? Ta nói này Hứa Dịch, tuy rằng Thương hội Tân Phi của ngươi phát triển nhanh, một năm qua kiếm được bộn tiền, nhưng ngươi cũng đừng quá tự cao tự đại. Thương hội Tân Phi của ngươi chỉ là một Thương hội nhỏ ở Thành phố Bontar, có tư cách gì để ta phải hối hận? Hỏi câu này, ngươi không thấy buồn cười sao?"

Hứa Dịch nhìn chằm chằm vào Nam tước Bill một lúc, cho đến khi hắn ta cảm thấy hơi bối rối, trừng mắt nhìn lại Hứa Dịch, lúc này Hứa Dịch mới thu hồi ánh mắt, khẽ cười: "Được rồi, tôi hiểu rồi, cảm ơn Nam tước đại nhân đã giải đáp."

Nam tước Bill nhìn Hứa Dịch với vẻ khó hiểu, hừ lạnh một tiếng: "Hứa Dịch, ta vốn tưởng rằng mấy ngày nay không thấy những tờ báo lá cải kia đăng những thứ ta không muốn thấy, thì cho rằng ít nhất ngươi cũng là một người thông minh. Bây giờ xem ra, ngươi cũng không thông minh lắm."

Việc di dời nhà máy của Thương hội Tân Phi, cho dù là đối với Thành phố Bontar hay các thành phố lân cận, đều có thể coi là một tin tức lớn.

Trong trường hợp bình thường, các tờ báo của những thành phố này chắc chắn sẽ đưa tin rầm rộ và tìm hiểu lý do.

Nhưng lần này, hơn mười tờ báo của mấy thành phố này chỉ đưa tin về sự việc như một tin tức bình thường.

Về lý do tại sao Thương hội Tân Phi đột nhiên quyết định di dời, thì đều giải thích thống nhất rằng đây là chiến lược phát triển đã được Thương hội Tân Phi quyết định từ lâu.

Lý do khiến hơn mười tờ báo này có thể đạt được sự thống nhất như vậy, ngoài yêu cầu của Hứa Dịch, tự nhiên cũng có tác động của Bá tước Satsuma và Thành chủ Karma Bá tước Annalise.

Nam tước Bill đương nhiên biết rõ điều này, vì vậy hắn ta mới khen Hứa Dịch là người thông minh.

Đối với việc bây giờ hắn ta lại nói mình không thông minh, Hứa Dịch tự nhiên lười tranh cãi, mỉm cười với hắn ta, không để ý đến nữa, quay sang thảo luận với những người phụ trách của các Thương hội khác xung quanh.

Sau khi anh và mọi người xác định các bước tiếp theo để Thương hội Tân Phi hoàn thành đơn đặt hàng, mọi người lần lượt rời đi, lúc này, Bá tước Satsuma mới bước tới.

Nhìn những chiếc xe ngựa lần lượt rời đi, Bá tước Satsuma nói: "Không tệ. Di dời một nhà máy lớn như vậy là một việc rất phức tạp, hơn nữa còn trong thời gian gấp rút như vậy. Ta vốn tưởng rằng lần này ngươi chắc chắn sẽ luống cuống tay chân, nhưng bây giờ xem ra, ngươi đã sắp xếp mọi việc rất tốt, thật sự khiến ta phải khen ngợi."

"Ngài Bá tước quá khen." Hứa Dịch mỉm cười khiêm tốn."Hôm nay ngài đích thân đến đây, không phải chỉ để xem chúng tôi di dời như thế nào chứ?"

"Đó cũng là một trong những lý do." Bá tước Satsuma chỉ vào văn phòng ở phía xa."Phần còn lại chúng ta ngồi xuống nói chuyện."

Hứa Dịch hơi khó hiểu, nếu có chuyện quan trọng, tại sao không gọi anh đến Phủ Thành chủ để nói chuyện?

Hai người bước vào văn phòng tạm thời vẫn chưa bắt đầu di dời, Hứa Dịch rót nước, sau đó mỗi người ngồi xuống một chỗ.

Bá tước Satsuma dừng một chút, chỉ ra ngoài cửa sổ, hỏi Hứa Dịch: "Ngươi thấy những chàng trai Quân đội Thành phố đó thế nào?"

Hứa Dịch ngẩn người, không ngờ Bá tước Satsuma lại đề cập đến những người lính Quân đội Thành phố đến giúp di dời.

Nghĩ một lúc, Hứa Dịch gật đầu đáp: "Rất tuyệt. Có thể thấy, thể chất của bọn họ đều rất tốt, nếu quân đội của Vương quốc Lanpari chúng ta đều có tố chất như vậy, e rằng quân đội của Vương quốc Lanpari chúng ta có thể xếp hạng trên toàn Lục địa Saiens."

"Ngươi quá khen rồi." Bá tước Satsuma xua tay."Có rất nhiều yếu tố quyết định sức mạnh quân sự của một quốc gia, thể chất của binh lính chỉ là một khía cạnh, ngoài ra, còn có trang bị, hậu cần và nhiều khía cạnh khác cũng quan trọng không kém. Và trong số đó, yếu tố quyết định trực tiếp nhất đến sức chiến đấu trong chiến đấu chính là trang bị."

Hứa Dịch giật mình.

Bá tước Satsuma đương nhiên không phải là người thích nói nhảm, nhưng ông ta nói chuyện trang bị binh lính với mình là có ý gì?

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch chỉ có thể gật đầu miễn cưỡng: "Ừm, tôi đồng ý."

Bá tước Satsuma tiếp tục hỏi: "Hứa Dịch, Thương hội Tân Phi của các ngươi bây giờ đã có thể sử dụng Máy công cụ Ma thuật để sản xuất hàng loạt Quạt ma thuật, Nồi cơm Ma thuật và một loạt các Máy móc Ma thuật bằng sắt khác rồi phải không?"

"Ừm, đúng vậy."

"Vậy thì các ngươi..." Bá tước Satsuma liếc nhìn Hứa Dịch, dừng một chút, dùng giọng điệu có vẻ không quan tâm lắm, thản nhiên nói: "Nghiên cứu phát triển một loại Máy công cụ Ma thuật có thể sản xuất hàng loạt vũ khí và áo giáp, hẳn là cũng không thành vấn đề chứ?"

Hai tay Hứa Dịch run lên, suýt chút nữa làm rơi cốc trà trong tay.

Ổn định tinh thần, Hứa Dịch trầm giọng hỏi Bá tước Satsuma: "Thành chủ đại nhân, ý của ngài là gì?"

"Sao? Ta nói còn chưa đủ rõ ràng sao?" Bá tước Satsuma nhìn chằm chằm Hứa Dịch, nghiêm nghị nói: "Ta hỏi ngươi, ngươi có nắm chắc nghiên cứu phát triển một loại Máy công cụ Ma thuật có thể sản xuất hàng loạt vũ khí và áo giáp mà binh lính cần với hiệu quả cao như sản xuất Quạt ma thuật, Nồi cơm Ma thuật hay không?"

Hứa Dịch im lặng, một lúc lâu sau mới khó khăn đáp: "Về mặt lý thuyết... không thành vấn đề. Thậm chí, rất nhiều Máy công cụ Ma thuật mà chúng tôi đang sử dụng, bao gồm cả Máy dập Ma thuật, chỉ cần sửa đổi một chút là có thể hoàn thành việc rèn áo giáp đơn giản. Còn về vũ khí... thì phải xem là loại vũ khí nào."

Mắt Bá tước Satsuma sáng lên, hỏi tiếp: "Ví dụ như cung tên thì sao?"

"Cung... Tôi không rõ lắm về chất liệu của cung tên hiện đang được sử dụng, vì vậy tôi không thể trả lời. Nhưng nếu chỉ nói riêng về mũi tên, nếu chỉ chế tạo mũi tên bằng thép nguyên chất, thì thực sự không phức tạp hơn việc chế tạo Vít là bao, thậm chí từ góc độ kỹ thuật còn đơn giản hơn. Còn về thân tên... Nếu muốn chế tạo mũi tên bằng thép nguyên khối, thì quá trình rèn sẽ phức tạp hơn một chút, nhưng nếu chỉ cần chế tạo riêng thân tên bằng vật liệu Hợp kim thép, hoặc là thân tên bằng nhựa, thì kỹ thuật cũng không quá phức tạp. Mặc dù việc nghiên cứu phát triển Máy móc Ma thuật tương ứng có hơi khó khăn, nhưng tôi nghĩ là không thành vấn đề. Tuy nhiên, việc nghiên cứu phát triển những thứ này sẽ cản trở việc nghiên cứu phát triển Máy móc Ma thuật dân dụng của Thương hội chúng tôi, tôi cảm thấy..."

"Chờ đã..." Vẻ mặt Bá tước Satsuma có chút khó hiểu, giơ tay ra hiệu cho Hứa Dịch dừng lại, suy nghĩ một lúc, cau mày hỏi: "Cái gì là Hợp kim thép, cái gì là nhựa? Tại sao ta chưa từng nghe qua?"

Hứa Dịch sững người, lúc này mới phản ứng kịp, mình đang trả lời theo tiêu chuẩn của Trái Đất, mà quên mất rằng thế giới này vẫn còn rất hạn chế trong nhận thức về các loại vật liệu được sử dụng trong kỹ thuật cơ khí.

Hợp kim thép ít nhất mọi người đã được nhìn thấy trên Nồi cơm Ma thuật Tự động và Máy làm bánh mì Ma thuật, nhưng còn nhựa... hiện vẫn đang trong giai đoạn nghiên cứu ở Bộ tộc Night Song, còn một thời gian nữa mới có thể ra mắt.

"Cả hai đều là một số vật liệu kỹ thuật đặc biệt, có thể tạo ra các hiệu ứng khác nhau tùy theo vật liệu. Ví dụ như vật liệu mà Thương hội Tân Phi chúng tôi sử dụng để sản xuất Nồi cơm Ma thuật Tự động và Máy làm bánh mì Ma thuật là một loại Hợp kim thép mới mà chúng tôi đã nghiên cứu ra. Loại Hợp kim thép này mà tôi đặt tên là Thép Bạc Lá nhẹ hơn một chút so với sắt thông thường, nhưng độ cứng không thua kém gì sắt, đồng thời còn có đặc tính không gỉ."

"Vậy thì dùng loại Thép Bạc Lá này để rèn áo giáp và vũ khí chẳng phải là tốt hơn sao?" Bá tước Satsuma lập tức hỏi.

Hứa Dịch do dự một chút: "Cái này... Tôi không dám chắc. Bởi vì áo giáp và vũ khí mà binh lính mặc đều có rất nhiều yêu cầu khắc nghiệt, mà Thép Bạc Lá hiện tại chúng tôi vẫn chưa tiến hành thử nghiệm giới hạn thực sự, nên không thể xác định liệu nó có đáp ứng được nhu cầu rèn áo giáp và vũ khí hay không."

"Vì đã có Thép Bạc Lá, vậy thì chắc chắn cũng có những loại Hợp kim thép khác mà ngươi đã nói rồi? Vậy thì trong số những loại Hợp kim thép này, hẳn là sẽ có loại Hợp kim thép phù hợp hơn để chế tạo áo giáp và vũ khí chứ?" Bá tước Satsuma có phần truy hỏi đến cùng.

"Cái này... hẳn là có." Hứa Dịch chỉ có thể bất đắc dĩ gật đầu.

"Tốt lắm!" Bá tước Satsuma đột nhiên đập mạnh tay xuống bàn, cười ha hả hai tiếng, sau đó vỗ mạnh vào vai Hứa Dịch, vẻ mặt phấn khích nói: "Ta ban đầu chỉ muốn Thương hội Tân Phi của các ngươi nghiên cứu phát triển loại Máy công cụ Ma thuật mà ta cần, nhưng không ngờ lại hỏi được từ ngươi nhiều thứ hữu ích như vậy. Hứa Dịch à Hứa Dịch, thật không ngờ ngươi còn giấu nhiều bảo bối như vậy. Nếu ta không hỏi, có phải ngươi không định nói ra không?"

Hứa Dịch cười khổ nói: "Thành chủ đại nhân, đây dù sao cũng là bí mật thương mại của Thương hội chúng tôi, nếu ngài không chủ động hỏi, thì làm sao tôi có thể dễ dàng tiết lộ."

"Bí mật thương mại?" Bá tước Satsuma lắc đầu cười."Trước lợi ích của cả Vương quốc, thì một chút bí mật thương mại thì tính là gì. Được rồi, Hứa Dịch, bây giờ ta cho ngươi hai lựa chọn. Lựa chọn thứ nhất là đồng ý với ta, thay Vương quốc nghiên cứu phát triển loại Máy công cụ Ma thuật mà ta vừa nói, đồng thời nghiên cứu phát triển cái gì mà Hợp kim thép và nhựa mà ngươi vừa nói. Lựa chọn thứ hai là từ chối ta, sau đó thì Thương hội Tân Phi của các ngươi tự sinh tự diệt. Ngươi chọn cái nào?"

Hứa Dịch chỉ có thể tiếp tục cười khổ: "Thành chủ đại nhân, tôi có quyền lựa chọn sao?"

Hứa Dịch đương nhiên không có sự lựa chọn nào khác.

Nếu từ chối yêu cầu của Bá tước Satsuma, điều đó có nghĩa là có thể anh sẽ mất đi sự ủng hộ của Bá tước.

Và ngay cả khi sự ủng hộ của Bá tước không quan trọng, thì sự ủng hộ của những người đã thúc giục ông ta đưa ra những yêu cầu này với Hứa Dịch là vô cùng quan trọng.

Bá tước Satsuma có thể nói rằng điều này liên quan đến lợi ích của toàn Vương quốc Lanpari, điều đó chứng tỏ rằng yêu cầu này không chỉ đại diện cho ý chí của riêng Bá tước, khiến Hứa Dịch không thể từ chối.

Tuy nhiên, đồng ý với yêu cầu của Bá tước đồng nghĩa với việc Thương hội Tân Phi sẽ phải bước chân vào ngành công nghiệp quân sự mà Hứa Dịch luôn có phần kháng cự.

Mặc dù với sự phát triển dần dần của Thương hội Tân Phi, Máy móc Ma thuật dần dần được mọi người chấp nhận, Hứa Dịch đã sớm lường trước được ngày này và chuẩn bị tâm lý cho nó.

Nhưng dù thế nào, anh cũng không ngờ ngày này lại đến sớm như vậy.

Các loại Máy móc Ma thuật dân dụng do Thương hội Tân Phi sản xuất vẫn chưa được phổ biến rộng rãi ở Vương quốc Lanpari, vậy mà Thương hội Tân Phi đã phải tham gia vào ngành công nghiệp quân sự.

Liên tưởng đến việc phần lớn các công nghệ cao trên Trái Đất đều được ứng dụng trong quân sự trước, sau đó mới dần dần chuyển sang dân sự, Hứa Dịch chợt cảm thấy, đây có lẽ chính là số phận của ngành công nghiệp cơ khí.

Trên Trái Đất là vậy, trên Lục địa Saiens cũng không ngoại lệ.

Vì vậy, sau khi đồng ý với Bá tước Satsuma, không mất nhiều thời gian, Hứa Dịch đã điều chỉnh lại tâm lý có phần kháng cự của mình và bắt đầu tích cực chuẩn bị.

Chỉ là khi nhìn thấy Cervini đột nhiên xuất hiện trước mặt mình, và liên tục nói về các loại vũ khí và áo giáp mà quân đội sử dụng, Hứa Dịch vẫn cảm thấy có chút không quen, hay nói đúng hơn là không thoải mái.

"Vương nữ Điện hạ, tôi vẫn luôn nghĩ rằng cô chủ yếu quan tâm đến các vấn đề liên quan đến đời sống của người dân, không ngờ rằng ngay cả những việc trong quân đội cô cũng nhúng tay vào, thật sự khiến tôi... cảm thấy có chút khác biệt." Hứa Dịch nhìn Cervini, nói.

"Khác biệt? Tại sao?" Cervini ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch.

"Bởi vì tôi luôn cảm thấy... một cô gái dịu dàng và xinh đẹp như cô, việc quan tâm đến cuộc sống của người dân rất phù hợp, nhưng nếu liên hệ đến những vũ khí và áo giáp lạnh lẽo này, thì thật sự có chút kỳ lạ." Hứa Dịch thành thật nói.

"Anh thấy tôi xinh đẹp sao?" Thấy Hứa Dịch gật đầu, Cervini khẽ mỉm cười, nói tiếp: "Cảm ơn lời khen của anh. Đúng là so với vũ khí lạnh lẽo và chiến tranh tàn khốc, tôi thích quan tâm đến cuộc sống thường ngày của mọi người hơn, nhưng không còn cách nào khác, tôi là Vương nữ, nên không thể hoàn toàn gạt bỏ những thứ này được."

"Cô muốn kế thừa ngai vàng sao?" Hứa Dịch không nhịn được hỏi.

Sau khi hỏi xong, Hứa Dịch lập tức nhận ra rằng câu hỏi của mình thật sự có phần đường đột.

Loại câu hỏi này, sao đến lượt anh hỏi.

May mà Cervini chỉ ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch một cái, không có vẻ gì là tức giận, sau đó nghiêng đầu suy nghĩ một chút, trả lời Hứa Dịch: "Nói thật lòng, tôi không muốn. Đương nhiên, sẽ không ai tin lời này."

"Tôi tin." Hứa Dịch vội vàng nói."Bởi vì tôi cảm thấy cô thật sự không phù hợp để làm Nữ hoàng."

"Là vì tôi không xứng sao?" Cervini hỏi ngược lại.

"Không, không phải không xứng, chỉ là không phù hợp." Hứa Dịch thành khẩn nói."Mặc dù số lần tôi tiếp xúc với cô không nhiều, nhưng tôi cảm thấy, cô là một cô gái rất hiền lành và tốt bụng, mà tính cách này không phù hợp để làm Nữ hoàng. Thật lòng mà nói, tôi có chút khó hiểu tại sao một Vương nữ xuất thân từ Hoàng thất lại có tính cách như vậy."

"Đó chỉ là ảo giác của anh thôi." Cervini lắc đầu."Là một Vương nữ, sao tôi có thể có tính cách mà anh nói được chứ? Thôi, không nói chuyện phiếm nữa, chúng ta hãy quay lại vấn đề chính."

Cervini vỗ tay, lấy ra một bản vẽ, trải ra trên bàn trước mặt hai người.

"Anh thấy rồi chứ? Đây là loại áo giáp tiêu chuẩn mà Quân đoàn Cấm vệ của Vương quốc đang sử dụng, trên đó có đánh dấu đầy đủ kích thước, anh có thể nhìn hiểu chứ?"

Hứa Dịch nhìn bản vẽ một lượt, gật đầu: "Tôi có thể nhìn hiểu, nhưng chỉ dựa vào bản vẽ e là chưa đủ, tốt nhất là có thể cho tôi xem một bộ áo giáp thật."

"Điều đó không thành vấn đề, tôi sẽ cho người mang đến vài bộ áo giáp với kích thước khác nhau." Cervini gật đầu, nhìn Hứa Dịch đang chăm chú quan sát bản vẽ, hỏi: "Thế nào? Anh có tự tin không?"

Hứa Dịch nhìn lại một lần nữa, sau đó thẳng người dậy, mỉm cười tự tin với Cervini: "Vương nữ Điện hạ, cô quên lần trước khi cô hỏi tôi câu hỏi này, tôi đã trả lời như thế nào rồi sao?"

Cervini khẽ sững người, sau đó nhớ lại trước khi Hứa Dịch muốn nghiên cứu và phát triển Máy công cụ Ma thuật rèn, cô đã từng hỏi Hứa Dịch câu hỏi này.

Và câu trả lời của Hứa Dịch lúc đó là - Đương nhiên là có!

"Vậy thì tốt." Nụ cười của Cervini tuy không rạng rỡ như Stella, nhưng lại khiến người ta cảm thấy ấm áp như ánh nắng mặt trời mùa đông."Hy vọng lần này Hội trưởng Hứa vẫn có thể nói được làm được. Ngoài ra, tôi có thể tiết lộ trước cho anh biết, nếu lần này anh và quân đội Vương quốc chúng tôi hợp tác thuận lợi, thì sau này Thương hội Tân Phi của anh rất có thể sẽ trở thành đối tác quan trọng của quân đội Vương quốc, sẽ nhận được sự ủng hộ mạnh mẽ từ Hoàng thất và quân đội."

"Lợi ích cụ thể là gì?" Hứa Dịch hỏi.

"Tạm thời vẫn chưa có. Nhưng ít nhất, sẽ không để Thương hội Tân Phi của anh bị Nam tước Bill đuổi khỏi lãnh địa như lần này nữa." Nụ cười của Cervini có thêm một tia trêu chọc.

Hứa Dịch không khỏi hừ lạnh một tiếng: "Vương nữ Điện hạ, điều này là cô không đúng rồi. Cô và Quốc vương Bệ hạ không tiện ra mặt thì thôi, Thương hội Tân Phi chúng tôi là đối tác quan trọng của Cơ quan Nông nghiệp, lần này Cơ quan Nông nghiệp lại không ra mặt bênh vực chúng tôi, thật sự khiến tôi rất thất vọng."

"Cơ quan Nông nghiệp càng không có cách nào khác." Cervini bất đắc dĩ nói."Gia tộc Stark là gia tộc quý tộc sở hữu nhiều đất đai nhất Vương quốc, mỗi năm gần một nửa số lương thực mà Cơ quan Nông nghiệp thu được đều đến từ Gia tộc Stark, anh nghĩ Cơ quan Nông nghiệp có thể vì anh và Thương hội Tân Phi mà chất vấn Gia tộc Stark sao?"

Hứa Dịch cau mày: "Điều này không đúng. Mặc dù Gia tộc Stark là gia tộc quý tộc sở hữu nhiều đất đai nhất Vương quốc, nhưng sao có thể so sánh với Hoàng thất được? Tại sao số lương thực mà Gia tộc Stark nộp lên lại gần một nửa?"

"Đó là bởi vì đất đai mà Hoàng thất sở hữu, trên thực tế cũng tương đương với đất đai mà Vương quốc sở hữu, điều này không giống với đất đai tư nhân của các quý tộc. Gia tộc Stark có thể dựa vào việc tập trung lao động để khai hoang diện tích lớn đất đai, nâng cao sản lượng, đồng thời nộp lên một lượng lớn lương thực, nhưng Hoàng thất thì không thể. Bởi vì trước tiên, chúng tôi không thể tìm được nhiều người như vậy để khai hoang đất đai."

Nói xong, Cervini nhìn Hứa Dịch với ý nghĩa sâu xa."Bây giờ anh đã biết tại sao phụ vương lại coi trọng Máy móc Ma thuật canh tác của Thương hội Tân Phi như vậy rồi chứ?"

Hứa Dịch lúc này mới chợt hiểu ra, nhìn Cervini một cái, sau đó lại kêu oan.

"Vương nữ Điện hạ, nếu Thương hội Tân Phi chúng tôi quan trọng như vậy, vậy lần này cô và Quốc vương Bệ hạ càng nên ra mặt bênh vực chúng tôi chứ. Nếu không, điều này thật sự khiến tôi quá đau lòng."

Cervini lộ ra nụ cười khổ: "Không còn cách nào khác, phụ vương cũng có nỗi khổ tâm của ông ấy. Còn tôi... hiện tại thật sự bất lực. Ngoài ra, nội bộ Hoàng thất chúng tôi... thật ra cũng có một số ý kiến khác nhau."

Hứa Dịch nhìn Cervini với vẻ mệt mỏi, không nhịn được lắc đầu: "Cho nên tôi mới nói, ngai vàng thật sự không phải ai cũng có thể ngồi lên được. Thôi được rồi, Vương nữ Điện hạ, tôi chỉ là thuận miệng phàn nàn hai câu, cô đừng để tâm. Về việc nghiên cứu và phát triển Máy công cụ Ma thuật lần này, tôi xin thay mặt Thương hội Tân Phi nhận lời. Cho chúng tôi một chút thời gian, chúng tôi sẽ nhanh chóng nghiên cứu và phát triển thành công."

"Được, vậy tôi xin thay mặt phụ vương cảm ơn anh." Nói xong, Cervini cúi chào Hứa Dịch theo kiểu chào hỏi của một tiểu thư quý tộc, khiến Hứa Dịch giật mình.

Đây là lần đầu tiên cô ấy trịnh trọng chào Hứa Dịch như vậy, cho thấy cô ấy rất coi trọng nhiệm vụ nghiên cứu và phát triển lần này.

Tiễn Cervini đi, Hứa Dịch nhìn bản vẽ trên bàn, cuộn lại, suy nghĩ một chút, từ bỏ ý định nhét vào ngăn kéo bàn làm việc, mà nhét vào trong ngực.

Mặc dù đây là văn phòng mới trong Trang viên Sancton, bình thường không có sự đồng ý của Hứa Dịch, không ai có thể tự ý xông vào, nhưng nhiệm vụ nghiên cứu và phát triển lần này cần được giữ bí mật nghiêm ngặt, không cần thiết thì Hứa Dịch không muốn tiết lộ ra ngoài.

Sau khi tính toán sơ bộ trong văn phòng, Hứa Dịch mở cửa bước ra ngoài, hít một hơi không khí trong lành, cảm thấy đầu óc choáng váng bỗng chốc tỉnh táo hơn nhiều.

Nếu không phải vì tiếng máy móc ầm ầm không ngớt trong trang viên, thì trang viên do Tử tước Sancton để lại này thật sự là một nơi tốt để tu thân dưỡng tính.

Nhìn hai nhà xưởng đơn sơ đồ sộ ở hai bên, Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ Thương hội Tân Phi coi như là bắt đầu lại từ đầu.

Sau một tuần bận rộn, nhà máy của Thương hội Tân Phi cuối cùng đã được di dời khỏi lãnh địa của Gia tộc Stark.

Đương nhiên, chỉ có thiết bị máy móc bên trong nhà máy mới có thể di dời, còn nhà xưởng thì chắc chắn không thể di dời được.

Đối với bốn nhà xưởng lớn nhỏ bị bỏ lại trên lãnh địa, Nam tước Bill thậm chí còn vô liêm sỉ yêu cầu Hứa Dịch bồi thường.

Bởi vì hắn ta cảm thấy những nhà xưởng này đều là do Thương hội Tân Phi không dỡ bỏ sạch sẽ nên mới để lại, bảo hắn ta bỏ thời gian và tiền bạc ra dỡ bỏ thì chắc chắn không được, vì vậy yêu cầu Thương hội Tân Phi phải bồi thường cho hắn ta một khoản chi phí để dỡ bỏ.

Đối với yêu cầu vô liêm sỉ như vậy, Hứa Dịch đương nhiên kiên quyết không đồng ý.

Nam tước Bill còn muốn dây dưa, thậm chí còn đe dọa Hứa Dịch, nhưng đã bị Satsuma Nam tước hay tin chạy tới, không nhịn được mà mắng cho một trận, buộc hắn ta phải từ bỏ.

Nghĩ đến việc Satsuma Nam tước từ thái độ không rõ ràng lúc trước khi Thương hội Tân Phi bị Nam tước Bill đuổi khỏi lãnh địa, cho đến bây giờ lại rõ ràng ủng hộ, thậm chí không tiếc mắng thẳng mặt Nam tước Bill, Hứa Dịch biết rõ, nhất định là bởi vì Thương hội Tân Phi cuối cùng đã bước chân vào ngành công nghiệp quân sự.

Và điều này, trên thực tế cũng là nguyên nhân chủ yếu khiến Hứa Dịch cuối cùng quyết định để Thương hội Tân Phi tham gia vào ngành công nghiệp quân sự.

Muốn xây dựng một đế chế Công nghiệp Ma thuật thực sự trên lục địa này, ngành công nghiệp quân sự là một mắt xích không thể bỏ qua.

Đang suy nghĩ xem nên bắt đầu từ đâu, Hứa Dịch đột nhiên động lòng, nhướng mày, khẽ quát vào không khí xung quanh: "Yanis, ra đi."

ChÆ°Æ¡ng 170: Món quà của Yanis

Sau sự biến dạng không gian quen thuộc, Yanis hiện ra, trên khuôn mặt mang theo một tia nghi hoặc.

"Hội trưởng, sao ngài biết tôi ở đây? Tôi rõ ràng vẫn chưa giải trừ Thuật Ẩn Thân mà."

"Rất đơn giản, bởi vì cảm giác quen thuộc khi trước cô luôn ở bên cạnh tôi đột nhiên quay trở lại, nên tôi biết cô đã quay lại rồi." Hứa Dịch cười đáp.

"Cảm giác quen thuộc?" Yanis vẻ mặt khó hiểu."Cảm giác đó là gì?"

"Tôi cũng không rõ lắm. Tóm lại, khi cô ở bên cạnh tôi, cho dù tôi rõ ràng không nhìn thấy cô, nhưng luôn có một loại cảm giác kỳ lạ, khiến tôi biết xung quanh có người." Hứa Dịch giải thích.

"Vậy nếu là Elf khác dùng Thuật Ẩn Thân ở bên cạnh ngài, chẳng phải ngài cũng có thể phát hiện ra sao?" Yanis hỏi.

"Chắc là không giống." Hứa Dịch lắc đầu."Có lẽ bởi vì cô đi theo tôi đã lâu, cho dù cô có dùng Thuật Ẩn Thân trốn bên cạnh, tôi cũng có thể cảm nhận được là cô, nhưng nếu đổi thành Elf khác, tôi chưa chắc đã phát hiện ra. Nói khó nghe một chút, có khi nào là do mùi hương trên người cô đã bán đứng cô không?"

"Mùi hương?" Yanis khẽ cau mày, cúi đầu ngửi ngửi trên người."Không có mùi gì đặc biệt mà."

Hứa Dịch rất muốn ghé sát vào ngửi thử, nhưng nghĩ đến việc làm như vậy có phần đường đột, liền kìm nén suy nghĩ đó, cười cười, chuyển chủ đề: "Được rồi, đừng nói chuyện ngoài lề nữa. Lần này cô đi công tác một mình, kết quả thế nào?"

"À, tôi đã gặp Tộc trưởng Slurby, Tộc trưởng Monto, và cả Trưởng lão nữa, rồi chuyển lời của ngài cho bọn họ. Sau đó họ bảo tôi mang một số thứ về đưa cho ngài."

Yanis tháo chiếc ba lô to tướng trên lưng xuống, mở ra, bên trong là một đống sắt vụn đủ màu sắc.

Hứa Dịch giật mình: "Chẳng lẽ cô đã cõng đống đồ này chạy từ Rừng Rainfall về đây sao?"

"Đúng vậy, có chuyện gì sao?" Yanis khó hiểu hỏi ngược lại.

Hứa Dịch nhất thời không nói nên lời.

Chiếc ba lô lớn như vậy, bên trong còn chứa đầy sắt vụn, trọng lượng ít nhất cũng phải hơn trăm cân.

Vậy mà Yanis lại cõng chiếc ba lô nặng như vậy chạy hơn hai trăm cây số từ Rừng Rainfall về, nên nói là chủng tộc Elf thiên phú dị bẩm hay là nên nói cô ngốc đây?

"Lần sau đừng tự hành hạ bản thân như vậy nữa. Tôi chỉ bảo cô mang một hai món trong số những mẫu vật mà Tộc trưởng Slurby nói về thôi, đâu có bảo cô mang nhiều như vậy. Cô không thấy nặng sao?" Hứa Dịch lắc đầu nói.

"Đây đều là mẫu vật mà." Yanis lấy ra một xấp giấy từ trong ngăn ba lô đưa cho Hứa Dịch."Đây là danh sách Tộc trưởng Slurby đưa, nói là trên đó có ghi chú công thức của từng loại mẫu vật và kết quả thử nghiệm sơ bộ của bọn họ, bảo tôi mang về cho ngài xem."

"Đều là mẫu vật?" Hứa Dịch quét mắt nhìn vào ba lô, thầm nghĩ bên trong ít nhất cũng phải có hơn hai mươi loại, chẳng lẽ Bộ lạc Norma trong mấy tháng nay lại có thể nghiên cứu ra nhiều loại thép hợp kim mới như vậy sao?

Nếu thật sự là như vậy, thì tài năng về kỹ thuật vật liệu của người lùn thật sự quá đáng sợ.

Tuy nhiên, sau khi xem qua danh sách, Hứa Dịch lại có chút dở khóc dở cười.

Hóa ra những thứ gọi là mẫu vật này, trên thực tế chỉ là Tộc trưởng Slurby sau khi được Thép Bạc Lá khai sáng, trong khoảng thời gian này, liên tục cho thêm đủ loại nguyên liệu kỳ quái vào trong sắt nóng chảy để tạo ra, trong đó thậm chí còn có cả bột phân bò.

Làm như vậy mà có thể tạo ra thép hợp kim có hiệu quả đặc biệt thì thật là kỳ lạ.

Tuy nhiên, sau khi xem xét kết quả thí nghiệm, Hứa Dịch lại phát hiện ra hai mươi ba loại mẫu vật thép hợp kim mà Tộc trưởng Slurby bảo Yanis mang về quả nhiên đều có tác dụng riêng.

Bỏ qua một số đặc tính khiến Hứa Dịch suýt chút nữa phun máu như "vừa gõ đã vỡ", trong đó có một loại thép hợp kim được Tộc trưởng Slurby đánh số "Số 17" lại thể hiện cực kỳ tốt trong một loạt thí nghiệm, thể hiện đặc tính chống ăn mòn và chịu nhiệt độ cao cực mạnh.

Trong số rất nhiều kết quả nghiên cứu vô dụng như vậy mà có thể xuất hiện một loại thép hợp kim có đặc tính đặc biệt như vậy, Hứa Dịch vẫn rất hài lòng.

Loại thép có cường độ cao, chống ăn mòn và chịu nhiệt độ cao này có phạm vi ứng dụng rất rộng rãi, nếu có thể bổ sung thêm đặc tính của thép không gỉ, dựa vào loại thép này có thể nghiên cứu và phát triển vô số loại Máy móc Ma Thuật mới.

"Rất tốt, để tôi xem, loại thép hợp kim Số 17 này là cái nào..." Hứa Dịch lục lọi trong ba lô, tìm ra một cục sắt được khắc chữ "Số 17".

Cục sắt màu đỏ sẫm này cầm trên tay cực kỳ nặng, mật độ rõ ràng lớn hơn so với gang thô thông thường. Có vẻ như sau khi được người lùn thêm vào các nguyên liệu đặc biệt, toàn bộ cấu trúc bên trong của thép đã thay đổi.

Hứa Dịch không khỏi cảm thán trong lòng.

Mặc dù trình độ khoa học kỹ thuật của Lục địa Saiens kém xa so với Trái Đất, nhưng luôn có thể phát hiện ra một số ưu điểm mà Trái Đất không có.

Lấy Thép Bạc Lá làm ví dụ, trên Trái Đất muốn chế tạo ra thép hợp kim có đặc tính ưu việt như Thép Bạc Lá là một việc cực kỳ khó khăn, nhưng trên Lục địa Saiens, chỉ cần thêm bột Cỏ Bạc Lá có thể thấy ở khắp mọi nơi vào trong sắt nóng chảy là có thể đạt được.

Còn về loại thép hợp kim Số 17 có đặc tính chống ăn mòn và chịu nhiệt độ cao này, dựa theo mô tả trên danh sách của Tộc trưởng Slurby, chỉ là cho thêm một số loại bột thân và lá của một số loại thực vật phổ biến vào trong sắt nóng chảy, căn bản không trải qua bất kỳ quy trình luyện kim đặc biệt nào.

"Đây rốt cuộc là nguyên lý quái quỷ gì vậy?" Là một người học kỹ thuật có tư duy logic chặt chẽ, Hứa Dịch thật sự không hiểu nổi hiện tượng kỳ lạ này.

Nhưng đây chính là sự thật, cuối cùng Hứa Dịch cũng chỉ có thể giải thích bằng cách Lục địa Saiens và Trái Đất vốn dĩ không giống nhau.

Thấy Hứa Dịch đã xem xong tất cả các mẫu vật, Yanis thò tay vào ngực, lấy ra một chiếc hộp nhỏ, đưa cho anh.

"Đây là quà Trưởng lão bảo tôi mang về cho ngài." Yanis nói.

"Quà? Cái gì vậy?" Hứa Dịch tò mò mở hộp ra xem, phát hiện trong chiếc hộp gỗ nhỏ này lại là một mô hình người tí hon tinh xảo.

Mô hình người tí hon này trong suốt như pha lê, ngoại trừ phần tóc màu vàng kim sáng bóng, các bộ phận khác cơ bản đều có màu trắng sữa nhạt.

Hứa Dịch cầm lên sờ thử, liền phát hiện ra mô hình người tí hon này hẳn là được làm bằng nhựa.

Tuy nhiên, điều khiến anh kinh ngạc nhất, chính là người được khắc trong mô hình này, không ai khác chính là Stella!

Nhìn mô hình cao chưa đầy hai mươi cm, nhưng được điêu khắc vô cùng tinh xảo, tái hiện hoàn hảo khuôn mặt của Stella, thậm chí từng sợi tóc đều có thể nhìn thấy rõ ràng, Hứa Dịch không khỏi thốt lên kinh ngạc, khen ngợi: "Quá đẹp! Nếu Stella nhìn thấy, nhất định sẽ rất thích. Yanis, thay tôi cảm ơn Trưởng lão Elucia, tôi rất hài lòng với món quà này."

Yanis mỉm cười ngọt ngào: "Trưởng lão nói, đây là quà tặng cho bạn bè, không cần khách sáo. Ngoài ra, Trưởng lão còn nói, sau khi nhìn thấy món quà này, ngài sẽ hiểu ý của bà."

Hứa Dịch nhìn mô hình trong tay, dùng ngón tay miết nhẹ, gật đầu: "Ừm, tôi hiểu rồi."

Trưởng lão Elucia bảo Yanis mang món quà này đến, chắc chắn là muốn nói cho anh biết, nghiên cứu về nhựa của Bộ lạc Night Song đã đạt đến yêu cầu của anh.

Nhìn vào trong hộp gỗ, quả nhiên phát hiện ra ngoài mô hình người tí hon này, dưới đáy hộp còn có một miếng nhựa hình vuông phẳng, toàn thân màu trắng sữa trong suốt.

Hứa Dịch cầm miếng nhựa lên, đưa lên mũi ngửi thử, không những không ngửi thấy mùi hôi như trong dự đoán, ngược lại còn ngửi thấy một mùi thơm nhẹ nhàng, không khỏi hài lòng gật đầu.

Sau đó, anh đặt miếng nhựa xuống đất, nhặt một viên đá nhọn trên mặt đất lên, dưới ánh mắt kinh ngạc của Yanis, nhắm đầu nhọn của viên đá vào miếng nhựa rồi đập mạnh xuống.

"Bịch -"

Viên đá đập mạnh vào miếng nhựa, phát ra một tiếng động trầm đục.

Hứa Dịch nhấc viên đá lên, cẩn thận quan sát, lại phát hiện ra trên bề mặt miếng nhựa này chỉ xuất hiện một vết lõm rất nhỏ, các bộ phận khác không hề bị ảnh hưởng.

"Rất tốt, cho dù là mùi, độ cứng và độ dẻo dai đều không có vấn đề gì, tiếp theo chính là thử nghiệm quan trọng nhất."

Hứa Dịch nhặt miếng nhựa lên, nắm chặt trong lòng bàn tay phải, ma lực trong cơ thể tuôn trào, một lúc sau, một luồng khí lạnh đậm đặc từ lòng bàn tay phải anh tỏa ra, trong nháy mắt đã khiến không khí xung quanh vốn đã có phần ấm áp vì đã sang tháng Năm trở nên lạnh lẽo.

Ma Pháp hệ Nước cấp sáu - Sao Băng Đông Lạnh.

Đây cũng là Ma Pháp cấp sáu đầu tiên mà Hứa Dịch mới nắm vững được cách đây không lâu.

Ma Pháp Sao Băng Đông Lạnh này một khi được thi triển, sẽ có thể khiến nhiệt độ không khí xung quanh giảm xuống nhanh chóng, dựa theo ma lực của Pháp Sư khác nhau, mức độ thành thạo Ma Pháp này khác nhau, nhiệt độ giảm xuống cũng khác nhau.

Nghe nói nếu là Ma Đạo Sư thi triển Ma Pháp này, lúc thấp nhất thậm chí có thể trực tiếp đông cứng một tảng đá cho đến khi nó nứt ra.

Mặc dù Hứa Dịch thi triển Ma Pháp này không khoa trương như vậy, nhưng cũng có thể nhanh chóng hạ nhiệt độ xung quanh xuống dưới 0 độ.

Một lát sau, xung quanh bàn tay phải của Hứa Dịch đã rơi xuống một mảng tuyết nhỏ, cả bàn tay phải cũng vì tác dụng của Ma Pháp này mà trở nên trắng bệch, thậm chí có phần trong suốt.

Yanis nhìn bàn tay phải của Hứa Dịch, đôi mắt to tràn đầy kinh ngạc.

Mặc dù hiện tại cô chủ yếu tu luyện một số Ma Pháp đặc thù của Elf, vẫn chưa bắt đầu học Ma Pháp nguyên tố, nhưng cô đương nhiên nhận ra Ma Pháp mà Hứa Dịch đang sử dụng là Sao Băng Đông Lạnh.

Đi theo Hứa Dịch lâu như vậy, cô biết rất rõ, hiện tại Hứa Dịch là một Pháp Sư có thực lực cấp năm, anh có thể sử dụng Ma Pháp cấp sáu đã khiến cô vô cùng kinh ngạc, mà điều khiến cô kinh ngạc hơn, chính là Hứa Dịch vậy mà có thể duy trì Ma Pháp này trong thời gian dài như vậy!

Mặc dù phạm vi của Ma Pháp này bị Hứa Dịch giới hạn trong phạm vi bàn tay phải, ma lực tiêu hao giảm đi rất nhiều, nhưng anh có thể duy trì, hơn nữa còn duy trì lâu như vậy, ngoài việc chứng minh anh tinh thông Ma Pháp này hơn so với Pháp Sư bình thường, cũng chứng minh ma lực của anh e rằng đã không thua kém gì Pháp Sư cấp sáu.

Yanis không khỏi nghĩ đến lời đánh giá của Đại Pháp Sư Camillo về Hứa Dịch mà Stella đã thuật lại.

"Nếu cậu nhóc này chuyên tâm nghiên cứu Ma Pháp, rất có thể sẽ trở thành Ma Đạo Sư cường đại."

Nghĩ đến đây, trong mắt Yanis nhìn Hứa Dịch không khỏi thêm một tia tiếc nuối.

Đi theo Hứa Dịch lâu như vậy, cô đương nhiên biết rõ, Hứa Dịch thật lòng yêu thích nghiên cứu Máy móc Ma Thuật.

Cho dù anh cũng dành thời gian nghiên cứu Ma Pháp, nhưng Yanis cảm thấy, phần lớn cũng là vì muốn thuận tiện hơn cho việc nghiên cứu Máy móc Ma Thuật.

Nếu anh dồn hết thời gian và tâm huyết nghiên cứu Máy móc Ma Thuật vào nghiên cứu Ma Pháp, Yanis dám khẳng định, với thiên phú của anh, nhất định sẽ trở thành Ma Đạo Sư cường đại.

Hứa Dịch ở bên cạnh lại không quan tâm đến việc Yanis đang suy nghĩ lung tung, vẫn tập trung quan sát miếng nhựa trong tay.

Nhìn thấy miếng nhựa này theo thời gian trôi qua, nhưng vẫn không xuất hiện bất kỳ dấu hiệu biến dạng nào, Hứa Dịch hài lòng cười.

Kiên trì thi triển Sao Băng Đông Lạnh thêm vài phút nữa, Hứa Dịch thu hồi ma lực, giải trừ Ma Pháp.

Bề mặt miếng nhựa vì nhiệt độ thay đổi đột ngột, lớp sương vừa mới hình thành lúc này đều biến thành giọt nước, sau đó hội tụ thành từng dòng suối nhỏ chảy xuống từ bề mặt nhẵn bóng.

Hứa Dịch cẩn thận quan sát bề mặt miếng nhựa, phát hiện vết lõm nhỏ do anh dùng đá đâm lúc nãy vẫn giữ nguyên hình dạng ban đầu, không hề thay đổi chút nào.

"Tuyệt quá!" Hứa Dịch nhìn miếng nhựa trong tay, lộ ra nụ cười vui vẻ, quay đầu nói với Yanis: "Yanis, chẳng phải cô vẫn luôn hỏi tôi rốt cuộc đã nhìn trúng giá trị gì của chủng tộc Elf sao? Nói cho cô biết, chỉ riêng miếng nhựa này, đã ẩn chứa giá trị vô hạn rồi!"

Yanis nhìn miếng nhựa bình thường trong tay Hứa Dịch, trong lòng khó hiểu.

Rõ ràng chỉ là nhựa thông thường có thể thấy ở khắp mọi nơi, tại sao Hội trưởng lại coi nó là bảo bối vậy?

ChÆ°Æ¡ng 171: Chiếm lĩnh thị trường

Bước vào trung tuần tháng Năm, tiết trời đã bắt đầu hơi nóng lên.

Trên đường phố Bontar, nhiều cô gái trẻ đã vội vã thay những bộ váy áo mỏng manh, táo bạo khoe ra đôi chân thon dài trắng nõn của mình.

Thậm chí có những cô gái còn táo bạo hơn, thay cả áo khoác ngoài thành áo ngắn tay thường chỉ mặc vào mùa hè nóng nực, để lộ hai cánh tay trắng muốt và một mảng lớn da thịt trắng nõn trước ngực, như ánh nắng rực rỡ trên cao, khiến những người đàn ông trẻ tuổi hoặc không còn trẻ trên đường phải hoa mắt chóng mặt.

Như để hưởng ứng phản ứng của những cô gái táo bạo này đối với cái nóng nực trong tiết trời, các cửa hàng lớn nhỏ trong thành phố Bontar cũng nhanh chóng có những phản ứng riêng.

Đi trên đường phố Bontar, đâu đâu cũng có thể thấy trên quầy của nhiều cửa hàng đặt một hoặc vài chiếc quạt ma thuật, không ngừng thổi ra những luồng gió mát rượi, bất kể lúc này thổi quạt thật ra sẽ không khiến người ta cảm thấy mát mẻ, mà là lạnh lẽo hơn.

Nếu đến gần quan sát kỹ hơn, bạn sẽ ngạc nhiên khi phát hiện ra rằng, những chiếc quạt ma thuật được bày bán trong các cửa hàng này, không có chiếc nào được gắn huy hiệu của Thương hội Tân Phi ở đế, mà là được gắn những huy hiệu khác nhau.

Nói cách khác, những chiếc quạt ma thuật này không phải do Thương hội Tân Phi sản xuất!

Đối với thành phố Bontar hiện tại mà nói, đây quả thực là một điều hoàn toàn không thể tưởng tượng nổi.

Mặc dù Thương hội Tân Phi được thành lập đến nay chưa đầy một năm, nhưng chỉ trong một khoảng thời gian ngắn ngủi như vậy, tất cả mọi người trong và ngoài thành phố Bontar đều đã coi Thương hội Tân Phi là đại diện của máy móc ma thuật, hễ nhắc đến máy móc ma thuật, chắc chắn điều đầu tiên người ta nghĩ đến chính là Thương hội Tân Phi.

Hơn nữa quạt ma thuật là sản phẩm máy móc ma thuật đầu tiên mà Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi tung ra, đối với người dân thành phố Bontar, đây có thể coi là thứ đã phá vỡ nhận thức của rất nhiều người, nên ấn tượng càng thêm sâu sắc.

Vậy mà năm nay, thời tiết vừa mới bắt đầu nóng lên, trong thành phố Bontar đã xuất hiện đủ loại quạt ma thuật, trong đó lại không có cái nào là của Tân Phi, thật sự khiến ai nấy đều hoang mang không giải thích được.

Chẳng lẽ... Thương hội Tân Phi đã từ bỏ việc sản xuất quạt ma thuật rồi sao?

"Điều này đương nhiên là không thể nào." Đối mặt với ánh mắt dò hỏi của một đám người, Hứa Dịch cười lắc đầu."Thị trường quạt ma thuật còn lâu mới bão hòa, dựa vào thứ này vẫn có thể kiếm được bộn tiền, tại sao tôi phải từ bỏ?"

"Vậy Hội trưởng, tại sao chúng ta còn chưa bắt đầu sản xuất quạt ma thuật?" Trong số những Pháp sư trẻ tuổi của Viện nghiên cứu, nếu nói về hoạt bát cởi mở, đương nhiên phải kể đến Akali, nhưng nếu nói về việc không câu nệ, nghĩ gì nói nấy, thì chỉ có thể là Bella."Ngài xem, bên ngoài những cửa hàng đó đã xuất hiện rất nhiều loại quạt ma thuật rồi, nếu chúng ta không nhanh chân lên, người ta đều chạy đi mua hết những chiếc quạt ma thuật đó, vậy quạt ma thuật của chúng ta chẳng phải là không bán được sao?"

"Đúng vậy, em ra ngoài xem rồi, những chiếc quạt ma thuật do các Thương hội khác sản xuất tuy hiệu năng vẫn không bằng quạt ma thuật Tân Phi của chúng ta, nhưng cũng không kém là bao. Hơn nữa hình dáng của những chiếc quạt ma thuật đó cũng rất đa dạng, có thể thoải mái lựa chọn." Akali cũng lo lắng phụ họa."Quan trọng nhất là, chúng bán rẻ hơn nhiều! Em có hỏi một chiếc quạt ma thuật hiệu Thiết Sơn, một chiếc chỉ bán một đồng vàng sáu mươi đồng bạc. Thấp hơn quạt ma thuật Tân Phi của chúng ta những bốn mươi đồng bạc!"

"Ừm, em cũng nghe ngóng rồi, giá cả của những thương hiệu quạt ma thuật khác đều dao động khoảng một đồng vàng năm mươi đồng bạc, thấp hơn quạt ma thuật Tân Phi của chúng ta rất nhiều, cho dù chất lượng không được tốt lắm, em nghĩ vẫn sẽ có rất nhiều người ham rẻ mà mua." Claire cũng nói.

"Ham rẻ sao?" Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ đây quả thực là một vấn đề.

Cho dù là ở Trái Đất hay Lục địa Saiens, những người ham rẻ luôn chiếm số lượng không ít.

Mà những Thương hội trong Liên minh Thương mại đã nhận được kỹ thuật sản xuất quạt ma thuật từ anh, lý do định giá quạt ma thuật của họ thấp như vậy, mục tiêu rất rõ ràng, chính là muốn đánh một trận chiến giá cả với Thương hội Tân Phi, muốn dựa vào giá bán thấp để cạnh tranh thị trường với Thương hội Tân Phi.

Nhìn từ hiện tại, hiệu quả này không được tốt lắm.

Mặc dù đúng là có không ít người vì ham rẻ mà mua một số quạt ma thuật của thương hiệu khác về nhà, nhưng phần lớn người dân trong thành phố Bontar vẫn đang mong chờ quạt ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất.

Trải qua gần một năm hun đúc, ít nhất là trong và ngoài thành phố Bontar, nhận thức của mọi người về Tân Phi vẫn rất cao.

Nếu là cùng một loại máy móc ma thuật, thì khi mọi người muốn mua, thứ đầu tiên họ nghĩ đến sẽ luôn là Tân Phi.

Điểm này thể hiện rõ ràng nhất ở quạt ma thuật, nguyên nhân thật ra là do một số vụ tai nạn đã xảy ra ở thành phố Saltan vào năm ngoái.

Mặc dù lúc đó vẫn chưa có nhiều tờ báo như bây giờ, có thể nhanh chóng công bố những vụ tai nạn này cho công chúng, nhưng vì sự việc lúc đó khá ầm ĩ, nên cũng lan truyền khắp thành phố Saltan và một số thành phố lân cận.

Mà thành phố Bontar vì là nơi khai sinh ra quạt ma thuật, nên mọi người đương nhiên càng thêm quan tâm.

Sau khi biết được những vụ tai nạn này, tất cả mọi người so sánh với quạt ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất, thì phát hiện ra chất lượng của quạt ma thuật Tân Phi tốt hơn rất nhiều so với quạt ma thuật do Thương hội Leo sản xuất.

Không nói đâu xa, quạt ma thuật Tân Phi còn chưa từng xảy ra tai nạn nào, chỉ riêng điểm này thôi cũng đủ đánh bại quạt ma thuật do Thương hội Leo sản xuất.

Cũng chính vì chuyện này, nhận thức của mọi người về quạt ma thuật Tân Phi bỗng chốc tăng lên gấp bội, đến mức bây giờ, những thương hiệu quạt ma thuật khác đột nhiên xuất hiện ở thành phố Bontar, mặc dù giá cả thấp hơn quạt ma thuật Tân Phi rất nhiều, chất lượng thật ra cũng không kém là bao, nhưng người mua lại rất ít.

"Yên tâm đi, không ai là kẻ ngốc cả. Trước khi chưa tận mắt nhìn thấy quạt ma thuật Tân Phi của chúng ta, và tiến hành so sánh, thì không có mấy ai vào lúc này sẽ trực tiếp lựa chọn quạt ma thuật của những thương hiệu khác." Hứa Dịch tự tin nói: "Mà sau khi họ thật sự nhìn thấy quạt ma thuật Tân Phi của chúng ta, tôi dám khẳng định, họ nhất định sẽ lựa chọn chúng ta!"

Mấy người còn lại nhìn nhau, thầm nghĩ Hội trưởng đúng là tự tin thật.

Nhưng tất cả bọn họ đều là nhân viên của Viện Nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi, đương nhiên rất hiểu rõ tiến độ nghiên cứu và phát triển sản phẩm của Thương hội Tân Phi.

Mà trong bảng tiến độ nghiên cứu và phát triển do Hứa Dịch đưa ra, thậm chí còn chưa bắt đầu nghiên cứu và phát triển quạt ma thuật Tân Phi phiên bản mới nhất!

"Hội trưởng, rốt cuộc thì khi nào chúng ta mới bắt đầu nghiên cứu quạt ma thuật? Ngài có thể cho chúng em một khoảng thời gian cụ thể được không? Để chúng em còn chuẩn bị tâm lý." Bella nhịn không được hỏi.

Mấy người khác đồng loạt gật đầu.

"Nghiên cứu và phát triển?" Ngoài dự đoán của mọi người, sau khi nghe thấy câu hỏi này, Hứa Dịch lại lộ ra vẻ mặt hơi bất ngờ, chớp chớp mắt, sau đó mới cười nói: "Tôi nghĩ các bạn đã nhầm một chuyện rồi. Mặc dù các bạn đoán không sai, quạt ma thuật Tân Phi thế hệ mới đang trong quá trình nghiên cứu và phát triển, nhưng lần nghiên cứu và phát triển này không liên quan nhiều đến Viện Nghiên cứu Ma thuật, vấn đề chính cần giải quyết đều là một số vấn đề về kết cấu và vật liệu, vì vậy sẽ do Kambi và những người lùn khác phụ trách Viện nghiên cứu kết cấu, cùng với Viện nghiên cứu vật liệu hoàn thành. Đúng rồi, thiết kế kiểu dáng cũng là một công việc rất quan trọng, vì vậy Viện thiết kế trong khoảng thời gian này cũng có rất nhiều việc."

Akali ồ lên một tiếng, gật đầu: "Hèn chi mấy ngày nay không thấy Yanis ở bên cạnh ngài, thì ra là đi thiết kế kiểu dáng mới rồi."

Nghe thấy cái tên "Yanis", tất cả mọi người đều có phản ứng.

Mặc dù dưới yêu cầu của Hứa Dịch, Yanis trong khoảng thời gian gần đây đã quen với việc không tàng hình trước mặt nhân viên nội bộ của Thương hội, mọi người dần dần bắt đầu thích ứng với sự hiện diện của Elf này, không còn ngạc nhiên như lúc ban đầu nữa.

Nhưng đối với Nhân loại mà nói, Elf dù sao cũng là chủng tộc hiếm có, hơn nữa Yanis lại còn xinh đẹp như vậy, nên ai cũng rất mong được nhìn thấy cô.

"Ừm, Vivian trong khoảng thời gian này cũng rất bận. Lần trước tôi vốn định để cô ấy cùng Stella đi dạo phố mua sắm một ít quần áo mới cho mùa hè, cô ấy cũng vì công việc mà từ chối." Hứa Dịch nhún vai, bất đắc dĩ nói: "Tôi thật sự không nhận ra, tại sao hai người họ đều có tố chất của người cuồng công việc vậy? Tôi đã nói rõ là không cần thiết kế kiểu dáng vội như vậy, bọn họ không cần phải gấp gáp, nhưng hai người họ lại nói rằng kiểu dáng nhất định phải hoàn mỹ, vì vậy mỗi ngày đều như phát điên, hễ có thời gian là lại cùng nhau thảo luận về thiết kế."

Akali cười khẽ: "Hội trưởng, chuyện này ngài không hiểu rồi? Hai người họ rõ ràng là muốn thể hiện bản thân trước mặt ngài, điều này chứng minh ngài có vị trí rất quan trọng trong lòng họ. Sao nào? Ngài còn không vui sao?"

Hứa Dịch trừng mắt nhìn cô nàng: "Đừng nói bậy, Vivian thì thôi đi, Yanis tại sao lại muốn thể hiện bản thân trước mặt tôi?"

Akali mím môi cười, không nói tiếp nữa.

Hứa Dịch lười quan tâm đến cô nàng, nhìn ra cửa hỏi: "Evita đâu? Mấy người gọi tôi đến đây, nói là nhất định sẽ cho tôi xem thành quả nghiên cứu khiến tôi phải kinh ngạc, cô ấy hẳn là đi chuẩn bị rồi chứ? Sao bây giờ vẫn chưa thấy đâu?"

Akali đảo mắt: "Ngài đợi một lát." Nói xong liền chạy ra ngoài.

Một lúc sau, Akali lại chạy vào, thần thần bí bí nói: "Chuẩn bị xong rồi."

Hứa Dịch khó hiểu nhìn trái nhìn phải: "Xong rồi? Ở đâu?"

Akali và những người xung quanh cười với nhau, mấy người chạy đến đứng ở những ô cửa sổ khác nhau, sau đó Cecilia đột nhiên giơ tay lên búng ngón tay.

"Bụp-"

Căn phòng bỗng chìm vào bóng tối, thì ra là mấy người họ đồng loạt kéo rèm cửa sổ dày cộp xuống, che hết ánh nắng bên ngoài.

"Này, mấy người đang làm..."

Hứa Dịch vừa mới hỏi một câu, thì trên đỉnh đầu đột nhiên sáng lên một luồng sáng trắng chói mắt, trong nháy mắt đã chiếu sáng cả căn phòng.

"Làm gì vậy? Chơi trò này có ý nghĩa gì?" Hứa Dịch nhìn chiếc đèn ma thuật đặc biệt được treo trên trần nhà, càng thêm khó hiểu."Cũng không phải sinh nhật của ai, mà còn làm..."

Hứa Dịch đột nhiên dừng lại, ngẩn người một lúc, sau đó bỗng nhiên kích động nói: "Không đúng! Mấy người căn bản không ai chạm vào chiếc đèn đó. Chẳng lẽ... chẳng lẽ... chẳng lẽ mấy người đã giải quyết được bài toán khó về truyền tải ma lực từ xa sao?"

ChÆ°Æ¡ng 172: Truyền tải ma lực từ xa và điều chỉnh công suất ma lực

Trong quá trình nghiên cứu chế tạo các loại Máy móc Ma thuật Gia dụng, Hứa Dịch đã sử dụng Pháp trận thay thế cho nguồn điện để vận hành, nhờ đó những Máy móc Ma thuật này có thể mô phỏng hoàn hảo các chức năng của những thiết bị gia dụng trên Trái Đất.

Nguồn động lực chính là Tinh thể Ma lực, cung cấp ma lực cho Pháp trận.

Trong hầu hết trường hợp, ý tưởng này không gặp phải trở ngại nào, Tinh thể Ma lực cung cấp ma lực cần thiết cho Pháp trận, sau đó tạo ra Ma pháp tương ứng để tạo ra các chức năng khác nhau.

Tuy nhiên, khi nghiên cứu chế tạo Đèn Ma thuật, Hứa Dịch đã gặp phải một vấn đề.

Ban đầu khi Hứa Dịch muốn phát triển Đèn Ma thuật, anh đã tưởng tượng nó giống như những chiếc đèn điện trên Trái Đất, được treo trên trần nhà để chiếu sáng cả căn phòng, nhưng vì Tinh thể Ma lực và Pháp trận phải được kết nối với thiết bị Đèn Ma thuật, nên nếu Đèn Ma thuật được treo trên trần nhà, việc bố trí công tắc sẽ rất khó khăn.

Hãy thử tưởng tượng, mỗi khi muốn bật Đèn Ma thuật trên trần nhà, bạn phải bắc một chiếc thang để nhấn công tắc ở trên cao, và khi muốn tắt nó cũng phải làm như vậy, thật là một điều phiền phức.

Sở dĩ sảnh tiệc của Phủ Thành chủ có thể treo nhiều Đèn Ma thuật đặc biệt như vậy trên trần và tường là vì yêu cầu đặc biệt của Thành chủ, hơn nữa Phủ Thành chủ cũng có đủ người hầu để làm những việc phiền phức này.

Nhưng nếu là một gia đình bình thường, ai sẽ có đủ kiên nhẫn để leo lên leo xuống mỗi ngày chỉ để bật tắt một chiếc Đèn Ma thuật?

Không còn cách nào khác, những chiếc đèn chùm và đèn tường kỳ dị mà Hứa Dịch tưởng tượng ban đầu cuối cùng chỉ có thể trở thành một chiếc Đèn bàn Ma thuật đơn giản.

Mặc dù doanh số bán Đèn bàn Ma thuật cực kỳ khả quan, vượt xa mong đợi của Hứa Dịch, nhưng yếu tố quyết định chính là thiết kế ngoại hình tinh xảo của nó, không liên quan gì đến thiết kế thủ công cơ khí mà Hứa Dịch coi trọng nhất.

Sau đó, Hứa Dịch đã yêu cầu Akali và Evita bắt đầu nghiên cứu về cách thức truyền tải ma lực từ xa từ Tinh thể Ma lực đến Pháp trận.

Hứa Dịch cho rằng chủ đề này rất phức tạp, và có thể sẽ giống như chủ đề lập trình Pháp trận mà Sanchez đang nghiên cứu, sẽ không có kết quả trong một thời gian dài, nhưng không ngờ rằng chỉ sau vài tháng, họ đã cho anh thấy kết quả nghiên cứu rõ rệt như vậy!

Nghĩ đến những thay đổi và khả năng mà việc giải quyết vấn đề này có thể mang lại, Hứa Dịch kích động đến mức giọng nói run rẩy, nắm lấy vai Akali và hỏi: "Nói cho ta biết, có thật không? Hai người thật sự đã giải quyết được vấn đề nan giải này rồi sao?"

"Hội trưởng, ngài làm tôi đau đấy." Akali cau mày, cố gắng gỡ tay Hứa Dịch đang nắm chặt vai mình ra."Không chỉ vậy đâu, ngài xem tiếp đi."

"Còn gì nữa? Chẳng lẽ còn có phát hiện nào quan trọng hơn cả việc giải quyết vấn đề nan giải này sao?" Hứa Dịch kinh ngạc hỏi.

"Xem là biết ngay." Akali cười đắc ý với Hứa Dịch, quay đầu hét lớn ra ngoài: "Evita, có thể bắt đầu thí nghiệm thứ hai rồi!"

Sau đó, Akali chỉ tay lên chiếc đèn chùm Ma thuật do chính tay Evita thiết kế và chế tạo.

Hứa Dịch khó hiểu ngẩng đầu nhìn chằm chằm vào chiếc đèn chùm Ma thuật, tự nhủ thứ này vừa rồi đã chứng minh cho mình thấy Evita và những người khác đã giải quyết được vấn đề truyền tải ma lực từ xa, chẳng lẽ còn có thể tạo ra trò mới nào nữa sao?

Ý nghĩ vừa lóe lên trong đầu, Hứa Dịch bỗng phát hiện ánh sáng của chiếc đèn chùm Ma thuật dường như yếu hơn một chút so với ban nãy.

Nhìn kỹ lại, phát hiện đây không phải là ảo giác.

Ánh sáng trắng chói mắt phát ra từ đèn chùm Ma thuật dần dần yếu đi dưới ánh mắt của Hứa Dịch, không lâu sau, ánh sáng ban đầu có thể chiếu sáng cả căn phòng, vậy mà trở nên cực kỳ yếu ớt, chỉ có thể phát ra chút ánh sáng le lói trong bóng tối như một con đom đóm.

Thấy chiếc Đèn Ma thuật sắp tắt hẳn, ánh sáng lại bắt đầu dần sáng lên, không lâu sau đã trở lại độ sáng ban đầu.

Thấy ánh sáng lại bắt đầu yếu đi, Hứa Dịch bỗng hét lớn: "Dừng lại!"

Sự thay đổi độ sáng của Đèn Ma thuật ngay lập tức dừng lại, Hứa Dịch suy nghĩ một chút, rồi lại hét lớn: "Evita, thử cho nó sáng hơn một chút xem."

Evita không biết đang trốn ở đâu bên ngoài bèn đáp lại một tiếng trong trẻo, ánh sáng của Đèn Ma thuật quả nhiên lại sáng hơn một chút.

Ngẩng đầu nhìn chiếc đèn chùm Ma thuật trên trần nhà một lúc, Hứa Dịch cúi đầu nhìn chằm chằm Akali và hỏi: "Akali, ngoài việc giải quyết vấn đề truyền tải ma lực từ xa, các cô còn giải quyết được cả vấn đề điều chỉnh công suất ma lực truyền vào sao?"

Nụ cười trên mặt Akali càng thêm đắc ý, cười híp mắt nói: "Hội trưởng, ngài đoán xem?"

"Trả lời ta!" Hứa Dịch bỗng gầm lên.

Tất cả mọi người đều giật mình, Akali càng hoảng sợ hơn, đưa tay ôm ngực, ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng, ngài... ngài sao vậy? Đúng vậy, chúng tôi đã giải quyết được vấn đề điều chỉnh công suất ma lực truyền vào, sao vậy? Chẳng lẽ ngài không vui sao?"

Hứa Dịch nhìn chằm chằm Akali, khiến Akali sởn gai ốc, thậm chí còn lùi lại một bước, nhưng một lúc sau, anh bỗng phá lên cười ha hả, sải bước đến trước mặt Akali, trước ánh mắt kinh ngạc của mọi người, ôm chầm lấy Akali.

"Vui chứ! Ta vui quá đi mất! Ha ha, tốt quá! Tốt quá! Giải quyết được hai vấn đề này, lý tưởng của ta thật sự có thể thực hiện rồi!" Hứa Dịch kích động đến mức nói năng lộn xộn, vừa lớn tiếng giải tỏa, vừa vỗ mạnh vào lưng Akali."Akali, ta thật sự rất cảm ơn cô! Cô quả nhiên là một Cỗ máy Ma thuật sư xuất sắc, ta nhất định phải thưởng cho cô thật hậu hĩnh!"

Nói xong, Hứa Dịch buông Akali đang cứng đờ người ra, quay người, ôm chầm lấy Bella đang đứng ngây người bên cạnh, cũng vỗ mạnh vào lưng cô nàng vài cái, khen ngợi vài câu, sau đó quay sang những người khác.

Đi một vòng như vậy, Hứa Dịch thậm chí còn không bỏ qua Shuchi, người luôn tỏ thái độ lạnh nhạt với anh, ôm tất cả mọi người một cách nhiệt tình.

Tuy nhiên, sau khi ôm người cuối cùng là Cecilia, nhìn thấy Evita vừa bước vào, Hứa Dịch vừa định xông tới thì bị Evita giơ tay ngăn lại.

"Hội trưởng, xin ngài bình tĩnh lại, hãy nghĩ đến cảm xúc của Stella." Evita bình tĩnh nói.

Nghe thấy ba chữ "Stella", Hứa Dịch sững người, lập tức như bị dội một gáo nước lạnh từ đầu xuống chân, lập tức lấy lại bình tĩnh.

"A... phải rồi, là ta quá kích động, xin lỗi." Hứa Dịch cười gượng gạo với Evita, quay đầu lại xin lỗi Akali, Bella, Cecilia và Claire.

Còn về hai chàng trai, đương nhiên là bị loại trừ.

Mặc dù bốn cô gái đều đỏ mặt, nhưng rõ ràng là không để bụng lắm.

Bella thậm chí còn dang hai tay về phía Hứa Dịch và cười nói: "Hội trưởng, đến đây, chúng ta ôm thêm cái nữa, tôi thấy được ngài ôm rất thoải mái."

Claire bèn liếc cô nàng: "Thôi đi, đừng có mê trai nữa, Hội trưởng có Stella rồi, sẽ không để ý đến cô đâu."

Bella cười nói: "Tôi chỉ muốn được Hội trưởng ôm thôi mà, không có ý gì khác."

Hứa Dịch lắc đầu bật cười: "Thôi nào, đừng trêu tôi nữa. Vừa rồi là tôi hơi quá khích, kết quả là hơi thất thố."

"Hội trưởng, tại sao giải quyết được hai vấn đề này, ngài lại vui như vậy?" Bella tò mò hỏi."Trước đó chúng ta đã nghiên cứu thành công Máy làm bánh mì Ma thuật, bán được rất nhiều, cũng không thấy ngài như vậy."

"Đúng vậy, trong ấn tượng của tôi, ngài luôn rất điềm tĩnh, chưa bao giờ thất thố như vậy, hôm nay là thế nào vậy? Tôi thấy hai vấn đề này cũng không phải là vấn đề gì quá to tát." Claire cũng nói.

"Đó là vì các cô chưa hiểu được ý nghĩa to lớn của việc giải quyết hai vấn đề này." Hứa Dịch mỉm cười."Nói như vậy đi, một khi hai vấn đề cơ bản và quan trọng nhất này được giải quyết, toàn bộ Công nghiệp Ma thuật trên Lục địa Saiens sẽ thay đổi. Và một khi nghiên cứu sâu hơn về vấn đề này, ta dám đảm bảo rằng các cô sẽ thấy cuộc sống của tất cả mọi người sẽ thay đổi long trời lở đất!"

"Có khoa trương như vậy không?" Akali, người đã đỏ mặt im lặng từ nãy đến giờ sau khi bị Hứa Dịch ôm, lúc này mới trở lại bình thường, ngạc nhiên hỏi."Hội trưởng, ngài có phải là đang phóng đại quá rồi không?"

"Có phóng đại hay không, sau này các cô sẽ biết."

Hứa Dịch biết rằng việc khiến họ hiểu được cảnh tượng mà mình mô tả là điều không thể, bởi vì suy cho cùng họ không giống như anh, xuyên không từ Trái Đất đến đây, đã từng sống trong xã hội hiện đại hóa công nghiệp.

Vì vậy, anh không giải thích thêm nữa, mà trầm ngâm một lúc, cười vỗ tay và nói lớn: "Được rồi, vì Viện Nghiên cứu Ma thuật đã đạt được bước đột phá lớn trong nghiên cứu lần này, với tư cách là Hội trưởng, ta thay mặt Thương hội trao tặng Viện Nghiên cứu Ma thuật một phần thưởng đặc biệt. Còn về số tiền thưởng..."

Tất cả mọi người, bao gồm cả Evita và Cecilia, đều vểnh tai lên nghe.

Họ không hiểu ý nghĩa to lớn của việc giải quyết hai vấn đề này, nhưng họ đương nhiên hiểu được phần thưởng.

Nhìn từ sự phấn khích của Hứa Dịch, số tiền thưởng đặc biệt lần này chắc chắn sẽ không thấp.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua khuôn mặt đầy mong đợi của mọi người, cố ý úp mở, dừng một chút, rồi mới lại cao giọng nói tiếp: "Năm nghìn đồng vàng!"

Vừa dứt lời, căn phòng lập tức chìm vào im lặng, chỉ nghe thấy tiếng hít thở dồn dập.

Một lúc sau, Bella mới nuốt nước miếng, khó khăn hỏi: "Hội... Hội trưởng, ngài... không lừa chúng tôi chứ?"

"Ta lừa các cô làm gì?" Hứa Dịch cười nói:

"Vậy... ngài thật sự định thưởng cho chúng tôi năm nghìn đồng vàng một lần sao?" Claire không chắc chắn hỏi.

"Đương nhiên, từ khi nào mà ta nói mà không giữ lời?"

Cecilia há miệng, nhưng cuối cùng lại không hỏi.

Akali thì reo lên một tiếng, chạy đến bên cạnh Hứa Dịch, ôm chầm lấy cánh tay trái của anh, lắc mạnh, phấn khích nói: "Tôi biết ngay là Hội trưởng tốt nhất mà! Ha ha, tốt quá tốt quá! Tổng cộng năm nghìn đồng vàng, cho dù chia đều, mỗi người cũng được mấy trăm đồng vàng. Tôi muốn dùng số tiền này mua cho mình thật nhiều quần áo mới, còn muốn mua..."

Nhìn Akali đang vô cùng phấn khích, Hứa Dịch lắc đầu, cẩn thận rút tay ra, vừa định lên tiếng thì Shuchi đột nhiên lạnh lùng nói: "Tôi không cần. Hai nghiên cứu này tôi đều không tham gia, tiền này không có phần của tôi."

Chương 559: Xung đột đổ máu

Chiếc xe hơi ma lực này trông rất quen mắt, đợi đến gần thêm chút nữa, Kantona liền nhận ra ngay, đây rõ ràng là xe của Nam tước Rover.

Lần trước gặp Nam tước Rover, ông ta còn đặc biệt khoe với Kantona chiếc xe hơi ma lực này, tuyên bố là phải khó khăn lắm mới vận chuyển được từ nhà máy xe hơi ma lực của Thương hội Tân Phi đã dời đến Hoang nguyên Hắc Mễ.

Vì Cục Thương mại Vương quốc Lanpari hiện đang có hạn chế về mặt nhập khẩu máy móc ma pháp, chỉ riêng việc vận chuyển chiếc xe hơi ma lực này qua biên giới ông ta đã phải tốn không ít công sức.

Chiếc xe hơi ma lực nhanh chóng chạy đến bên ruộng, cửa xe mở ra, người bước xuống quả nhiên chính là Nam tước Rover.

Kantona vừa định bước lên đón, Nam tước Rover đã sớm khóa chặt ánh mắt vào anh, sải bước đi tới, quát hỏi thẳng thừng: "Này, Kantona, chẳng phải đã nói tốt hôm nay sẽ đến lãnh địa của ta thu hoạch lúa mì sao? Sao giờ các anh còn ở đây lề mề thế?"

Kantona cười khổ một tiếng, chỉ vào ruộng: "Máy mới mua gặp chút vấn đề, đang tính xem phải làm sao đây."

"Máy mới?" Mắt Nam tước Rover đảo một vòng, hiểu ra. "Là máy móc ma lực nông nghiệp mua từ Thương hội Sorden mà lần trước nói đó à?"

"Vâng. Tôi tính thử dùng ở đây trước, không có vấn đề thì mới đi nơi khác giúp thu hoạch, nhưng ngài xem, giờ mấy cái máy gặt ma lực cỡ nhỏ này đã hỏng quá nửa rồi, tôi có muốn đến giúp lãnh địa ngài thu hoạch cũng không được." Kantona bất đắc dĩ nói.

Nam tước Rover bĩu môi, khinh miệt nói: "Ta đã sớm nói với anh rồi, cái Thương hội Sorden gì đó là do gia tộc Kodak lập ra, họ căn bản chẳng hiểu cái thứ này một tí gì, làm ra máy móc ma lực nông nghiệp thì tốt được đến đâu."

"Tôi cũng đâu có cách nào khác. Phủ Thành chủ quy định ở thành Bontar chỉ được dùng máy móc ma lực nông nghiệp của Thương hội Sorden, Cục Thương mại và Cục Nông nghiệp cũng đồng thời ban hành quy định liên quan, thương hội chúng tôi không tuân theo cũng không được." Kantona thở dài.

Nam tước Rover trợn mắt: "Vậy phải làm sao? Năm nay thương hội các anh không giúp thu hoạch được nữa à? Ruộng của ta trồng bao nhiêu lúa mì thế, để ai thu hoạch đây?"

Kantona xòe hai tay, cười khổ lắc đầu: "Tôi cũng muốn giúp ngài, nhưng tình trạng này rõ ràng là không được. Ngài đợi thêm hai ngày nữa đi, đợi Thương hội Sorden cử người sửa xong mấy cái máy gặt ma lực cỡ nhỏ này, tôi sẽ cử người đến giúp ngài thu hoạch ngay lập tức."

"Vớ vẩn! Ta chờ được, nhưng lúa mì trong ruộng ta không chờ được. Không thu hoạch nữa thì vài hôm nữa là thối rữa hết ngoài ruộng!" Nam tước Rover giận dữ.

"Vậy cũng chẳng có cách nào, không có máy móc ma lực nông nghiệp, chỉ cử người đến thì vô dụng."

"Ai bảo các anh không có máy móc ma lực nông nghiệp." Nam tước Rover lắc đầu nói. "Ta không tin các anh đã vứt bỏ mấy cái máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi mua trước kia. Đi, đem chúng ra, ngay bây giờ theo ta về. Nếu nhanh tay thì hôm nay biết đâu kịp thu hoạch xong."

"E là không được đâu." Kantona sững sờ nói. "Phủ Thành chủ có quy định nghiêm ngặt, không cho dùng máy móc ma lực nông nghiệp ngoài hiệu Sorden."

"Cái quy định chết tiệt đó đi chết đi!" Nam tước Rover chửi. "Với lại lãnh địa của ta là lãnh địa tư nhân, không tính là đất đai thành Bontar, ta trên mảnh đất này muốn dùng thương hiệu máy móc ma lực nông nghiệp nào thì dùng thương hiệu đó, phủ Thành chủ căn bản không quản được."

"Cái này..."

Thấy Kantona vẫn còn do dự, Nam tước Rover kéo anh một cái: "Được rồi, bớt lời thừa, mau lên, cử người đem máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi mà các anh dùng trước kia ra, cố gắng hôm nay thu hoạch hết lúa mì trong mấy thửa ruộng của ta."

"Đúng đấy, hội trưởng, đại nhân nam tước nói vậy rồi, chúng ta cứ làm thế đi."

"Đúng vậy, đại nhân nam tước nói không sai, đó là lãnh địa tư nhân của ngài ấy, phủ Thành chủ không quản được đâu."

"Vâng, hội trưởng, mau quyết định đi, chúng ta làm nhanh tay, chắc sẽ không lỡ việc đâu."

...

Bị đám công nhân đồng thanh phụ họa vài câu, cộng thêm Nam tước Rover ra sức thúc giục, Kantona trầm ngâm giây lát, gật đầu thật mạnh.

"Được, cứ làm vậy! Nhưng đại nhân nam tước, lỡ như phủ Thành chủ gây khó dễ..."

"Ta chịu trách nhiệm chắn hết, sẽ không đổ lên đầu anh đâu, anh cứ yên tâm." Nam tước Rover ngắt lời anh. "Bây giờ đừng cân nhắc nhiều nữa, mau chuẩn bị đi, chúng ta cùng xuất phát. Đám người hầu trong lãnh địa đều đã chuẩn bị xong rồi, chỉ chờ các anh đến thôi."

Thấy Nam tước Rover nói chắc như đinh đóng cột, Kantona yên tâm, quay người vẫy tay với đám công nhân dưới trướng: "Được rồi, anh em, mọi người đi chuẩn bị đồ nghề đi, chúng ta chuẩn bị bắt tay vào việc!"

Đám công nhân đồng thanh reo hò, lần lượt tản ra, ùa về phía kho hàng của Thương hội Kantona đặt tại làng Mesilan.

Lấy ra những máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi bị niêm phong vì lệnh cấm sử dụng, mọi người lập tức cảm thấy trong lòng đầy tự tin.

Những máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi này họ đã dùng hơn hai năm, gần ba năm rồi, có thể nói là cực kỳ quen thuộc.

Trong suốt thời gian dài sử dụng như vậy, số lần máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi gặp trục trặc chỉ đếm trên đầu ngón tay, họ dùng đương nhiên đặc biệt yên tâm, đâu như khi dùng những máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Sorden này lúc nào cũng nơm nớp lo sợ, chỉ sợ không biết khi nào sẽ hỏng.

Đợi mọi người chuẩn bị xong, Nam tước Rover lên xe hơi ma lực, dẫn đầu mở đường, cả đoàn người rầm rộ tiến lên đường cái, thẳng hướng lãnh địa của Nam tước Rover xuất phát.

Không mất bao lâu, đã đến lãnh địa của Nam tước Rover, mọi người cũng không cần dặn dò gì thêm, mỗi người tự khởi động máy móc ma lực nông nghiệp, lái vào những thửa ruộng đã trĩu đầy bông lúa vàng óng, nhanh nhẹn bắt tay vào thu hoạch.

Cảnh tượng này mỗi năm vào mùa xuân thu đều diễn ra, bất luận là Nam tước Rover hay Kantona, cùng các công nhân Thương hội Kantona đều đã vô cùng quen thuộc.

Vì lại được dùng máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi quen thuộc và tốt, hiệu suất của công nhân lập tức phục hồi về mức trước kia, chỉ mất hơn một tiếng đồng hồ, đã thu hoạch được hơn nửa số lúa mì trên mảnh ruộng chưa đầy mười hecta trong lãnh địa Nam tước Rover.

Trông chừng theo tốc độ này chắc có thể thu hoạch xong trước khi mặt trời lặn, tâm trạng Nam tước Rover cực kỳ tốt.

Tuy mấy năm nay nhờ việc phổ cập máy móc ma lực nông nghiệp, cùng việc sử dụng rộng rãi phân bón hóa học, sản lượng lương thực trong Vương quốc Lanpari tăng vọt, khiến áp lực lương thực giảm mạnh, nhưng đối với các quý tộc như bọn họ mà nói, nhiệm vụ đầu tiên phải hoàn thành, chính là việc nộp lương thực hai vụ xuân thu mỗi năm.

Một khi ngay cả nhiệm vụ này cũng không hoàn thành nổi, sẽ bị Nghị viện quý tộc trách cứ, nghiêm trọng nhất thậm chí có khả năng bị hạ tước vị quý tộc, tước giảm đặc quyền hoặc lãnh địa tư nhân.

Cho nên cho dù Nam tước Rover hiện có đủ tài lực để mua đủ lương thực nộp thuế, ông ta vẫn hết sức coi trọng ruộng đất trong lãnh địa của mình.

Dù sao thì, có thể tự trồng trọt giải quyết vấn đề quan trọng nhất này, luôn tiện lợi hơn nhiều.

Kantona cũng tâm trạng không tệ.

Có thể thấy đám thuộc hạ điều khiển máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi thu hoạch thuần thục, chứng tỏ Thương hội Kantona vẫn là Thương hội Kantona như trước kia, chẳng có vấn đề gì cả.

Điều duy nhất cần lo lắng, có lẽ chỉ là mấy cái quy định chết tiệt của phủ Thành chủ mà thôi.

Nhưng điều Kantona không ngờ tới là, chuyện anh lo lắng rất nhanh đã trở thành sự thật.

Khi mặt trời đã gần chạm đường chân trời, lúa mì trên ruộng trong lãnh địa Nam tước Rover về cơ bản sắp thu hoạch xong, một chiếc xe khách ma lực cỡ trung và hai chiếc xe tải hàng ma lực cỡ trung từ con đường nối vào lãnh địa Nam tước Rover chạy tới, dừng thẳng bên ruộng.

Xe vừa dừng hẳn, từ chiếc xe khách ma lực cỡ trung nhảy xuống vài người đàn ông đeo phù hiệu phủ Thành chủ, còn từ thùng sau hai chiếc xe tải hàng ma lực cỡ trung phía sau, lại nhảy xuống mấy chục binh sĩ vệ thành trang bị đầy đủ vũ khí.

Mấy người đàn ông trông có vẻ như nhân viên phủ Thành chủ bước về phía Nam tước Rover và Kantona, còn mấy chục binh sĩ vệ thành lại đi thẳng vào ruộng, quát lệnh cho công nhân Thương hội Kantona đang điều khiển máy móc ma lực nông nghiệp thu hoạch dừng lại.

Thấy cảnh tượng này, Nam tước Rover lập tức nổi giận đùng đùng, quát lớn với mấy nhân viên phủ Thành chủ đó: "Các người muốn làm gì? Đây là lãnh địa tư nhân của ta, các người sao dám làm bậy?"

Người dẫn đầu trong đám nhân viên phủ Thành chủ vẻ mặt nghiêm túc, nói với Nam tước Rover bằng giọng chính trực: "Nam tước Rover, chúng tôi nhận được báo cáo, nói có người trong lãnh địa ngài dùng máy móc ma lực nông nghiệp ngoài thương hiệu chỉ định để thu hoạch. Việc này vi phạm quy định liên quan của phủ Thành chủ, cho nên chúng tôi đặc biệt đến để ngăn chặn hành vi này."

"Vớ vẩn!" Nam tước Rover nổi giận. "Đây là lãnh địa tư nhân của ta! Ta muốn làm gì thì làm, quy định của phủ Thành chủ liên quan gì đến ta? Các người dựa vào đâu mà quản?"

Người nhân viên đó vẻ mặt không đổi, mà thò tay vào ngực, lấy ra một tờ công văn đưa đến trước mặt Nam tước Rover.

"Đây là quy định mới nhất của Nghị viện quý tộc vương quốc, để việc canh tác vụ xuân có thể diễn ra thuận lợi, yêu cầu tất cả quý tộc trong vương quốc đều tích cực phối hợp với phủ Thành chủ nơi mình đang ở, thực hiện theo quy định của phủ Thành chủ địa phương. Nam tước Rover, xin ngài phối hợp với công việc của chúng tôi."

Nam tước Rover giật lấy công văn xem, phát hiện tờ công văn này quả thực đúng là quyết nghị của Nghị viện quý tộc, lập tức có phần kinh ngạc.

Chẳng phải Nghị viện quý tộc trước nay vẫn luôn tuyên truyền các quý tộc nên có đủ loại đặc quyền sao? Sao lần này lại đột nhiên đổi tính vậy?

Không để ý đến Nam tước Rover đang khó hiểu bên cạnh, người nhân viên đó liếc nhìn Kantona một cái, vẫy tay.

"Ra tay đi."

Đám binh sĩ vệ thành đã xông vào ruộng lập tức ra tay, đuổi hết công nhân Thương hội Kantona ra, đưa tay điều khiển ngay những máy móc ma lực nông nghiệp đó.

Nhìn dáng vẻ đó, hóa ra bọn họ đang định cướp sạch những máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi này đi!

Kantona lập tức vừa kinh vừa giận, lớn tiếng quát hỏi người nhân viên đó: "Đây là đang làm gì? Các người dựa vào đâu mà lấy đi đồ của chúng tôi?"

"Đồ của các người?" Người nhân viên đó cười nhạt một tiếng: "Thương hội Kantona các người công nhiên vi phạm quy định của phủ Thành chủ, sử dụng máy móc ma lực nông nghiệp thương hiệu khác ngoài chỉ định, ngoài việc tịch thu những máy móc ma lực nông nghiệp thương hiệu khác này ra, Thương hội Kantona các người còn phải chịu điều tra của phủ Thành chủ. Tôi cảnh cáo anh, nếu anh không phối hợp tử tế, tôi ngay bây giờ có quyền bắt anh vào trong!"

Trong lòng Kantona nổi giận dữ dội, nhưng dù sao anh cũng chỉ là dân thường, không dám đối đầu trực diện với người phủ Thành chủ cử đến, chỉ đành hướng ánh mắt cầu cứu về phía Nam tước Rover.

Bị vẻ mặt của Kantona kích động, cộng thêm bị thái độ ngạo mạn coi thường của người nhân viên đó chọc giận, Nam tước Rover cũng chẳng buồn để ý nhiều nữa, hét lớn: "Tất cả dừng tay cho ta! Đây là lãnh địa tư nhân của ta, muốn làm gì ở đây đều phải qua sự đồng ý của ta! Bây giờ ta không đồng ý các người làm vậy, tất cả dừng lại cho ta!"

Đám binh sĩ vệ thành quả nhiên dừng tay, nhưng đều đồng loạt nhìn về phía người nhân viên đó.

Người nhân viên đó liếc nhìn Nam tước Rover một cái, cười hì hì: "Đại nhân nam tước, xin ngài tự liệu lấy thân."

Nam tước Rover ngẩng cổ cứng rắn: "Ngươi là cái thá gì mà dám nói với ta như vậy? Có bản lĩnh thì để Thành chủ Kamadu đến nói với ta!"

Người nhân viên đó lắc đầu, nhưng không thèm để ý Nam tước Rover, vẫn lại vẫy tay ra hiệu cho đám binh sĩ vệ thành lần nữa.

Đám binh sĩ vệ thành thấy vậy lại hành động tiếp, lúc này vài công nhân Thương hội Kantona cuối cùng không nhịn được xông lên.

Những máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi này họ đã dùng mấy năm rồi, từ lâu đã có tình cảm, bây giờ đột nhiên bị người ta cướp đi, họ sao chịu nổi.

Huống hồ bây giờ Nam tước Rover đã rõ ràng đứng về phía ủng hộ họ, nếu không thừa dịp này giành lại, đợi đến khi binh sĩ vệ thành thực sự cướp đi những máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi này, làm sao có thể đòi lại được nữa.

Hai bên lập tức xảy ra tranh chấp.

Đám binh sĩ vệ thành tuy là phụng mệnh mà đến, nhưng lại không dám thực sự ra tay nặng, hai bên nhất thời giằng co với nhau.

"Tôi cảnh cáo anh, mau bảo họ dừng tay! Không thì đừng trách tôi không khách sáo!" Nam tước Rover chỉ vào đám binh sĩ vệ thành và công nhân Thương hội Kantona đang giằng co với nhau ngoài ruộng, nói lớn tiếng với người nhân viên đó.

Người nhân viên đó cười nhạt một tiếng: "Nam tước Rover, ngài đây là muốn công khai đối kháng với phủ Thành chủ và Nghị viện quý tộc sao?"

"Ta cần biết nhiều thế làm gì! Ta chỉ biết đây là lãnh địa tư nhân của ta, ở đây ta nói mới tính! Các ngươi nếu không mau..."

Một tiếng thét thảm thiết đột ngột vang lên, cắt ngang lời Nam tước Rover.

Mọi người sững sờ nhìn về hướng tiếng thét vọng đến, liền thấy một công nhân Thương hội Kantona giữa ruộng ngã ngửa lên thùng lật của chiếc máy gặt ma lực cỡ nhỏ.

Một mũi gai nhọn vừa vặn xuyên từ sau gáy người công nhân xuyên ra trước cổ.

Máu tươi lập tức nhuộm đỏ cả một vùng ruộng đồng.

Chương 174: Chủ động quảng bá

Màn đêm buông xuống, dinh thự của Hội trưởng Lanke lại một lần nữa sáng đèn.

Không cần phải nói, đây lại là một bữa tiệc do Hội trưởng Lanke tổ chức tại nhà.

Bữa tiệc lần này vẫn được tổ chức dưới danh nghĩa Hội trưởng Liên minh Thương mại Thành phố Bontar, và khách mời tất nhiên là những người đứng đầu các Thương hội trong Liên minh Thương mại.

Tuy nhiên, không giống như bầu không khí náo nhiệt và ồn ào thường thấy trong những bữa tiệc như thế này, bầu không khí của bữa tiệc hôm nay có phần trầm lắng, nét mặt của các Hội trưởng Thương hội không còn vẻ phấn chấn như thường lệ, thay vào đó là một tia buồn bực khó giấu.

Một vài Hội trưởng Thương hội tụ tập lại, thì thầm trò chuyện một lúc, rồi cùng thở dài và lắc đầu.

Nếu có ai đó nghe lén cuộc trò chuyện của họ, họ sẽ nghe thấy từ "Quạt ma thuật" xuất hiện với tần suất rất cao.

Trong khoảng thời gian này, nhờ vào kỹ thuật sản xuất Quạt ma thuật mà Hứa Dịch đã chia sẻ vào năm ngoái, hầu hết các Thương hội trong Liên minh Thương mại Thành phố Bontar đều bắt đầu đầu tư vào việc sản xuất Quạt ma thuật, đến nỗi hàng chục loại Quạt ma thuật mang thương hiệu khác nhau đã xuất hiện cùng lúc ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

Tuy nhiên, đã hơn nửa tháng kể từ khi chiếc Quạt ma thuật mang thương hiệu khác đầu tiên được tung ra thị trường, doanh số bán Quạt ma thuật của tất cả các Thương hội đều rất ảm đạm, thậm chí có thể nói là thảm hại.

Nếu tình trạng này tiếp tục, tất cả các Thương hội sẽ bị thua lỗ nặng.

Khoản đầu tư vào việc sản xuất Quạt ma thuật có nguy cơ bị đổ sông đổ biển.

Đây là một khoản đầu tư khổng lồ mà ngay cả những Thương hội lớn cũng không thể bỏ qua, nếu không thu được lợi nhuận gì thì chắc chắn sẽ gây ra những ảnh hưởng nghiêm trọng.

Vì vậy, tại bữa tiệc của Liên minh Thương mại lần này, những người đứng đầu các Thương hội đều lộ vẻ mặt u sầu.

"Cảnh tượng này thật hiếm thấy." Người duy nhất trong bữa tiệc vẫn có thể giữ được tâm trạng tốt là Hội trưởng Moon Cruz của Thương hội Amli.

Nhìn nét mặt hơi chán nản của những người khác trong bữa tiệc, anh ta thậm chí còn có chút hả hê.

"Tôi đã nói rồi, không phải ai cũng có thể chơi Máy móc Ma thuật, tại sao cứ phải chen chúc vào đó? Bây giờ không nghe lời khuyên của tôi, tất cả đều phải chịu thiệt rồi chứ?"

Hội trưởng Samuel Vincent của Thương hội Armani bên cạnh khẽ cau mày: "Hội trưởng Cruz, tôi nói này, cho dù Thương hội Amli của ông lần này không bị thua lỗ, thì ông cũng không nên ở đây nói mát như vậy chứ? Hơn nữa, ông thực sự cam tâm từ bỏ việc kinh doanh Máy móc Ma thuật đầy hứa hẹn này sao?"

"Nói là hoàn toàn cam tâm thì chắc chắn là nói dối." Hội trưởng Cruz nghĩ ngợi rồi đáp."Nhưng không cam tâm thì sao? Tôi không cho rằng Thương hội Amli của chúng ta có nền tảng kỹ thuật hùng hậu về Máy móc Ma thuật như Thương hội Tân Phi, cũng không có cái đầu thiên tài như Hứa Dịch, vì vậy tốt hơn hết là chúng ta nên tiếp tục làm tốt ngành xây dựng mà chúng ta giỏi. Dù sao thì tôi thấy triển vọng của ngành này sẽ ngày càng tốt hơn, nếu làm tốt thì sớm muộn gì Thương hội Amli của chúng ta cũng sẽ trở thành một Thương hội lớn thực sự."

Hội trưởng Vincent nhìn Hội trưởng Cruz với vẻ mặt kỳ lạ: "Ông sẽ không phải là đã bí mật đạt được thỏa thuận gì với Hứa Dịch đấy chứ? Vì vậy, lần này mới hoàn toàn không có hứng thú với việc sản xuất Quạt ma thuật?"

Hội trưởng Cruz lắc đầu: "Không, tôi và cậu ấy không có bất kỳ thỏa thuận nào. Và trái ngược với những gì ông đoán, Hội trưởng Hứa không chỉ không có ý kiến gì về việc Thương hội Amli của chúng ta gia nhập thị trường Quạt ma thuật, mà ngược lại còn liên tục hỏi tôi có muốn tham gia hay không. Chỉ là tôi không ngốc đến mức bị cậu ấy lừa."

Hội trưởng Vincent có chút khó chịu, lần này Thương hội Armani do ông ta đứng tên cũng đầu tư một phần tiền để thử sản xuất và bán Quạt ma thuật, tự nhiên cũng bị Hội trưởng Cruz mắng là "ngốc".

Hội trưởng Cruz không nhìn sắc mặt của Hội trưởng Vincent, chỉ tay vào những người trong bữa tiệc và nói tiếp: "Ông xem, hiện tại ở đây có ít nhất gần ba mươi Hội trưởng của các Thương hội lớn ở Thành phố Bontar. Nếu mỗi Thương hội của họ đều muốn sản xuất Quạt ma thuật, thì ngay cả khi mỗi Thương hội chỉ mua một dây chuyền sản xuất Quạt ma thuật, thì cộng lại cũng gần ba mươi dây chuyền. Còn một dây chuyền sản xuất giá bao nhiêu... Tôi nghĩ Hội trưởng Vincent ông còn rõ hơn tôi."

Hội trưởng Vincent gật đầu: "Một dây chuyền sản xuất hoàn chỉnh, Thương hội Tân Phi ra giá tám nghìn đồng vàng, cũng không thể nói là đắt."

"Nếu chỉ là một dây chuyền sản xuất thì tất nhiên là không đắt. Nhưng ba mươi dây chuyền thì sao? Đó là hơn hai trăm nghìn đồng vàng!" Hội trưởng Cruz hơi cao giọng."Nghĩ kỹ xem, chỉ riêng việc bán những dây chuyền sản xuất này, Thương hội Tân Phi đã kiếm được hơn hai trăm nghìn đồng vàng, nếu tính lợi nhuận ròng, tôi tin chắc chắn sẽ vượt quá một trăm năm mươi nghìn, ông có tin không?"

Hội trưởng Vincent cười khổ và tiếp tục gật đầu: "Tất nhiên là tôi tin. Lợi nhuận của Thương hội Tân Phi luôn rất cao, nhưng ông cũng không thể làm gì được, bởi vì những thứ này chỉ có Thương hội của họ mới có thể sản xuất được."

"Cho nên, chỉ riêng việc bán dây chuyền sản xuất đã kiếm được một trăm năm mươi nghìn đồng vàng, chưa kể đến việc sau này những Máy công cụ Ma thuật đó bị hỏng, các ông còn phải tìm đến Thương hội Tân Phi để sửa chữa và bảo trì, những việc này đều phải tốn tiền. Tính ra, Thương hội Tân Phi có thể kiếm được ít nhất hơn hai trăm nghìn đồng vàng từ việc này. Vậy một chiếc Quạt ma thuật có thể kiếm được bao nhiêu? Chắc là chưa đến một đồng vàng phải không? Hai trăm nghìn đồng vàng, nghĩa là phải bán được đủ hai trăm nghìn chiếc Quạt ma thuật mới có thể kiếm được số tiền đó. Ông nghĩ rằng bây giờ ở Thành phố Bontar có thể bán được nhiều Quạt ma thuật như vậy sao?" Hội trưởng Cruz lại hỏi.

"Ở Thành phố Bontar thì tất nhiên là không thể. Nhưng chúng ta hoàn toàn có thể bán đến những nơi khác mà." Hội trưởng Vincent bị Hội trưởng Cruz nói cho một tràng, có chút không phục. Ông ta phản bác: "Cho dù bây giờ người dân Thành phố Bontar chỉ công nhận Quạt ma thuật Tân Phi, nhưng những nơi khác ở Vương quốc Lanpari có thể không phải ai cũng như vậy. Chỉ cần chúng ta vận chuyển những chiếc Quạt ma thuật do chúng ta sản xuất đến những nơi xa hơn, tôi tin chắc chắn sẽ có rất nhiều người mua. Hãy thử nghĩ xem, khi Quạt ma thuật mới xuất hiện vào năm ngoái, người dân Thành phố Bontar đã phát cuồng như thế nào. Những người ở các thành phố khác chưa từng thấy Quạt ma thuật, sau khi nhìn thấy những chiếc Quạt ma thuật mà chúng ta vận chuyển đến, nhất định cũng sẽ phát cuồng!"

"Thật sao?" Hội trưởng Cruz khẽ mỉm cười, nhưng trong lòng lại âm thầm thở dài, thầm nghĩ Hứa Dịch thật sự đã dự đoán phản ứng của những người này không sai chút nào.

Có lẽ Hội trưởng Vincent nói đúng, chỉ cần những Thương hội này của Liên minh Thương mại hợp tác với nhau, sử dụng kênh bán hàng của mình để vận chuyển Quạt ma thuật mà họ sản xuất đến mọi miền đất nước của Vương quốc Lanpari, thì nhất định sẽ gây sốt.

Nhưng như vậy thì lại vô tình giúp Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi một việc lớn.

Hứa Dịch thường nói trong những cuộc trò chuyện với Hội trưởng Cruz rằng, điều cậu ấy mong muốn nhất là Máy móc Ma thuật có thể nhanh chóng phổ biến rộng rãi trên toàn Vương quốc Lanpari, thậm chí là toàn bộ Lục địa Saiens, để mọi người đều biết đến và chấp nhận, và cuối cùng là công nhận Máy móc Ma thuật là một điều mới mẻ.

Chỉ bằng cách này, thị trường Máy móc Ma thuật mới thực sự trở nên rộng lớn, chiếc bánh này mới thực sự được làm lớn.

Nhưng Thương hội Tân Phi được thành lập chưa lâu, thực lực còn rất yếu, hiện tại căn bản không có cách nào làm được điều này, vì vậy cậu ấy vẫn luôn hy vọng các Thương hội lớn khác có thể giúp cậu ấy quảng bá và phổ biến Máy móc Ma thuật.

Giờ đây, các Thương hội của Liên minh Thương mại Thành phố Bontar, vì muốn bán được số lượng lớn Quạt ma thuật tồn kho, đã buộc phải bắt đầu đưa Quạt ma thuật đến mọi miền đất nước của Vương quốc Lanpari, điều này chẳng khác nào chủ động giúp Hứa Dịch hoàn thành điều mà cậu ấy mong muốn nhất.

Nghĩ đến đây, Hội trưởng Cruz chợt giật mình trong lòng.

Năm ngoái, ngay sau khi Hứa Dịch gia nhập Thương hội Tân Phi, cậu ấy đã chia sẻ kỹ thuật sản xuất Quạt ma thuật cho Liên minh Thương mại, lúc đó rất nhiều người đã lén lút cười nhạo cậu ấy ngốc nghếch.

Bây giờ nhìn lại, nếu Hứa Dịch đã dự đoán được tình hình hiện tại và đưa ra lựa chọn này, thì chàng trai trẻ lúc nào cũng nở nụ cười hiền lành, có vẻ ngoài vô hại này, e rằng còn đáng sợ hơn những gì mọi người tưởng tượng rất nhiều!

Hội trưởng Vincent không nhận thấy sự thay đổi sắc mặt của Hội trưởng Cruz, ông ta ngừng một lát rồi đột nhiên hạ giọng hỏi: "Hội trưởng Cruz, tôi nghe nói Thương hội Tân Phi đang hợp tác với Thương hội Amli của ông, Thương hội Falcao... À đúng rồi, còn có cả Thương hội Salanke, giúp các ông nghiên cứu Máy móc Ma thuật mà Thương hội của các ông sử dụng?"

"Đúng vậy. Sao thế? Thương hội Armani của ông cũng có hứng thú sao?" Hội trưởng Cruz hỏi ngược lại.

"Ừm, tôi nghe nói Máy móc Ma thuật của mấy Thương hội các ông đều rất dễ sử dụng, đã nâng cao đáng kể hiệu quả sản xuất của các ông, vì vậy tôi đã nghĩ, nếu Thương hội Tân Phi cũng có thể giúp chúng tôi nghiên cứu Máy móc Ma thuật mà chúng tôi có thể sử dụng, thì chẳng phải cũng có thể nâng cao hiệu quả sản xuất của Thương hội chúng tôi sao?"

"Thương hội Armani của ông kinh doanh vải vóc, chủ yếu là làm quần áo, những công việc thủ công thuần túy này, có thể thay thế bằng Máy móc Ma thuật sao?" Hội trưởng Cruz sờ cằm suy nghĩ.

"Thu hoạch lúa mì chẳng phải cũng là công việc thủ công thuần túy sao, Thương hội Tân Phi còn có thể phát minh ra Máy móc Ma thuật Canh tác, tôi nghĩ sản xuất vải cũng không thành vấn đề." Hội trưởng Vincent nói.

"Ừm, cũng có khả năng, dù sao thì Thương hội Tân Phi luôn có thể tạo ra những thứ mới mẻ. Nhưng mà ông hỏi tôi làm gì? Chuyện này ông nên đi hỏi Hứa Dịch." Hội trưởng Cruz không khỏi nói.

"Tôi chỉ là muốn thảo luận chuyện này với ông trước thôi mà, dù sao thì Hội trưởng Hứa vẫn chưa đến..."

Hội trưởng Vincent đột nhiên ngừng lại, kinh ngạc nhìn về phía cửa ra vào.

Hội trưởng Cruz nhìn theo ánh mắt của ông ta, liền thấy một nam một nữ đang bước vào từ cửa chính của đại sảnh.

Người đàn ông đó tự nhiên chính là Hứa Dịch mà hai người vừa nhắc đến.

Còn người bạn nữ bên cạnh Hứa Dịch, không phải là Akali mà Hứa Dịch đã dẫn đến tham dự bữa tiệc của Liên minh Thương mại lần trước, mà là Stella, xinh đẹp và thu hút hơn, được nhiều người mệnh danh là "Nữ thần Bontar".

Nhìn thấy đại sảnh vốn còn hơi ồn ào bỗng chốc trở nên yên tĩnh ngay khi Hứa Dịch và Stella bước vào, ánh mắt của tất cả mọi người đều đổ dồn vào Hứa Dịch, thậm chí còn trực tiếp bỏ qua cả Stella bên cạnh cậu, Hội trưởng Cruz không khỏi cảm thán trong lòng.

Chưa đầy một năm kể từ lần đầu tiên Hứa Dịch tham gia bữa tiệc này, Hứa Dịch của hiện tại đã có khả năng khiến mọi người phải tự động tập trung sự chú ý vào mình.

Chỉ riêng điều này thôi cũng đủ để chứng minh, cho dù là Hứa Dịch hay Thương hội Tân Phi, thì hiện tại đều đã trở thành những sự tồn tại vô cùng quan trọng ở Thành phố Bontar!

ChÆ°Æ¡ng 175: Tôi nói chính là tiêu chuẩn

Chủ đề của bữa tiệc Liên minh Thương mại lần này là thảo luận về cách giải quyết vấn đề tồn kho Quạt ma thuật của các Thương hội. Thoạt nhìn, dường như nó không liên quan gì đến Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, nhưng ai cũng hiểu rõ, muốn giải quyết triệt để vấn đề này, thái độ của Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi là vô cùng quan trọng.

Vì vậy, khi Hứa Dịch và Stella vừa xuất hiện tại bữa tiệc, mặc dù trong lòng các Hội trưởng Thương hội khác có chút khó chịu, nhưng trên mặt họ vẫn tỏ ra vô cùng nhiệt tình với Hứa Dịch.

Tuy nhiên, sau khi cuộc họp chung của Liên minh Thương mại chính thức bắt đầu, sự nhiệt tình này lập tức biến mất.

Một vị Hội trưởng của một Thương hội nhỏ đã lên tiếng chất vấn trước.

"Hội trưởng Hứa, anh luôn miệng nói rằng đã chia sẻ tất cả các tài liệu liên quan đến kỹ thuật sản xuất Quạt ma thuật, tại sao chất lượng Quạt ma thuật do Thương hội chúng tôi sản xuất lại kém hơn Quạt Ma thuật Tân Phi của anh? Chẳng lẽ anh đã giấu diếm điều gì đó quan trọng sao?"

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta một cái: "Hội trưởng Mita phải không? Tôi có thể khẳng định, tôi đã chia sẻ tất cả các kỹ thuật sản xuất liên quan đến Quạt ma thuật. Còn về sự khác biệt về chất lượng, tôi chỉ có thể nói rằng đó là do Thương hội của ông không chú ý trong quá trình sản xuất, không liên quan gì đến tôi."

Hội trưởng Mita nổi giận: "Vớ vẩn! Anh đừng quên, Máy công cụ Ma thuật, thậm chí toàn bộ dây chuyền sản xuất Quạt ma thuật của chúng tôi đều được mua từ Thương hội Tân Phi của anh. Thậm chí tất cả công nhân đều đã được công nhân kỹ thuật của anh hướng dẫn và đào tạo, nếu như vậy mà vẫn còn sự khác biệt về chất lượng, thì chỉ có thể là anh đã không đưa ra đầy đủ kỹ thuật sản xuất, liên quan gì đến chúng tôi?"

"Ồ? Vậy sao?" Hứa Dịch mỉm cười, hỏi: "Hội trưởng Mita, Quạt ma thuật do Thương hội của ông sản xuất có tên là Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen phải không?"

"Đúng vậy, chính là Thương hiệu Milgen, sao vậy?"

"Được rồi, nếu là Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen, tôi tình cờ đã nhìn thấy một chiếc. Nếu tôi nhớ không nhầm, thì cánh quạt của chiếc Quạt ma thuật này lớn hơn một chút so với Quạt Ma thuật Tân Phi của chúng tôi."

Hội trưởng Mita ngẩng đầu lên, vẻ mặt đắc ý nói: "Đúng vậy, chính là lớn hơn Quạt Ma thuật Tân Phi của anh! Vì vậy, gió thổi ra từ Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen của chúng tôi cũng lớn hơn nhiều so với Quạt Ma thuật Tân Phi của anh, thổi mát hơn nhiều. Sao nào? Hội trưởng Hứa, có phải anh rất hối hận vì đã không thực hiện cải tiến như chúng tôi không?"

"Hối hận?" Hứa Dịch cười lắc đầu."Không, tại sao tôi phải hối hận? Ngược lại, tôi cảm thấy sự thay đổi này của ông rất ngu ngốc."

Mọi người trong phòng họp đều sửng sốt, không ngờ Hứa Dịch lại thẳng thừng dùng từ "ngu ngốc" để nhận xét một cách không hề khách sáo.

Hội trưởng Mita sững người một lúc, sau đó sắc mặt sa sầm: "Hội trưởng Hứa, lời nói không thể nói bừa, sự thay đổi này ngu ngốc ở chỗ nào?"

"Ông chắc chắn muốn nghe sao?" Thấy Hội trưởng Mita chậm rãi gật đầu, Hứa Dịch nói tiếp: "Vậy thì được, để tôi nói sơ qua. Mặc dù về mặt lý thuyết, nếu ở cùng tốc độ quay, cánh quạt càng lớn thì gió thổi ra càng lớn. Nhưng Hội trưởng Mita, ông có tính toán qua, để cánh quạt lớn hơn duy trì cùng tốc độ quay, phải trả giá bằng cái gì không?"

"Phải trả giá bằng cái gì? Không phải đều giống nhau sao?" Hội trưởng Mita ngạc nhiên nói.

"Xem ra ông chẳng biết gì cả." Hứa Dịch khẽ lắc đầu."Được rồi, để tôi nói cho ông biết. Theo thử nghiệm của tôi đối với chiếc Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen mà tôi có được, do cánh quạt của nó dài hơn 13% và rộng hơn 7% so với Quạt Ma thuật Tân Phi của chúng tôi, nên mỗi vòng quay tiêu thụ năng lượng động lực học nhiều hơn khoảng 40% so với Quạt Ma thuật Tân Phi của chúng tôi."

"Và đây chỉ là dữ liệu lý thuyết, nếu nói đến tình hình thực tế, bởi vì khi tốc độ quay tăng lên, lực cản không khí mà cánh quạt phải chịu cũng sẽ tăng dần, cho nên khi cánh quạt quay càng lúc càng nhanh, năng lượng động lực học mà Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen tiêu thụ cũng sẽ ngày càng nhiều. Hội trưởng Mita, tôi có thể hỏi ông, một Tinh thể Ma lực cấp thấp tiêu chuẩn có thể khiến Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen duy trì tốc độ quay cao nhất trong bao lâu?"

Nghe thấy câu hỏi này, sắc mặt của Hội trưởng Mita trở nên có chút khó coi, do dự một lúc, sau đó mới miễn cưỡng đáp: "Khoảng... có thể duy trì khoảng mười tiếng đồng hồ?"

Sắc mặt của các vị Hội trưởng khác trong phòng họp lập tức trở nên kỳ quặc.

Bởi vì ai cũng biết, trong quảng cáo của Quạt Ma thuật Tân Phi có một câu nói rõ ràng, một Tinh thể Ma lực cấp thấp tiêu chuẩn đủ để hỗ trợ Quạt Ma thuật Tân Phi duy trì tốc độ quay cao nhất trong ba ngày liên tục!

Và trước khi sản xuất Quạt ma thuật của Thương hội mình, mọi người đều đã thực hiện một số thí nghiệm trên Quạt Ma thuật Tân Phi và xác nhận rằng câu quảng cáo này không hề phóng đại.

So với Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen chỉ có thể duy trì khoảng mười tiếng đồng hồ, Quạt Ma thuật Tân Phi đã bỏ xa nó về mặt này.

Nhìn thấy vẻ mặt kỳ quặc của mọi người xung quanh, Hội trưởng Mita nhịn không được nói: "Nhưng gió của Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen của chúng tôi lớn hơn, thổi mát hơn!"

"Gió lớn không có nghĩa là nhất định thoải mái." Hứa Dịch mỉm cười tiếp tục phản bác."Hội trưởng Mita, những chiếc Quạt ma thuật mà chúng ta đang sản xuất là dành cho con người sử dụng, trên thực tế không cần gió lớn như vậy. Gió thổi ra khi Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen của ông duy trì tốc độ cao nhất quả thực rất lớn, nhưng lại quá lớn, lớn đến mức khiến người ta khó thở. Ông thấy, hiệu quả như vậy, đối với một chiếc Quạt ma thuật gia đình có tốt không?"

Hội trưởng Mita im lặng một lúc, đột nhiên cười lạnh một tiếng: "Hội trưởng Hứa, tôi thấy anh đang ghen tị với việc Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen của chúng tôi có thể thổi ra gió lớn như vậy phải không? Thương hội Tân Phi của anh không làm được, mà Thương hội của chúng tôi lại làm được, chắc chắn anh đang lo lắng rằng công nghệ sản xuất Quạt ma thuật của Thương hội chúng tôi vượt trội hơn Thương hội của anh phải không?"

Vừa dứt lời, mọi người trong phòng họp lập tức nhìn Hội trưởng Mita bằng ánh mắt như nhìn kẻ ngốc.

Chẳng lẽ tên này quên rồi sao? Thương hội của ông ta có thể sản xuất Quạt ma thuật, loại Máy móc Ma thuật mới lạ này, hoàn toàn là do Hứa Dịch đã chia sẻ kỹ thuật liên quan.

Bây giờ ông ta lại dám nói công nghệ của Thương hội ông ta vượt trội hơn Thương hội Tân Phi!

Đây nên được gọi là tự tin hay là ngu ngốc đây?

Hứa Dịch nhịn không được cười: "Được rồi, Hội trưởng Mita, tôi thừa nhận rằng Quạt ma thuật Milgen của ông hiện tại quả thực vượt trội hơn Quạt Ma thuật Tân Phi của chúng tôi về mặt sức gió. Nhưng tôi vẫn muốn khuyên ông, Quạt ma thuật gia đình có tiêu chuẩn riêng, không phải gió càng lớn thì càng tốt. Lý do tại sao Thương hội Tân Phi của chúng tôi không làm như vậy, không phải là không làm được, mà là không muốn làm."

Hội trưởng Mita hừ lạnh một tiếng, rõ ràng là không tin.

Hứa Dịch đương nhiên lười quan tâm ông ta nghĩ như thế nào, tiếp tục nói: "Ngoài ra, tôi cần cảnh báo ông, thiết kế của Quạt ma thuật Milgen không chỉ làm tăng đáng kể mức tiêu thụ năng lượng của nó, mà còn vì ông tự ý mở rộng diện tích cánh quạt, nhưng lại không thực hiện cải tiến thiết kế công nghiệp tương ứng, gây ra nguy cơ tiềm ẩn rất lớn cho sự ổn định và an toàn tổng thể của nó. Nếu vận hành trong thời gian dài, có thể xảy ra tai nạn. Tôi nghĩ... Hội trưởng Mita, ông không muốn xảy ra tai nạn tương tự như tai nạn ở Thành phố Saltan năm ngoái chứ?"

Sắc mặt của Hội trưởng Mita đột nhiên thay đổi: "Hội trưởng Hứa, anh đang nguyền rủa Thương hội của chúng tôi sao?"

"Không, đây là lời nhắc nhở thiện chí. Tôi hy vọng ông có thể kiểm tra nghiêm ngặt từng chiếc Quạt ma thuật Thương hiệu Milgen, cố gắng tránh những tai nạn không thể cứu vãn." Hứa Dịch nghiêm túc nói."Ngoài ra, tôi cũng muốn nhắc nhở mọi người, mặc dù tôi rất hiểu mong muốn của mọi người là tự mình cải tiến Quạt ma thuật theo ý tưởng của mình. Nhưng tài liệu kỹ thuật sản xuất mà tôi cung cấp cho mọi người thực sự đã khá hoàn thiện, đồng thời cũng đưa ra các loại tiêu chuẩn nghiêm ngặt khác nhau, nếu mọi người không làm theo những tiêu chuẩn này, nếu có vấn đề gì xảy ra, lúc đó hối hận cũng đã muộn."

Hội trưởng Fuller Morgan của Thương hội Falcao, người vẫn luôn im lặng lắng nghe, đột nhiên hừ lạnh một tiếng: "Hội trưởng Hứa, anh dựa vào cái gì mà yêu cầu chúng tôi đều phải làm theo lời anh nói? Chẳng lẽ chúng tôi không thể tự mình nghiên cứu sao?"

"Dựa vào cái gì?" Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua khuôn mặt của mọi người trong phòng họp, cười lạnh một tiếng, kiêu ngạo nói: "Bởi vì các người không hiểu! Vì vậy, tôi nói chính là tiêu chuẩn!"

Căn phòng họp chìm vào im lặng.

Mọi người nhìn nhau, đều nhìn thấy sự bất phục trong mắt đối phương, nhưng phần lớn là bất lực.

Mặc dù lời nói của Hứa Dịch có phần quá kiêu ngạo và bá đạo, nhưng sau khi suy nghĩ kỹ, mọi người đều phải thừa nhận rằng những gì anh nói là sự thật.

Đúng vậy, đối với Máy móc Ma thuật, thứ mới mẻ này, người thực sự hiểu rõ đương nhiên chỉ có Hứa Dịch, anh ta quả thực có tư cách nói những người khác có mặt ở đây đều không hiểu.

Còn về tiêu chuẩn mà anh ta đưa ra... có rất nhiều Thương hội cũng muốn tự mình thực hiện một số thay đổi giống như Hội trưởng Mita khi sản xuất Quạt ma thuật, cố gắng thêm một số điểm mới để thúc đẩy doanh số bán hàng.

Nhưng thực tế đã chứng minh, những thay đổi tự ý này đều không mang lại hiệu quả tốt đẹp gì, đến nỗi cuối cùng, đại đa số các Thương hội sản xuất Quạt ma thuật đều phải sản xuất Quạt ma thuật hoàn toàn theo tiêu chuẩn mà Hứa Dịch đưa ra.

"Hội trưởng Hứa, tôi xin nói hai câu." Sau khi phòng họp im lặng một lúc, Hội trưởng Lanke đột nhiên ho nhẹ một tiếng, thu hút sự chú ý của mọi người."Thực ra Hội trưởng Mita không phải đang chỉ trích anh, chỉ là mọi người ở đây đều cảm thấy có chút nghi ngờ. Mặc dù anh đã chia sẻ kỹ thuật sản xuất Quạt ma thuật cho Liên đoàn và cũng đưa ra các tiêu chuẩn cụ thể. Nhưng anh đã không cho chúng tôi biết tại sao chúng tôi phải tuân theo những tiêu chuẩn này? Nếu không biết làm như vậy sẽ gây ra hậu quả gì, tự nhiên rất dễ xảy ra những vấn đề này. Lý do hôm nay mời anh đến đây, chính là muốn anh giải đáp những thắc mắc trong lòng mọi người."

Nghe thấy câu hỏi của Hội trưởng Lanke, ánh mắt của mọi người lại một lần nữa tập trung vào Hứa Dịch.

Đây quả thực là vấn đề mà mọi người quan tâm nhất, nếu có thể hiểu rõ ý nghĩa ẩn chứa trong những tài liệu kỹ thuật và tiêu chuẩn mà Hứa Dịch đưa ra, hiểu rõ tại sao phải làm như vậy, thì chắc chắn sẽ thúc đẩy rất lớn cho việc nghiên cứu Quạt ma thuật của các Thương hội.

Đối mặt với ánh mắt mong đợi của mọi người, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lấy ra một cuốn sổ mỏng từ trong ngực, ném lên bàn họp.

"Những vấn đề mà mọi người muốn biết đều nằm trong cuốn sách này."

Mọi người thò đầu nhìn vào cuốn sách, thấy trên bìa cuốn sách viết một hàng chữ lớn——《Mười vạn câu hỏi vì sao về Máy móc Ma thuật》.

Chương 176: Đơn hàng lớn hơn

Tham dự bữa tiệc của Liên minh Thương mại lần này đối với những người đứng đầu các Thương hội khác là một cuộc tẩy não hoàn toàn. Dưới sự giải thích hùng hồn của Hứa Dịch, mọi người đã có một nhận thức gần như đầy đủ về Máy móc Ma thuật.

Trước đây, họ chỉ coi tất cả các loại Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất như những phát minh riêng lẻ, là sản phẩm của sự sáng tạo bất chợt của Hứa Dịch.

Tuy nhiên, sau khi nghe Hứa Dịch giải thích chi tiết, mọi người mới phát hiện ra rằng, hóa ra những loại Máy móc Ma thuật này thực sự có điểm chung, hơn nữa còn có một hệ thống lý thuyết cực kỳ đồ sộ, phức tạp và cực kỳ tinh tế làm nền tảng.

Cho dù là Quạt Ma lực, Điều hòa Ma lực, Nồi nấu Ma lực, những loại Máy móc Ma thuật gia dụng, hay là Máy công cụ Ma thuật, Máy móc Ma thuật Canh tác, Máy móc Ma thuật khai thác mỏ mà Thương hội Falcao hiện đang sử dụng, tất cả những loại Máy móc Ma thuật này đều được xây dựng dựa trên một loạt lý thuyết về Máy móc Ma thuật.

Chỉ có nghiên cứu thấu đáo hệ thống lý thuyết này mới có thể hiểu rõ được nguyên lý thực sự và quy trình chế tạo Máy móc Ma thuật.

Nếu làm không được như vậy, thì bất kỳ ai muốn sản xuất Máy móc Ma thuật cũng chỉ có thể bắt chước và sao chép một cách đơn giản, muốn giống như Hội trưởng Mita, tự ý sửa đổi, đều là tự tìm đường chết.

Cũng chính vì sự giải thích của Hứa Dịch, mọi người mới biết được, đừng nhìn Quạt Ma lực chỉ là một vật nhỏ bé cao vài chục cm, nặng chưa đến hai kilogram, nhưng kiến thức lý thuyết ẩn chứa trong đó lại vô cùng phong phú, hoàn toàn không đơn giản như vẻ ngoài.

Chỉ riêng phần cánh quạt thôi, đã liên quan đến khí động lực học, hình học không gian và kiến thức vật lý đơn giản mà Hứa Dịch đã nói.

Cánh quạt của Quạt Ma lực Tân Phi thoạt nhìn có vẻ như chỉ là ba mảnh sắt có hình dạng đặc biệt được lắp ngẫu nhiên, nhưng trên thực tế tại sao lại có hình dạng này, tại sao lại là ba mảnh, tại sao lại có kích thước này... vân vân, đều là những vấn đề đã được tính toán lý thuyết chính xác kết hợp với vô số nghiên cứu thực tiễn mới xác định được, tuyệt đối không phải là sắp xếp tùy ý.

Vì vậy, sau khi Hứa Dịch giải thích xong, mặc dù tất cả mọi người đều bị một lượng lớn thuật ngữ mà Hứa Dịch nói ra mà họ chưa từng nghe thấy làm cho choáng váng, nhưng đều hiểu ra một sự thật.

Máy móc Ma thuật thực sự là một môn học thuật cao siêu, tuyệt đối không đơn giản như mọi người nghĩ. Cũng tuyệt đối không phải là thứ có thể dễ dàng nắm vững một cách tùy tiện.

Trước đây, các Thương hội lớn đều đã đầu tư rất nhiều tiền bạc và nhân lực vật lực để tiến hành nghiên cứu liên quan, nhưng chưa từng có Thương hội nào chế tạo ra được Máy móc Ma thuật có thể so sánh được, thậm chí là hơi tiệm cận với sản phẩm của Thương hội Tân Phi.

Lúc đó, mọi người đều cho rằng là do thời gian nghiên cứu của mình còn quá ngắn, chỉ cần tiếp tục đầu tư nghiên cứu, sớm muộn gì cũng sẽ nghiên cứu ra.

Nhưng hôm nay, sau khi nghe Hứa Dịch giải thích, mọi người mới nhận ra rằng, không phải do số tiền mình bỏ ra không đủ, thời gian nghiên cứu cũng không đủ, mà là do khoảng cách với Thương hội Tân Phi thực sự quá lớn, lớn đến mức gần như tuyệt vọng, mới dẫn đến kết quả này.

Thương hội Tân Phi đã hình thành một nền tảng lý thuyết hoàn chỉnh và phức tạp như vậy trong nghiên cứu Máy móc Ma thuật, trong khi những Thương hội khác của họ vẫn đang dừng lại ở khâu nghiên cứu Ma pháp trận cơ bản nhất, thậm chí còn chưa động chạm gì đến thiết kế kỹ thuật cơ khí quan trọng nhất mà Hứa Dịch đã nói.

Khoảng cách lớn như vậy khiến rất nhiều Thương hội nhỏ hiểu chuyện lập tức từ bỏ ý định tiếp tục nghiên cứu Máy móc Ma thuật, cũng khiến những Thương hội siêu lớn có thực lực hùng mạnh như Thương hội Falcao từ bỏ việc lãng phí nhân lực vật lực vào việc này.

Các Thương hội tham gia hội nghị liên tịch của Liên minh Thương mại lần này, ngoại trừ Thương hội Tân Phi do Hứa Dịch đại diện, tổng cộng có mười tám Thương hội. Đến khi hội nghị kết thúc, lại có đến mười ba Thương hội tuyên bố rút khỏi hàng ngũ sản xuất Quạt Ma lực, từ nay về sau không tham gia vào ngành Máy móc Ma thuật nữa.

Đối với điều này, Hứa Dịch rất mong đợi.

Anh ta vẫn luôn hy vọng rằng tất cả các Thương hội trên Lục địa Saines đều có thể đầu tư vào nghiên cứu Máy móc Ma thuật, như vậy mới có thể nhanh chóng và tốt hơn nữa, thiết lập một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên lục địa này.

Nhưng anh ta lại không có bất kỳ lập trường nào để chỉ trích mười ba Thương hội đã rút lui.

Xét cho cùng, nghiên cứu Máy móc Ma thuật cần phải đầu tư rất nhiều tiền bạc và nhân lực, đối với bất kỳ Thương hội nào cũng là một gánh nặng không nhỏ.

Sau khi nhận thức rõ ràng khoảng cách với Thương hội Tân Phi là quá lớn, gần như không thể đảo ngược, việc lựa chọn từ bỏ cũng là một suy nghĩ rất bình thường.

Hơn nữa, ở góc độ của Thương hội Tân Phi, chẳng phải càng ít Thương hội cạnh tranh thì càng tốt sao?

Vì vậy, mặc dù trong lòng có chút lo lắng rằng năm Thương hội còn lại chưa có tuyên bố rõ ràng cũng sẽ lựa chọn rút lui, nhưng Hứa Dịch không thể đưa ra bất kỳ biểu hiện nào khác.

Tổng không thể nhảy ra trước mặt đối phương nói, này, đến đây, cùng tôi nghiên cứu Máy móc Ma thuật nào. Tôi chân thành ủng hộ anh, cho anh kỹ thuật, cho anh tiền, cho anh người...

Người ta không coi anh ta là kẻ thần kinh mới lạ.

"Haiz, ta đem tâm trao gửi vầng trăng sáng, nào ngờ trăng sáng lại soi xuống mương rãnh." Hứa Dịch bất đắc dĩ ngẩng đầu lên, ngâm nga một câu, lại phát hiện ra lúc này đã là buổi sáng ngày thứ hai, trên bầu trời chỉ có ánh nắng chói chang, làm gì có bóng dáng của vầng trăng nào.

"Hội trưởng Hứa, có vẻ như anh rất rảnh rỗi nhỉ." Phía sau đột nhiên vang lên một tiếng cười quen thuộc."Mặc dù tôi không hiểu anh vừa nói gì, nhưng nghe ngữ điệu thì thấy rất hay. Anh có thể giải thích ý nghĩa của nó được không?"

Hứa Dịch quay đầu lại, liền nhìn thấy khuôn mặt tươi cười dịu dàng của Cervini.

"Vương nữ Điện hạ, sao người lại đến đây?"

"Sao? Không chào đón tôi đến sao?" Cervini khẽ mỉm cười."Hội trưởng Hứa, hai câu mà anh vừa đọc, tôi chưa từng nghe thấy ngôn ngữ nào như vậy, rất hay, là ngôn ngữ mà quê hương anh sử dụng sao? Còn có thể nói cho tôi biết ý nghĩa của hai câu đó không?"

"Người đoán không sai, đúng là ngôn ngữ của quê hương tôi. Còn về ý nghĩa..."

Nghe Hứa Dịch giải thích xong ý nghĩa của câu thơ này, ánh mắt Cervini lóe lên vài cái, tán thưởng nói: "Hai câu... thơ này thật tao nhã, một câu ngắn gọn như vậy mà lại có thể chứa đựng ý nghĩa phong phú như vậy. Xem ra ngôn ngữ của quê hương anh rất tuyệt vời, nếu có thể, nhất định phải dạy cho tôi."

"Học ngôn ngữ của quê hương tôi là một việc rất khó, tôi nghĩ người không có nhiều thời gian như vậy đâu, Vương nữ Điện hạ." Hứa Dịch nhún vai nói."Ví dụ như lần này người đột nhiên đến đây, chắc chắn không phải là để tìm tôi học ngôn ngữ của quê hương tôi."

Cervini mỉm cười: "Không sai, lần này đến là để báo cho anh một tin tốt."

"Ồ? Lại có tin tốt gì sao?" Hứa Dịch lập tức sững người, hỏi.

"Tin tốt đầu tiên, là vấn đề về giấy phép lao động mà anh đã đề cập với tôi lần trước, cuối cùng đã được thông qua tại hội nghị. Nếu không có gì bất ngờ, trong vòng hai tháng nữa, vương quốc sẽ chính thức thành lập Cục Lao động, đến lúc đó anh có thể thay mặt những người lùn trong Thương hội của mình xin giấy phép lao động." Cervini đáp.

"Thật sao?" Hứa Dịch mừng rỡ."Thật là tốt quá! Những anh em người lùn trong Thương hội nếu biết được tin tốt này, nhất định sẽ vui mừng phát điên! Như vậy thì họ không cần phải lo lắng về bất kỳ điều gì bất tiện khi sinh sống ở đây nữa. Còn Thương hội Tân Phi của chúng tôi cũng có thể quang minh chính đại thuê thêm nhiều người lùn hơn!"

"Tôi phải nhắc nhở anh một chút. Mặc dù tôi biết anh thuê những người lùn này chỉ là muốn để họ làm việc cho Thương hội của mình, nhưng nếu số lượng quá nhiều, vẫn sẽ gây ra một số sự chú ý đặc biệt, hy vọng anh chú ý đến vấn đề này." Cervini nghiêm mặt nói.

"Cảm ơn Vương nữ Điện hạ đã nhắc nhở. Tôi sẽ chú ý." Hứa Dịch vội vàng đáp ứng.

"Vậy thì tốt." Cervini dừng một chút, đột nhiên lại hỏi: "Đúng rồi, nghe nói Thương hội Tân Phi của các anh thậm chí còn thuê một nữ Elf tên là Yanis phải không?"

"Đúng vậy, kỳ thực lần trước người đến, chúng tôi đã thuê cô ấy rồi. Nhưng mà lúc đó cô ấy vẫn chưa muốn lộ diện trước mặt những người khác, cho nên người chưa gặp cô ấy." Hứa Dịch đáp.

"Tôi nghe nói sau đó cô ấy đã lộ diện trước mặt rất nhiều người, vậy bây giờ có thể mời cô ấy ra ngoài gặp mặt tôi một chút được không? Nói thật, tôi lớn như vậy rồi mà chưa từng gặp Elf bao giờ, rất tò mò về Elf."

"Điều này thật sự là không trùng hợp. Hôm nay Yanis đang ở lại Thành phố Bontar để làm công việc thiết kế, không có ở Trang viên Sancton." Hứa Dịch áy náy nói.

"Vậy thì thật đáng tiếc." Cervini có chút thất vọng.

"Không sao đâu. Lần sau người đến gặp cô ấy cũng như vậy. Hoặc là người ở lại đây thêm vài ngày, tự nhiên sẽ gặp được cô ấy." Hứa Dịch cười nói."Đúng rồi, vừa rồi người nói giấy phép lao động là tin tốt đầu tiên, vậy còn tin tốt thứ hai là gì?"

"Tất nhiên là có rồi." Cervini gật đầu."Tin tốt thứ hai chính là, việc Cục Nông nghiệp quảng bá Máy móc Ma thuật Canh tác đã nhận được phản hồi rất tốt trên toàn quốc. Gần như tất cả các quý tộc có lãnh địa trong vương quốc đều bày tỏ nhu cầu rất lớn đối với Máy móc Ma thuật Canh tác. Cho nên, tổng cộng chưa đến một vạn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác mà Thương hội các anh hoàn thành trong khoảng thời gian này đã được phân chia hết rồi, các anh phải nhanh chóng sản xuất thêm đi."

Hứa Dịch nhíu mày: "Đây mà gọi là tin tốt sao? Rõ ràng là người đến đây lần nào cũng giục giao hàng mà."

"Nghe tôi nói hết đã. Về nhu cầu đối với Máy móc Ma thuật Canh tác, Cục Nông nghiệp đã đánh giá lại và đưa ra kết luận cuối cùng. Muốn phổ cập Máy móc Ma thuật Canh tác trên toàn quốc, ít nhất cần tổng cộng bảy vạn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác các loại."

Đôi mắt Hứa Dịch lập tức sáng lên: "Có nghĩa là... không tính hai vạn chiếc chúng tôi vẫn chưa giao, thì vẫn còn thiếu năm vạn chiếc?"

Cervini mỉm cười gật đầu: "Bây giờ anh đã hiểu tại sao tôi lại nói đây là tin tốt rồi chứ? Không sai. Năm vạn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác này, vẫn cần Thương hội Tân Phi các anh hoàn thành. Lần này tôi đến, chính là đại diện cho Quốc vương và Cục Nông nghiệp, một lần nữa đặt hàng với anh."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, nhưng lại không lộ ra vẻ mặt vui mừng cho lắm, ngược lại nhíu mày hỏi: "Vương nữ Điện hạ, tôi nói câu này có chút khó nghe. Cả thảy năm vạn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác. Vậy thì cần tổng cộng hơn ba triệu đồng vàng! Quốc vương Bệ hạ và Cục Nông nghiệp làm sao có thể bỏ ra số tiền lớn như vậy? Tổng không thể Quốc vương Bệ hạ lại bán cho tôi hai mỏ nữa chứ?"

"Anh nói đúng, Quốc vương không có tiền, cho nên chỉ có thể tiếp tục bán mỏ cho anh. Sao? Anh không muốn sao?"

"Tất nhiên là muốn. Nhưng mà Vương nữ Điện hạ, lần này nếu Thương hội Falcao lại đến gây rối thì sao? Lần trước chỉ một mỏ nhỏ đã khiến tôi thiệt hại hai trăm ngàn đồng vàng, lần này chẳng lẽ Quốc vương Bệ hạ muốn dùng hai mỏ nhỏ hơn để đổi lấy năm vạn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác từ Thương hội chúng tôi sao?" Hứa Dịch có chút không hài lòng hỏi.

Cervini lắc đầu: "Nếu chỉ là cần đồng vàng, hiển nhiên là giống như lần trước, tiến hành đấu giá công khai thì tốt hơn. Nhưng Hứa Dịch, Quốc vương không muốn bất kỳ mỏ nào lại rơi vào tay Thương hội Falcao, cho nên lần này sẽ không đấu giá công khai, mà là trực tiếp chuyển nhượng theo giá thị trường. Tất nhiên, hiện tại giá quặng sắt đã tăng, giá trị của mỏ đương nhiên phải cao hơn lần trước, hy vọng anh hiểu."

"Điều này tôi hiểu. Nhưng điều tôi không hiểu là, chẳng lẽ Quốc vương Bệ hạ không sợ Gia tộc Jose lại đưa ra phản đối sao?" Hứa Dịch nghi ngờ hỏi.

"Lần này sẽ không." Trong đôi mắt dịu dàng của Cervini đột nhiên lóe lên một tia lạnh lùng khó có thể nhìn thấy."Sau này họ cũng sẽ không."

Nhìn khuôn mặt xinh đẹp bình tĩnh của Cervini, trong lòng Hứa Dịch đột nhiên dâng lên một tia lạnh lẽo.

Chương 177: Kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ

Lần này Cervini chỉ ở lại Thành phố Bontar hai ngày, sau đó trực tiếp quay về Thành Anweimar.

Ngoài việc ký kết đơn đặt hàng năm vạn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác với Hứa Dịch và thảo luận chi tiết đơn đặt hàng, phần lớn thời gian còn lại, cô đều ở trong phủ thành chủ, không rõ đang bàn bạc điều gì với Bá tước Satsuma.

Chỉ là trước khi rời đi, cô đã phái người mang đến cho Hứa Dịch mấy cái rương lớn.

Hứa Dịch mở rương ra xem, phát hiện bên trong là mấy bộ áo giáp sáng bóng và một số vũ khí thường thấy trong quân đội.

Ý nghĩa của việc này rất rõ ràng, Hứa Dịch liếc mắt một cái đã hiểu ngay, lập tức ném hết mấy cái rương này cho nhóm Người lùn do Kambi dẫn đầu, để bọn họ chuyên tâm nghiên cứu, còn bản thân thì dồn hết tâm sức vào việc nghiên cứu một loại Máy móc Ma lực khác.

Thời gian trôi nhanh, bước vào tháng sáu, thời tiết bắt đầu nóng dần.

Tuy nhiên, lúc này, người dân Thành phố Bontar kinh ngạc phát hiện, những chiếc Quạt Ma lực đủ mọi thương hiệu vốn tràn ngập khắp các con đường, ngõ hẻm ở Thành phố Bontar đã biến mất hết sạch chỉ sau một đêm.

Tất cả mọi người đều cảm thấy kỳ lạ, rõ ràng là mấy chiếc Quạt Ma lực đủ loại thương hiệu này trước đó còn ra sức rao bán rầm rộ, giá cả giảm đi giảm lại, suýt chút nữa thì rớt xuống mức một đồng vàng, tại sao bây giờ lại đồng loạt biến mất?

Hiện tại, thời tiết ngày càng nóng, chính là thời điểm thích hợp để các gia đình mua sắm Quạt Ma lực, mấy tên kia không nhân cơ hội này kiếm một khoản lớn, lại đồng loạt biến mất, rốt cuộc đã chạy đi đâu?

Sự nghi ngờ của mọi người không kéo dài bao lâu, bởi vì chưa đầy hai ngày sau, Tân Phi Quạt Ma lực mà mọi người mong đợi đã lâu rốt cuộc đã được chính thức bán ra!

Mặc dù sau khi biết được giá bán của Tân Phi Quạt Ma lực vẫn được giữ nguyên ở mức hai đồng vàng, tất cả mọi người đều tỏ ra nghi ngờ, cho rằng những loại Quạt Ma lực khác đã giảm giá xuống còn khoảng một đồng vàng năm mươi đồng bạc, vậy thì Tân Phi Quạt Ma lực cũng nên giảm giá mới phải.

Thế nhưng, khi Hứa Dịch đích thân mang Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới ra mắt trước mặt mọi người tại buổi họp báo sản phẩm, thì tất cả những ai từng đưa ra nghi vấn đều im bặt, không nói nên lời.

Ngoài dự đoán của mọi người, Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới đã thay đổi thiết kế hoàn toàn làm bằng sắt nguyên chất trước đó, ngoại trừ phần đế bằng gỗ, toàn bộ khung sườn, ngoài một phần được làm bằng thép lá bạc mà Thương hội Tân Phi từng sử dụng trên Nồi nấu Ma lực tự động và Máy làm bánh mì Ma lực, thì phần lớn còn lại được làm từ một loại vật liệu chưa từng xuất hiện - nhựa.

Nghe thấy Hứa Dịch thốt ra hai chữ "nhựa", tất cả mọi người đều hoang mang, hoàn toàn không biết gì về loại vật liệu mới này.

Thế nhưng, khi tận mắt chứng kiến Hứa Dịch thực hiện một loạt thử nghiệm trên chiếc Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới này, thì mọi người lại phát hiện ra rằng, mặc dù chiếc Quạt Ma lực làm bằng vật liệu mới này có độ cứng kém hơn một chút so với Quạt Ma lực làm bằng sắt nguyên chất, nếu cố ý làm rơi sẽ bị hỏng, thế nhưng nó lại có một ưu điểm rất nổi bật, đó chính là nhẹ.

Mặc dù Tân Phi Quạt Ma lực trước đó đã sử dụng đế bằng gỗ, giảm bớt một phần trọng lượng, nhưng một chiếc bất kỳ cũng nặng đến ba đến bốn kilogram, đối với một vật dụng nhỏ như vậy, rõ ràng là quá nặng.

Còn Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới làm bằng vật liệu mới nhựa, thì trọng lượng tổng thể chưa đến hai kilogram, có thể dễ dàng nhấc lên bằng một tay, chỉ riêng về trọng lượng đã chiếm ưu thế rất lớn so với Quạt Ma lực trước đây.

Ngoài ra, hình thức bên ngoài của Quạt Ma lực thế hệ mới cũng đẹp hơn rất nhiều.

Thép lá bạc màu trắng bạc kết hợp với vỏ nhựa màu xanh nhạt, khiến cho đường nét tổng thể của chiếc Quạt Ma lực cực kỳ mềm mại, bóng bẩy, đẹp hơn rất nhiều so với chiếc Quạt Ma lực làm bằng sắt nguyên chất trước đó.

Rất nhiều phóng viên báo chí tham gia buổi họp báo sản phẩm khi vừa nhìn thấy chiếc Quạt Ma lực này, đều không nhịn được thầm khen trong lòng một tiếng "tác phẩm nghệ thuật".

Chưa kể, thiết kế ngoại hình của chiếc Quạt Ma lực này còn do chính tay nữ Elf xinh đẹp Yanis thực hiện.

Chỉ riêng điểm này, cho dù chiếc Quạt Ma lực này không giảm giá, mà tăng giá thì cũng có thể lý giải được.

Hơn nữa, lần này Thương hội Tân Phi còn đưa ra một hoạt động đổi cũ lấy mới khiến tất cả mọi người đều sáng mắt.

Theo như Hứa Dịch giới thiệu, ý nghĩa cụ thể của hoạt động đổi cũ lấy mới này, chính là tất cả mọi người đều có thể mang Quạt Ma lực cũ đến Thương hội Tân Phi, dùng Quạt Ma lực cũ để trừ một phần giá, sau đó mua Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới từ tay Thương hội Tân Phi.

Nếu Quạt Ma lực cũ còn nguyên vẹn, thì một chiếc Tân Phi Quạt Ma lực cũ có thể trừ giá nửa đồng vàng, một chiếc Quạt Ma lực cũ của thương hiệu khác, thì có thể trừ giá ba mươi đồng bạc.

Vào năm ngoái, chỉ tính riêng ở Thành phố Bontar, Thương hội Tân Phi đã bán ra tổng cộng hơn hai vạn chiếc Quạt Ma lực thế hệ thứ nhất và Quạt Ma lực thế hệ thứ hai có thể điều chỉnh tốc độ.

Theo như chính sách hậu mãi của Thương hội Tân Phi, những chiếc Quạt Ma lực này sẽ được bảo hành trong vòng ba năm, thêm vào đó, chất lượng của Tân Phi Quạt Ma lực rất tốt, xác suất bị hỏng không cao, cho nên, một năm trôi qua, trên thực tế, phần lớn những chiếc Tân Phi Quạt Ma lực này vẫn có thể tiếp tục sử dụng được.

Trong trường hợp bình thường, những gia đình đã mua Tân Phi Quạt Ma lực vào năm ngoái sẽ không cân nhắc mua thêm Quạt Ma lực mới, dù sao có thể dùng được là được rồi.

Thế nhưng, hiện tại Thương hội Tân Phi lại đưa ra hoạt động đổi cũ lấy mới này, có thể dùng Tân Phi Quạt Ma lực cũ để trừ giá, vậy thì chỉ cần thêm hơn một đồng vàng, là có thể đổi lấy một chiếc Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới làm bằng vật liệu mới, hình thức bên ngoài đẹp hơn rất nhiều, chức năng cũng mạnh mẽ hơn, đối với rất nhiều gia đình mà nói, cũng không phải là chuyện khó chấp nhận.

Tất nhiên, muốn xuất hiện mức tăng trưởng doanh số bùng nổ như năm ngoái ở Thành phố Bontar, nơi mà thị trường cơ bản đã bão hòa, là điều không thể nào.

Giống như hai buổi họp báo sản phẩm trước, buổi họp báo sản phẩm lần này của Thương hội Tân Phi vẫn tiếp tục duy trì thông lệ trước đây, đó chính là, ngoài việc công bố sản phẩm ra, luôn có những tin tức gây chấn động hơn xuất hiện.

Tuy nhiên, khác với hai lần trước, tin tức được tung ra không liên quan gì đến sản phẩm, thì tin tức mà Hứa Dịch tung ra tại buổi họp báo sản phẩm lần này, ít nhất cũng có chút liên quan đến bản thân Thương hội Tân Phi.

"Thương hội Tân Phi sắp sửa triển khai kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ, nhằm hỗ trợ một nhóm Thương hội nhỏ có hứng thú với việc nghiên cứu và sản xuất Máy móc Ma lực, đồng thời sẵn lòng gia nhập vào ngành công nghiệp Máy móc Ma lực. Những Thương hội nhỏ tham gia kế hoạch này, sẽ nhận được sự hỗ trợ từ Thương hội Tân Phi về mọi mặt như thiết bị, tư bản và nhân lực, giúp những Thương hội nhỏ này nhanh chóng làm quen với ngành nghề này, đồng thời nhanh chóng phát triển lớn mạnh."

Sau khi Hứa Dịch nói xong những lời này, hiện trường buổi họp báo lập tức xôn xao.

Rốt cuộc thì Thương hội Tân Phi đang làm cái quái gì vậy?

Những Thương hội khác đều lo lắng có quá nhiều đối thủ cạnh tranh, hận không thể một mình độc chiếm tất cả các thương vụ trong ngành nghề mà mình đang kinh doanh, vậy mà Thương hội Tân Phi lại tuyên bố muốn chủ động bồi dưỡng ra một nhóm đối thủ cạnh tranh.

Chẳng lẽ Hứa Dịch bị điên rồi?

"Hội trưởng Hứa, tại sao Thương hội của anh lại muốn đưa ra kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ này? Có liên quan gì đến kế hoạch hỗ trợ nông hộ mà anh đã đưa ra trước đó không?" Phó tổng biên tập Rhein của 《Nhật báo Karma 》 lập tức giơ tay hỏi.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, nhưng lại lùi về sau một bước: "Câu hỏi này, hãy để Freeman, người đứng đầu Thương hội đầu tiên tham gia vào kế hoạch này của chúng tôi, đồng thời cũng là Hội trưởng đương nhiệm của Liên minh Thương mại Ireland, trả lời."

"Liên minh Thương mại Ireland?" Các phóng viên của mấy tờ báo ở Thành phố Bontar ngẫm nghĩ một chút, xác nhận là mình chưa từng nghe nói đến Thương hội nào như vậy ở Thành phố Bontar, không khỏi tò mò nhìn về phía Freeman, người lúc này đang từ từ bước ra từ phía sau Hứa Dịch.

Sau khi nhìn rõ diện mạo của Freeman, tất cả mọi người lại một lần nữa xôn xao.

Rhein không nhịn được nhíu mày.

Mặc dù anh ta tin chắc rằng Hứa Dịch tuyệt đối sẽ không nói đùa trong trường hợp này, nhưng nhìn thế nào thì Freeman cũng chỉ giống một người nông dân bình thường, sao lại giống Hội trưởng của một Thương hội được?

"Freeman... tiên sinh, tôi có thể hỏi một chút, Liên minh Thương mại Ireland của các anh là Thương hội hoạt động trong lĩnh vực gì?" Rhein hỏi.

Cả đời Freeman chưa từng đứng trên bục phát biểu, bị ánh mắt của nhiều người như vậy nhìn chằm chằm như thế này bao giờ, nên đã căng thẳng đến mức toát mồ hôi, bây giờ lại nghe thấy Rhein hỏi như vậy, không nhịn được chảy ra mấy giọt mồ hôi lạnh trên trán.

Ông ta đưa tay lau mồ hôi, quay đầu nhìn về phía Hứa Dịch, lại thấy Hứa Dịch mỉm cười khích lệ mình, lúc này mới bình tĩnh lại, quay đầu nhìn Rhein, do dự một chút rồi đáp: "Tôi... Liên minh Thương mại Ireland của chúng tôi là do tôi và mấy người bạn ở Làng Ireland cùng nhau hợp tác thành lập. Hiện tại chủ yếu là sản xuất... sản xuất đinh vít."

"Sản xuất đinh vít?" Mọi người có mặt đều sửng sốt.

Rhein khựng lại một chút, rồi lại hỏi: "Cho hỏi, Thương hội của các anh sử dụng cái tên Ireland, vậy thì anh và mấy người bạn của anh đều là nông dân ở Làng Ireland ngoại ô sao?"

"Đúng... đúng vậy. Thật ra thì năm ngoái tôi đã tham gia cuộc thi Đại Vị Vương, sau đó giành được giải quán quân, rồi gặp được Hội trưởng Hứa..."

Freeman bắt đầu kể lại cho mọi người nghe về những gì mình đã trải qua trong một năm qua.

Lúc đầu, ông ta còn ấp úng, nói năng lộn xộn, nhưng sau đó, sự căng thẳng trong lòng dần dần biến mất, nói năng cũng dần dần trôi chảy hơn.

Nghe Freeman thuật lại, mọi người có mặt dần dần hiểu rõ được nguồn gốc của Liên minh Thương mại Ireland này, không khỏi thầm than trong lòng, tên Freeman này thật sự là gặp may.

Chỉ là tình cờ tham gia một cuộc thi Đại Vị Vương, vậy mà lại được Hứa Dịch trọng dụng, cho phép ông ta tham gia vào kế hoạch hỗ trợ nông hộ, nhận được một chiếc Máy móc Ma thuật gặt hái loại nhỏ.

Sau đó, người nông dân bình thường ở Làng Ireland này, lại dựa vào chiếc Máy móc Ma thuật gặt hái loại nhỏ kia tích lũy được số vốn đầu tiên, rồi cùng với mấy người bạn gan dạ khác cùng nhau đề nghị với Thương hội Tân Phi, muốn tham gia vào hàng ngũ sản xuất Máy móc Ma lực.

Điều khiến mọi người kinh ngạc nhất, chính là Hứa Dịch vậy mà lại đồng ý với đề nghị của bọn họ, thậm chí còn đích thân giúp bọn họ lựa chọn một loại hình sản xuất phù hợp hơn, đó chính là sản xuất, gia công đinh vít.

Sau đó, Liên minh Thương mại Ireland nho nhỏ này, lại dựa vào những chiếc đinh vít nhỏ bé kia, phát triển thành Thương hội nhỏ đã có thực lực nhất định như bây giờ.

Khi Freeman giới thiệu đến đây, Hứa Dịch chen vào nói: "Mọi người đừng xem thường những chiếc đinh vít nhỏ bé này. Tôi có thể nói cho mọi người biết, hiện tại, trên thực tế, Thương hội Tân Phi của chúng tôi đã không còn tự mình gia công đinh vít nữa, tất cả đinh vít được sử dụng trên Máy móc Ma lực đều do Liên minh Thương mại Ireland cung cấp. Chỉ riêng khoản này, mỗi tháng, Thương hội Tân Phi của chúng tôi đã phải chi ra hơn năm ngàn đồng vàng!"

Chương 564: Giấc mơ viễn dương

Đối với quyết định sắp đặt tương lai của Leslie, rất nhiều người đều tỏ ra khá khó hiểu, Hứa Dịch lại càng cảm thấy vô cùng kinh ngạc.

Bởi vì Leslie sau này lại muốn tung hoành trên biển Vô Tận, giấc mơ của anh ta là trở thành bá chủ trên biển!

Khi nghe Leslie nói ra ý nghĩ này, Hứa Dịch suýt chút nữa đã thẳng thừng mắng anh ta là hoang tưởng viển vông.

Bá chủ trên biển?

Đến biển còn chưa chạm được, thì nói gì đến chuyện làm bá chủ!

Thế giới này vì trình độ công nghệ có hạn, căn bản không thể chế tạo ra loại tàu thuyền lớn đủ chắc chắn để đi viễn dương.

Trong lịch sử lục địa Saiens, cũng chỉ có Đế quốc Kendra từng thử một lần, đóng hai mươi chiếc thuyền gỗ khổng lồ, lập thành một hạm đội để tiến hành viễn dương, tuyên bố sẽ khám phá ra lục địa khác được đồn đại là nằm ở nơi cực xa, sâu trong lòng biển Vô Tận.

Nhưng hạm đội này chỉ mới ra khơi chưa đầy ba ngày, đã gặp phải một trận bão, kết quả cuối cùng hai mươi chiếc thuyền gỗ đều bị bão đánh vỡ tan, đại đa số các nhà thám hiểm trên thuyền đều bỏ mạng, chỉ có chưa đến mười người may mắn sống sót.

Từ đó về sau, người dân trên lục địa Saiens liền từ bỏ ý định viễn dương, thậm chí còn liệt biển Vô Tận vào vùng cấm.

Ngoài những người sống ven biển có thể tìm cơ hội đánh cá gần bờ, những lúc khác, không còn ai dám đặt chân dù chỉ nửa bước vào sâu trong biển Vô Tận nữa.

Bây giờ Leslie lại tuyên bố mình muốn trở thành bá chủ trên biển... nếu chỉ là thống trị vùng biển gần bờ, thì điều đó chẳng liên quan gì đến thực lực trên biển, mà nhân tố quyết định lại nằm ở thực lực trên đường bờ biển.

"Hứa Dịch, đó đều là quan niệm cũ của lục địa Saiens rồi, bây giờ đã lạc hậu lắm rồi." Leslie khó hiểu nhìn Hứa Dịch. "Lạ thật, rõ ràng chiếc thuyền máy ma lực này chính là do anh tự tay đề xuất ý tưởng thiết kế và tham gia nghiên cứu phát triển ra, giờ lại bảo tôi viễn dương là mơ tưởng hão huyền? Anh mất tự tin đến vậy với thứ do chính mình thiết kế ra sao?"

"Chính vì thứ này do chính tay tôi thiết kế ra, nên tôi hiểu rõ giới hạn của nó hơn bất kỳ ai." Hứa Dịch nghiêm mặt nói. "Tuy tôi có thể khẳng định chắc chắn, chiếc thuyền máy ma lực này về khả năng chống chọi bão tố vượt xa hẳn thuyền gỗ, về mặt an toàn khi viễn dương cũng tốt hơn nhiều, nhưng đó cũng chỉ là nâng mức an toàn từ số không lên thành số một mà thôi, không có sự nâng cao đặc biệt đáng kể nào, căn bản không thể đảm bảo anh sống sót trên biển."

"Anh nói vậy thì chẳng phải cái thứ này cũng chẳng hơn gì mấy so với thuyền gỗ à? Vậy anh tốn công sức lớn như thế để chế tạo ra nó làm gì?" Leslie cau mày, vẻ mặt có phần thất vọng. "Tôi còn tưởng nhờ cái này, có thể hoàn thành giấc mơ chu du khắp biển Vô Tận mà tôi ấp ủ từ nhỏ đấy."

"Giấc mơ này sau này tôi đảm bảo anh sẽ thực hiện được, nhưng không phải bây giờ." Hứa Dịch lắc đầu, nghiêm mặt nói: "Tôi cho anh một lời khuyên thực tế hơn, trước tiên hãy đặt mục tiêu thực tế một chút, đừng mong ngay từ đầu đã đi được đến nơi xa xôi đến vậy. Viễn dương là thứ cần tích lũy kinh nghiệm rất nhiều, anh không bằng cứ từng bước một, dần dần dò dẫm."

Leslie trừng mắt lại nhìn Hứa Dịch: "Anh tưởng tôi là thằng ngốc à? Tôi đương nhiên sẽ không giống như đám ngốc của Đế quốc Kendra trước kia, vừa lên là lao thẳng vào sâu trong biển Vô Tận. Dự định ban đầu của tôi, chính là muốn dùng chiếc thuyền máy ma lực các anh nghiên cứu phát triển này, từng bước thăm dò sâu vào biển Vô Tận. Chẳng lẽ anh nghĩ tôi sẽ ngu ngốc mà lao đầu vào như vậy sao?"

Hứa Dịch không nhịn được mà trợn mắt.

Loay hoay nửa ngày, hóa ra là anh lo hão.

"Vậy được, vậy anh định thao tác cụ thể thế nào?" Hứa Dịch lại hỏi: "Chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung này, thương hội chúng tôi định giá cho nó là tám mươi vạn đồng vàng một chiếc, tôi không nghĩ bây giờ anh lấy đâu ra nhiều tiền như vậy."

"Tám mươi vạn đồng vàng?" Leslie giật mình. "Đắt vậy sao?"

"Đương nhiên." Hứa Dịch tự hào nói. "Trọng tải của chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung này lên tới năm nghìn tấn, sức chở hàng thậm chí có thể vượt quá ba nghìn tấn. Nói cách khác, nếu chở đầy hàng, chỉ một chuyến đi là đã bằng vận chuyển đường bộ cả trăm lần. Anh thấy nó đắt? Tôi còn thấy nó rẻ ấy chứ."

"Một lần chở được ba nghìn tấn hàng?" Leslie nhìn về phía chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung vừa làm xong lễ hạ thủy ở đằng xa, đang chầm chậm chạy dọc theo bờ biển trên làn sóng xanh biếc của biển Vô Tận, gật đầu: "Nếu đúng là vậy, thì nó quả thực đáng giá số tiền đó. Nhưng Hứa Dịch, xem ra lúc đầu tôi ước tính có sai sót rồi. Thực ra bây giờ thứ tôi cần nhất không phải loại thuyền hàng ma lực này, mà là loại thuyền máy ma lực dùng để chiến đấu, có thể chở lính, tương tự như loại xuồng cao tốc ma lực cỡ nhỏ kia."

"Thuyền máy ma lực dùng để chiến đấu?" Hứa Dịch hơi cau mày, kinh ngạc nhìn Leslie. "Để làm gì? Anh định đi làm hải tặc à?"

Leslie cười ha hả, không trả lời.

Liếc qua nụ cười hơi có vẻ kỳ quái trên mặt anh ta, Hứa Dịch cũng không hỏi thêm, suy nghĩ một lát rồi gật đầu: "Việc này thực ra cũng đơn giản, chỉ cần tiến hành một số cải tạo cần thiết, lắp thêm vũ khí và thiết bị phòng ngự lên trên là có thể đáp ứng được yêu cầu."

"Vậy được, tôi cần loại nhỏ hơn một chút so với thuyền hàng ma lực cỡ trung này, trên đó tự trang bị sẵn vũ khí Máy móc Ma thuật, ví dụ như máy ném đá ma lực cỡ nhỏ chẳng hạn, thuyền máy ma lực quân dụng, tốt nhất tốc độ cũng nhanh hơn hiện tại một chút. Thế nào, Hứa Dịch? Có làm được không?"

Hứa Dịch xòe tay: "Làm thì làm được, nhưng với năng lực sản xuất hiện tại của thương hội chúng tôi, nửa năm chưa chắc đã hoàn thành được một chiếc, nếu anh gấp muốn có ngay thì chắc chắn không được. Hơn nữa nếu đặt theo yêu cầu kiểu này của anh, tuy chi phí thấp hơn khá nhiều so với thuyền hàng ma lực cỡ trung, nhưng e rằng cũng không dưới bốn mươi vạn đồng vàng một chiếc, anh có chắc muốn không?"

"Chắc chắn." Leslie gật đầu quả quyết, rồi từ trong người lấy ra một tấm ngân phiếu nhét vào tay Hứa Dịch. "Đây là đơn đặt hàng cho chiếc đầu tiên, hy vọng anh có thể giao hàng càng sớm càng tốt."

Hứa Dịch liếc mắt nhìn qua, phát hiện tấm ngân phiếu này do Thương hội Chimera phát hành, số tiền là năm vạn đồng vàng, dùng làm tiền đặt cọc cho một chiếc chiến hạm ma lực cỡ nhỏ giá khoảng năm mươi vạn đồng vàng thì vừa hợp lý.

Nhưng Hứa Dịch vẫn không hiểu rốt cuộc Leslie định làm gì.

Tàu biển lớn đâu phải chỉ mua về là xong, chi phí bảo trì bảo dưỡng về sau cũng không thể xem thường, nếu không thể thu được lợi ích đủ lớn từ đó, thì sở hữu những thứ này chưa chắc đã là chuyện tốt.

Sở dĩ Hứa Dịch ra sức đầu tư nghiên cứu phát triển thuyền máy ma lực, một mặt là để thúc đẩy tiến trình nghiên cứu phát triển của Thương hội Tân Phi trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật, hoàn thiện hệ thống công nghiệp ma pháp hiện có, mặt khác là dự định thành lập một đội tàu vận tải viễn dương, để đáp ứng nhu cầu vận chuyển ngày càng cấp bách của Thương hội Tân Phi.

Còn việc Leslie muốn mua vài chiếc thuyền quân dụng, nếu anh ta không phải đi làm hải tặc, thì thứ này chẳng khác nào một cái hố không đáy, chỉ có thể liên tục đổ tiền vào.

Cho dù Leslie không bị Công tước Stark đuổi khỏi nhà, có được nguồn tài chính khổng lồ của gia tộc Stark hậu thuẫn, e rằng cũng khó mà làm cái việc kinh doanh lỗ vốn kiểu này.

Mà bây giờ ngay cả lãnh địa của anh ta cũng đã bị Nghị viện Vương quốc Lanpari thu hồi, lại càng không thể nào có được nguồn tài chính như vậy.

Nhưng rõ ràng Leslie không có ý định giải thích dự định của mình cho Hứa Dịch, Hứa Dịch đương nhiên cũng không truy hỏi thêm.

So với thái độ chẳng mấy quan tâm của Leslie đối với chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung này, Hứa Dịch lại coi trọng nó hơn nhiều.

Việc có thể chế tạo thành công chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung này, có nghĩa là Thương hội Tân Phi đã đạt được đột phá trên rất nhiều mặt kỹ thuật.

Trong đó trước tiên phải kể đến công nghệ động cơ.

Động cơ xe ô tô ma lực và động cơ thuyền máy ma lực tuy đều là động cơ ma lực hệ Phong, về nguyên lý về cơ bản giống nhau, nhưng trên thực tế lại có sự khác biệt rất lớn.

Dù là ở Viện nghiên cứu Ma thuật hay Trung tâm nghiên cứu phát triển máy tiện ma lực, việc nghiên cứu phát triển động cơ xe ô tô ma lực và động cơ thuyền máy ma lực đều được tiến hành song song, chia thành hai hướng riêng biệt.

Bây giờ chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung này đã chế tạo thành công, và chạy thuận lợi trên mặt biển, đủ thấy việc nghiên cứu phát triển động cơ thuyền máy ma lực đã đạt được đột phá quan trọng, càng có nghĩa là việc nghiên cứu phát triển động cơ ma lực hệ Phong của Thương hội Tân Phi đã đạt tới một tầm cao hoàn toàn mới, ngược lại còn thúc đẩy việc nghiên cứu phát triển động cơ xe ô tô ma lực.

Ví dụ như trong thời gian gần đây, nhờ vào những đột phá nghiên cứu từ động cơ thuyền máy ma lực, việc nghiên cứu phát triển động cơ xe ô tô ma lực của Thương hội Tân Phi cũng có tiến bộ vượt bậc, trong các cuộc thử nghiệm, đã thành công chế tạo ra một chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ lớn có sức chở vượt quá hai mươi tấn.

Nhưng vì nhược điểm bẩm sinh của động cơ ma lực hệ Phong, về mặt tốc độ vẫn chưa thể đạt được đột phá quan trọng.

Điểm này chỉ có thể chờ đến khi việc nghiên cứu phát triển động cơ ma lực hệ Hỏa có tiến triển mới giải quyết được.

Ngoài mặt động cơ ra, việc chế tạo thành công chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung này cũng bao hàm một bước đột phá nữa của Thương hội Tân Phi trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật cỡ lớn, trong đó bao gồm các mặt cơ bản nhất như hàn thép, đúc tạo hình các linh kiện cỡ lớn, thiết kế tổ hợp tổng thể của Máy móc Ma thuật cỡ lớn... vân vân, tất cả đều đạt được sự nâng cao rõ rệt thông qua quá trình thiết kế chế tạo chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung lần này.

Chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung này, từ lúc Hứa Dịch ban đầu đề xuất ý tưởng, cho đến khi thực sự chế tạo thành công, đã tốn hết gần hai năm trời.

Cho dù là trên Trái Đất, đây cũng đã là tốc độ vô cùng nhanh.

Còn trên lục địa Saiens vốn chẳng có nền tảng gì này, thì lại càng là tốc độ nhanh như một kỳ tích.

Bây giờ chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung này đã hạ thủy thành công, tiếp theo khi chế tạo chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung thứ hai, thời gian rõ ràng sẽ nhanh hơn nhiều.

Đợi đến khi Thương hội Tân Phi thành lập thành công đội tàu vận tải viễn dương đầu tiên, sẽ có thể thông qua biển Vô Tận vận chuyển hàng hóa của Thương hội Tân Phi đến khắp mọi nơi trên lục địa Saiens một cách thuận tiện hơn.

Lấy Vương quốc Rulson làm ví dụ.

Hiện tại nếu Thương hội Tân Phi muốn vận chuyển các loại Máy móc Ma thuật sản xuất ra đến Vương quốc Rulson, vì địa hình của Công quốc Stan bị hạn chế, chỉ có thể đi qua hoang nguyên Hắc Mễ, vào Vương quốc Lanpari, rồi qua thành Bontar, rẽ về phía nam, cuối cùng mới vào được Vương quốc Rulson.

Một chuyến vận chuyển như vậy, tổng quãng đường sẽ gần một nghìn cây số, chi phí vận chuyển vốn đã cao, lại còn phải đi qua Vương quốc Lanpari ở giữa đường nên bắt buộc phải nộp thêm một khoản thuế quan, tổng chi phí vận chuyển cực kỳ cao.

Còn một khi đội tàu vận tải viễn dương được xây dựng xong, những hàng hóa này có thể trực tiếp chất lên tàu ngay tại đây, rồi từ phía nam Công quốc Stan vòng qua một vòng nhỏ, cuối cùng đổ bộ từ đường bờ biển phía nam Vương quốc Rulson.

Chặng đường này không cần phải nộp thêm bất kỳ khoản phí nào, cộng thêm sức chở siêu mạnh của thuyền hàng ma lực, một lần vận chuyển đã đủ sánh bằng vô số lần vận chuyển đường bộ, chắc chắn sẽ giảm chi phí đi đáng kể.

Hơn nữa nếu vận chuyển qua biển Vô Tận, xa hơn một chút, còn có thể dễ dàng đến được những quốc gia có đường bờ biển ở xa hơn nữa trên lục địa Saiens, điều này rất có ích cho việc Hứa Dịch muốn phổ biến Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất ra khắp lục địa Saiens.

Chỉ tiếc là năng lực sản xuất hiện tại của Thương hội Tân Phi thực sự vẫn còn khá thiếu hụt, cho dù bây giờ đã thử nghiệm thành công, thì thời gian đóng chiếc thuyền hàng ma lực cỡ trung tiếp theo nhanh nhất cũng phải mất vài tháng.

Đợi đến khi thực sự có thể xây dựng được một đội tàu vận tải viễn dương, e rằng nhanh nhất cũng phải vài năm sau mới thành hiện thực.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không nhịn được mà liếc Leslie một cái với vẻ có phần bực bội.

Vốn dĩ lịch trình thời gian của bản thân anh đã đủ căng thẳng rồi, gã này bây giờ còn chạy đến chen ngang vào một chân.

Đơn giản là lãng phí thời gian!

Chương 179: Tiềm năng của các Thương hội nhỏ

Cơn bão quả nhiên đã ập đến Thương hội Tân Phi.

Tuy nhiên, cơn bão này không mang đến rắc rối, mà là vô số cư dân bình thường trong và ngoài Thành phố Bontar, những người muốn làm giàu chỉ sau một đêm.

Sau buổi họp báo ra mắt sản phẩm, kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ của Thương hội Tân Phi đã được một số tờ báo trong thành phố đăng tải rầm rộ. Thêm vào đó, Phủ Thành chủ cũng đã đăng tải thông báo liên quan trên quảng trường chính trị, vì vậy chỉ trong vài ngày ngắn ngủi, kế hoạch này đã được mọi người trong Thành phố Bontar biết đến.

Biết được rằng một vài người nông dân bình thường ở Làng Ireland lại có thể đạt được thu nhập hàng trăm đồng vàng mỗi tháng chỉ bằng cách tham gia vào kế hoạch này, những người dân bình thường trong và ngoài Thành phố Bontar gần như ngay lập tức trở nên điên cuồng.

Chỉ sau một đêm, vô số Thương hội với những cái tên kỳ lạ đã mọc lên như nấm ở Thành phố Bontar, và những Thương hội nhỏ này lần lượt nộp đơn xin tham gia kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ của Thương hội Tân Phi.

Chỉ trong vòng ba ngày, số lượng Thương hội nộp đơn xin tham gia kế hoạch này đã lên tới hơn một nghìn.

Mặc dù phần lớn trong số đó là các Thương hội được thành lập vội vàng trong vài ngày qua, nhưng cũng có một số Thương hội nhỏ đã tồn tại từ lâu ở Thành phố Bontar.

Đối mặt với lượng đơn đăng ký khổng lồ như vậy, một vài viên chức của Phủ Thành chủ được Bá tước Satsuma cử đến hỗ trợ Thương hội Tân Phi triển khai kế hoạch này trong thời gian này đã mệt mỏi đến mức còn hơn cả chó, bận rộn từ sáng sớm đến tối muộn mỗi ngày, thời gian ngủ thậm chí còn không quá năm tiếng.

May mắn thay, Thương hội Tân Phi đã xây dựng một bộ tiêu chuẩn đánh giá khá chi tiết trước khi đưa ra kế hoạch này, bất kỳ Thương hội nhỏ nào không đáp ứng được tiêu chuẩn đều không được chấp nhận đơn đăng ký, điều này đã giúp họ tiết kiệm được rất nhiều việc.

Một trong những điều kiện cơ bản nhất là các Thương hội nhỏ muốn tham gia kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ phải có chứng nhận vốn cơ bản.

Và mức vốn tối thiểu này tạm thời được Hứa Dịch ấn định là hai trăm đồng vàng.

Chỉ riêng điều kiện này đã trực tiếp loại bỏ hơn một nửa trong số hơn một nghìn người đăng ký.

Thêm vào đó là các tiêu chuẩn khác, cuối cùng chỉ còn hơn hai trăm Thương hội vượt qua được vòng đánh giá và đủ điều kiện tham gia kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ.

Tuy nhiên, khi hơn hai trăm Thương hội nhỏ này biết được rằng ngay cả khi họ tham gia kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ, họ cũng sẽ không thể trực tiếp sản xuất toàn bộ Máy móc Ma pháp như Quạt Ma lực, Nồi nấu ăn Ma lực, Máy làm bánh mì Ma lực, v. v. , mà chỉ có thể chọn sản xuất một số bộ phận của những Máy móc Ma pháp này, thì ngay lập tức đã có hơn một nửa số Thương hội chọn rút lui.

Cuối cùng, chỉ còn lại tám mươi bảy Thương hội nhỏ kiên trì muốn tham gia kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ.

"Hứa Dịch, trước đây cậu nói giao việc sản xuất đinh vít cho Freeman và những người khác, tôi thấy cũng không sao. Dù sao thì đinh vít cũng không phải là thứ gì quá quan trọng. Nhưng bây giờ cậu lại nói với tôi rằng cậu định giao toàn bộ việc sản xuất những linh kiện này cho các Thương hội nhỏ này... Này, cậu định cho xưởng sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng của chúng ta giải thể à?"

Cùng với việc uy tín của Hứa Dịch trong Thương hội ngày càng cao, bây giờ trong Thương hội Tân Phi, chỉ còn Heinze là người dám trực tiếp chỉ trích Hứa Dịch một cách không chút khách khí như vậy.

Hôm nay lẽ ra chưa đến ngày anh ta cố định hàng tháng trở về Thành phố Bontar, nhưng sau khi xem được bản tin tiếp theo về kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ trên 《Nhật báo Karma》, anh ta đã không nhịn được mà chạy về.

Mục đích không gì khác chính là để hỏi trực tiếp Hứa Dịch.

"Ai nói tôi muốn cho xưởng sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng giải thể?" Hứa Dịch khó hiểu nhìn anh ta."Tôi nói này, hôm nay cậu cố tình chạy về chỉ vì chuyện này à?"

Heinze chỉ vào những vị đại diện của tám mươi bảy Thương hội nhỏ kia, những người lúc này đang được Ancato dẫn đi tham quan xưởng sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng, tức giận nói: "Chẳng lẽ không phải sao? Công việc hiện tại của xưởng này là sản xuất những linh kiện đó rồi lắp ráp, bây giờ cậu lại muốn giao toàn bộ công việc sản xuất những linh kiện này cho những Thương hội nhỏ mà tôi chưa từng nghe tên bao giờ, vậy thì xưởng này còn làm gì nữa? Hàng ngày chỉ đơn giản là lắp ráp những linh kiện đó thôi sao?"

"Chờ đã... Heinze, tôi phát hiện ra logic của cậu có vấn đề đấy." Hứa Dịch cau mày nói."Ngay cả khi tôi giao việc gia công linh kiện cho những Thương hội nhỏ đó, thì tại sao lại đại diện cho việc xưởng này không có việc gì để làm?"

"Nói nhảm! Những việc này vốn dĩ là do công nhân của xưởng sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng của chúng ta đang làm. Cậu giao cho người khác, công nhân của chúng ta đương nhiên là không có việc gì để làm!" Heinze tức giận nói.

"Ai nói... Ồ, tôi hiểu rồi." Hứa Dịch vỗ trán, đưa tay vỗ vai Heinze, cười ha hả nói: "Là lỗi của tôi, tôi đã không nói rõ ràng với cậu. Ừm... Nói thế nào nhỉ, trước tiên tôi khẳng định với cậu, ngay cả khi cho phép tám mươi bảy Thương hội nhỏ này tham gia vào hàng ngũ sản xuất và gia công linh kiện, thì cũng sẽ không ảnh hưởng chút nào đến công việc của chính Thương hội chúng ta, điều này tôi có thể chắc chắn, vì vậy cậu không cần phải lo lắng."

Mặc dù trong lòng đang tức giận, nhưng Heinze biết Hứa Dịch tuyệt đối sẽ không nói đùa với mình trong tình huống này, không khỏi nghi ngờ hỏi: "Rốt cuộc là chuyện gì vậy? Cậu nói rõ ràng đi."

"Là như thế này. Cậu xem, trước tiên, cậu từng là người phụ trách chính của xưởng này, tôi nghĩ cậu nên rõ ràng rằng, năng lực sản xuất của xưởng sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng luôn tồn tại nút thắt cổ chai. Và nguyên nhân dẫn đến nút thắt cổ chai này là do tốc độ tự sản xuất và gia công linh kiện của chúng ta không bao giờ theo kịp tốc độ lắp ráp, đúng không?" Hứa Dịch hỏi.

Heinze suy nghĩ một chút, gật đầu: "Đúng là như vậy. Nhưng trước khi tôi đi, tôi đã điều chỉnh tỷ lệ công việc của công nhân, cố gắng hết sức để giữ cho chúng nhất quán. Chẳng lẽ sau khi tôi đi, tên nhóc Ancato này lại tự ý thay đổi?"

"Không hề, Ancato đã hoàn thành công việc rất tốt, cậu không cần phải lo lắng. Nhưng cậu phải nghĩ như thế này, mặc dù cậu đã điều chỉnh tỷ lệ công việc, giúp nâng cao hiệu quả tổng thể, nhưng cách làm này thực chất chỉ là một sự thỏa hiệp, đúng không?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Vậy cậu muốn thế nào? Chính cậu cũng đã nói, tốc độ gia công linh kiện của công nhân không theo kịp tốc độ lắp ráp, chúng ta không thể tuyển thêm một nhóm công nhân chuyên phụ trách gia công linh kiện được? Bây giờ chúng ta không có nhiều mặt bằng như vậy, trừ khi..." Heinze đột nhiên sững người, suy nghĩ một lúc, kinh ngạc nhìn Hứa Dịch."Này, chẳng lẽ cậu muốn để những Thương hội nhỏ này thay thế cho những công nhân và mặt bằng mà chúng ta cần thuê sao?"

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Không tệ, cuối cùng thì cậu cũng hiểu ra rồi."

Heinze nhìn những vị đại diện của các Thương hội nhỏ ở đằng xa, suy nghĩ miên man, một lúc sau, anh ta lại cau mày.

"Vẫn không đúng. Mặc dù việc để họ sản xuất và gia công linh kiện có thể giúp chúng ta tiết kiệm được rất nhiều nhân lực và mặt bằng, nhưng những linh kiện này là do họ gia công sản xuất, nếu chúng ta mua lại từ họ, chắc chắn là phải để họ kiếm lời. Như vậy, lợi nhuận của chúng ta chẳng phải là sẽ giảm xuống sao?"

Hứa Dịch cười khẩy: "Heinze, tôi hỏi cậu một câu. Trước đây chúng ta tự sản xuất một chiếc đinh vít số 3, chi phí là bao nhiêu?"

Heinze sững người, trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Sao tôi biết được, cậu nên hỏi tên Sebas đó."

"Tôi đã hỏi rồi. Vì vậy tôi biết. Nói cho cậu biết, một chiếc đinh vít số 3, chi phí tự sản xuất của chúng ta, theo ước tính của Sebas, đại khái là từ hai mươi lăm đến ba mươi đồng xu đồng." Hứa Dịch nói.

"Không đúng lắm nhỉ? Đinh vít số 3 nhỏ như vậy, chỉ sử dụng rất ít sắt vụn, sao có thể tốn tới hai mươi lăm đồng xu đồng, thậm chí là ba mươi đồng xu đồng chứ?" Heinze nghi ngờ nói.

"Sắt vụn chỉ là chi phí nguyên vật liệu, nhưng để tính toán chi phí thực tế, chúng ta còn phải tính thêm chi phí nhân công, chi phí hao mòn của máy tạo ren ma lực, và các yếu tố khác, sau khi tính toán hết tất cả thì là như vậy." Hứa Dịch giải thích.

"Ừm... Được rồi, coi như là vậy đi, nhưng cậu đột nhiên hỏi điều này, thì có liên quan gì đến vấn đề vừa rồi của tôi sao?" Heinze lại hỏi.

"Tất nhiên là có. Bây giờ cậu đã biết rồi đấy. Chúng ta tự sản xuất một chiếc đinh vít số 3, đại khái cần hai mươi lăm đồng xu đồng đến ba mươi đồng xu đồng, nhưng cậu có biết chúng ta mua một chiếc đinh vít số 3 từ Liên minh Thương mại Ireland thì cần bao nhiêu tiền không?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

"Chuyện này tôi thật sự không để ý. Nhưng nghĩ đến việc họ cũng muốn kiếm tiền, vậy thì một chiếc đinh vít số 3 chắc là... sẽ bán với giá khoảng ba mươi lăm đồng xu đồng. Nếu cao hơn, thì cậu chắc chắn sẽ không đồng ý."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lắc đầu: "Cậu sai rồi. Hiện tại chúng ta mua một chiếc đinh vít số 3 từ Liên minh Thương mại Ireland chỉ cần hai mươi ba đồng xu đồng."

"Không thể nào!" Heinze lập tức kinh ngạc phản bác."Chẳng lẽ họ không kiếm tiền nữa sao?"

"Không, ngược lại, họ vẫn có thể kiếm tiền. Theo ước tính của tôi, một chiếc đinh vít số 3 họ bán với giá hai mươi ba đồng xu đồng, có thể kiếm được khoảng năm đồng xu đồng." Hứa Dịch nói.

"Vậy thì sao có thể chứ!" Lần này Heinze hoàn toàn bị sốc."Chúng ta tự sản xuất một chiếc đinh vít số 3 đã tốn tới hai mươi lăm đồng xu đồng, thậm chí là ba mươi đồng xu đồng. Tại sao họ lại không cần đến hai mươi đồng xu đồng? Chẳng lẽ họ làm tốt hơn tôi sao?"

Nhìn thấy vẻ mặt kích động của Heinze, Hứa Dịch biết điều này chắc chắn đã tổn thương đến lòng tự trọng của Heinze với tư cách là cựu giám đốc xưởng sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng, liền vỗ vai anh ta nói: "Chuyện này không liên quan gì đến cậu. Mà là bởi vì phúc lợi của nhân viên Thương hội Tân Phi của chúng ta tốt hơn, nên chi phí nhân công đầu tư vào tương đối cao. Còn Liên minh Thương mại Ireland, bản thân họ vừa là ông chủ của Thương hội, vừa là nhân viên, nên chi phí nhân công đối với họ có thể bỏ qua, vì vậy đương nhiên là có thể giảm chi phí tổng thể xuống thấp hơn chúng ta rất nhiều."

"Vậy chất lượng đinh vít mà họ làm ra thì sao? Nếu không bằng chúng ta tự làm, tôi vẫn phản đối cậu làm như vậy." Heinze vẫn không phục nói.

"Rất tiếc, đinh vít mà họ làm ra về mặt chất lượng thậm chí còn tốt hơn một chút so với chúng ta tự làm..." Hứa Dịch bất đắc dĩ dang hai tay ra nói.

"Hả? Không thể nào? Tại sao lại như vậy?" Heinze vẻ mặt khó tin.

"Rất đơn giản, bởi vì họ chuyên nghiệp." Hứa Dịch nhún vai, trong ánh mắt hiện lên một tia an ủi."Lúc đầu tôi chỉ bán cho họ vài chiếc máy tạo ren ma lực và một số thiết bị liên quan, đồng thời dạy cho họ quy trình sản xuất đinh vít, không ngờ rằng trong khoảng thời gian này, họ đã không ngừng tự mình nghiên cứu và cải tiến, bây giờ đinh vít sản xuất ra về mặt chất lượng tổng thể đã rất xuất sắc, thậm chí còn tốt hơn so với... Ừm, tóm lại là rất tốt, tuyệt đối đáp ứng được yêu cầu của Thương hội chúng ta."

Heinze ngây người nhìn những vị đại diện của các Thương hội nhỏ ở đằng xa, lúc này họ đang tham quan hai chiếc máy tạo ren ma lực duy nhất còn lại trong xưởng, lẩm bẩm vài câu, đột nhiên hỏi Hứa Dịch: "Bây giờ tôi có thể hiểu tại sao cậu lại muốn giao việc gia công linh kiện cho các Thương hội nhỏ này, nhưng Hứa Dịch, cậu không lo lắng rằng, một ngày nào đó những Thương hội nhỏ này phát triển lớn mạnh, sau đó sẽ cướp hết lợi nhuận của Thương hội Tân Phi của chúng ta sao?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Nếu họ thực sự có thể làm được điều đó, tôi tuyệt đối sẽ giơ hai tay hoan nghênh."

Nhìn nụ cười chân thành trên mặt Hứa Dịch, Heinze đau khổ vỗ trán.

"Tôi quên mất rằng, cậu vốn dĩ là một tên điên!"

Chương 180: Xây đường cũng có lợi

Sau hơn nửa tháng được đào tạo tại Thương hội Tân Phi, trong số 87 Thương hội nhỏ vượt qua kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ, cuối cùng chỉ còn 73 Thương hội lựa chọn ký kết thỏa thuận kế hoạch hỗ trợ với Thương hội Tân Phi.

Theo thỏa thuận, họ sẽ nhận được một số thiết bị máy móc ma pháp từ Thương hội Tân Phi theo hình thức trả góp để sản xuất các linh kiện khác nhau theo yêu cầu của Thương hội Tân Phi và phải bán những linh kiện này cho Thương hội Tân Phi theo mức giá do Thương hội Tân Phi quy định.

Mặc dù những điều khoản này thoạt nhìn có vẻ bá đạo, nhưng nếu tính toán kỹ lưỡng, trên thực tế, các điều kiện mà Thương hội Tân Phi đưa ra là khá hợp lý.

Đầu tiên, mức giá do Thương hội Tân Phi quy định đã chừa cho 73 Thương hội nhỏ này đủ lợi nhuận. Tính sơ bộ, mỗi Thương hội nhỏ có thể kiếm được ít nhất 300 đồng vàng mỗi tháng chỉ từ việc nhận đơn đặt linh kiện từ Thương hội Tân Phi.

Và nếu nhu cầu đặt hàng của Thương hội Tân Phi tăng lên, thì số tiền mà những Thương hội nhỏ này kiếm được đương nhiên cũng sẽ tăng theo.

Hơn nữa, thỏa thuận này chỉ có hiệu lực trong ba năm. Điều đó có nghĩa là sau ba năm, khi những Thương hội nhỏ này bán những linh kiện này cho Thương hội Tân Phi, họ sẽ không bị ràng buộc bởi mức giá do Thương hội Tân Phi quy định nữa, mà có thể tự do định giá.

Vì vậy, chỉ chưa đầy một tháng sau khi Thương hội Tân Phi tổ chức buổi họp báo sản phẩm và công bố kế hoạch hỗ trợ Thương hội nhỏ, tại Thành phố Bontar đã xuất hiện thêm 73 Thương hội nhỏ chuyên gia công linh kiện máy móc ma pháp.

Không giống như nhà máy của Thương hội Tân Phi có diện tích hơn một ha, xưởng sản xuất của những Thương hội nhỏ này hầu hết chỉ là những xưởng nhỏ.

Hầu hết các Thương hội nhỏ đều chỉ thuê một kho hàng nhỏ, đặt một vài thiết bị máy móc ma pháp mua từ Thương hội Tân Phi vào đó, sau đó thuê thêm một vài người là có thể bắt đầu sản xuất.

Vì máy móc ma pháp khi gia công linh kiện sẽ tạo ra tiếng ồn lớn, thêm vào đó giá thuê mặt bằng trong thành phố lại đắt đỏ, nên những Thương hội nhỏ này hầu hết đều chọn thuê kho xưởng ở ngoại ô Thành phố Bontar.

Và bởi vì các linh kiện mà họ sản xuất đều được cung cấp cho Thương hội Tân Phi, nên những Thương hội nhỏ này đương nhiên sẽ chọn địa điểm gần Trang viên Sancton.

Nhìn thấy khung cảnh yên bình và thanh bình ban đầu, hoàn toàn có thể coi là một nơi nghỉ dưỡng lý tưởng như Trang viên Sancton giờ đây bị bao phủ bởi đủ loại âm thanh ồn ào, giống như một công trường lớn, Hứa Dịch không khỏi cảm thấy hối hận trong lòng.

Ban đầu, anh dự định sau khi Thung lũng Rainfall được khai phá xong, sẽ chuyển tất cả các nhà máy đến Thung lũng Rainfall, còn Trang viên Sancton sẽ được quy hoạch thành trung tâm nghiên cứu và thiết kế của Thương hội Tân Phi, chuyên đảm nhận công việc thiết kế và nghiên cứu các loại máy móc ma pháp của Thương hội Tân Phi.

Với môi trường yên tĩnh và thanh bình ở đây, chắc chắn nó sẽ rất thích hợp để các nhà nghiên cứu tập trung tinh thần.

Nhưng bây giờ, khu vực xung quanh Trang viên Sancton đã trở thành một khu công nghiệp nhỏ.

Và Hứa Dịch có thể chắc chắn rằng, với sự phát triển và lớn mạnh của Thương hội Tân Phi, khu công nghiệp này chắc chắn cũng sẽ mở rộng theo, và sẽ không bao giờ có thể trở lại môi trường yên bình trước đây nữa.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không khỏi có chút oán giận Thương hội Amli.

Giá như con đường dẫn đến Thung lũng Rainfall được sửa chữa sớm hơn thì Trang viên Sancton đã không ra nông nỗi này.

"Này, Hội trưởng Hứa, cậu trách tôi như vậy là không đúng rồi." Đối mặt với lời phàn nàn của Hứa Dịch, Hội trưởng Moon Cruzton của Thương hội Amli kêu oan."Rõ ràng là cậu yêu cầu rất nghiêm ngặt về chất lượng con đường. Và Thương hội Amli của chúng tôi chỉ làm theo yêu cầu của cậu, vì để đảm bảo chất lượng, chúng tôi đã cố tình làm chậm tiến độ, chỉ để đạt được sự hoàn hảo. Bây giờ cậu lại phàn nàn về tốc độ chậm, điều này là quá đáng rồi."

"Tôi chỉ nói đùa thôi. Đừng để tâm." Nhìn thấy vẻ mặt không hài lòng của Hội trưởng Cruz, Hứa Dịch xoa xoa mặt, cười nói."Chất lượng là ưu tiên hàng đầu, những thứ khác có thể bàn sau. Đây là con đường đầu tiên ở Vương quốc Lanpari của chúng ta, và cũng là con đường đầu tiên trên Lục địa Saines. Nếu làm tốt, Thương hội Amli của các ông thậm chí có thể được ghi danh vào lịch sử của Lục địa Saines, còn nếu làm không tốt, các ông có thể sẽ phải mang tiếng xấu muôn đời. Tôi yêu cầu cao về chất lượng cũng là vì muốn tốt cho Thương hội Amli của các ông."

"Điều này tôi còn rõ hơn cậu." Hội trưởng Cruz đáp, vẻ mặt trở nên nghiêm nghị."Đúng vậy, việc con đường này được xây dựng tốt hay không là rất quan trọng. Không cần nói đến việc lưu danh muôn thuở trên Lục địa Saines, chỉ nói đến trước mắt. Cách đây không lâu, Hội trưởng Pompeii của Hãng xe ngựa Filson đã tìm tôi, hỏi tôi xem việc xây dựng con đường đến Rừng Rainfall này cần bao nhiêu tiền. Nhìn thái độ của ông ta, có vẻ như ông ta muốn tự bỏ tiền ra xây dựng con đường."

"Hãng xe ngựa Filson?" Hứa Dịch khựng lại, suy nghĩ một lúc rồi gật đầu."Cũng đúng. Công việc kinh doanh của Thương hội họ là vận tải đường bộ, đương nhiên hy vọng tình trạng đường xá sẽ tốt hơn, việc họ bày tỏ sự quan tâm đến đường xá cũng không có gì lạ. Tuy nhiên, việc xây dựng đường xá vẫn do chính phủ Vương quốc Lanpari phụ trách, không đến lượt ông ta phải lo lắng."

"Vấn đề là tất cả chúng ta đều biết rằng ngân khố của vương quốc đang cạn kiệt. Cho dù Quốc vương Bệ hạ có muốn xây dựng đường xá, thì cũng không có đủ tiền." Hội trưởng Cruz bất lực dang hai tay ra."Vì vậy, lần trước khi Hội trưởng Pompeii hỏi tôi về nguồn tiền để xây dựng con đường này, sau khi tôi nói với ông ta rằng Thương hội Tân Phi đã tự bỏ tiền túi ra, ông ta đã không hỏi thêm gì nữa."

"Sao vậy? Bị chi phí xây dựng con đường làm cho sợ hãi sao?" Hứa Dịch cười hỏi.

Hội trưởng Cruz liếc nhìn Hứa Dịch."Nói nhảm, chỉ riêng việc xây dựng con đường chưa đầy 20 km này đã tiêu tốn của Thương hội Tân Phi các cậu hơn mười nghìn đồng vàng. Vậy nếu muốn kết nối tất cả các thành phố trong Vương quốc Lanpari bằng đường bộ, thì e rằng phải tốn hàng triệu đồng vàng. Cậu nghĩ có Thương hội nào có thể chi trả nổi?"

"Một Thương hội không chi trả nổi, thì có thể huy động mười, một trăm, thậm chí là một nghìn Thương hội chi trả. Tích tiểu thành đại, tự nhiên có thể xây dựng được mạng lưới giao thông đường bộ." Hứa Dịch thản nhiên nói.

"Cậu nghĩ đơn giản quá rồi đấy. Ngoại trừ Thương hội Tân Phi của các cậu... à mà thôi, còn Thương hội nào tự bỏ tiền túi ra xây dựng đường xá, làm loại chuyện vô bổ này chứ?" Hội trưởng Cruz nói.

"Chưa chắc. Cách đây vài ngày, chẳng phải ông đã nói rằng Hội trưởng Morgan đã tìm đến ông, muốn ông giúp họ xây dựng một con đường từ khu mỏ của Thương hội họ đến Thành phố Bontar sao?"

"Đó là chuyện khác. Việc xây dựng con đường từ khu mỏ đến Thành phố Bontar có thể giúp họ vận chuyển quặng đến Thành phố Bontar nhanh chóng và thuận tiện hơn. Tính toán kỹ lưỡng, họ có thể tiết kiệm được chi phí vận chuyển. Trên thực tế, cũng giống như việc cậu xây dựng con đường này, họ chỉ nghĩ đến việc xây dựng khi nào thấy có lợi cho Thương hội của mình, nếu không thì ai rảnh mà làm?"

"Vì vậy, mấu chốt nằm ở việc có lợi hay không. Vậy nếu tôi nói với họ rằng, việc xây dựng đường xá không chỉ không lỗ vốn, mà còn có thể kiếm được tiền?" Hứa Dịch nói với vẻ mặt bí ẩn.

"Kiếm tiền?" Hội trưởng Cruz kinh ngạc nhìn Hứa Dịch."Cậu đang nói đùa đấy à? Làm sao có thể kiếm tiền từ việc này được?"

"Không tin à?" Hứa Dịch cười khẩy."Vài ngày nữa, khi Quốc vương Bệ hạ cử người đến tìm ông, yêu cầu Thương hội của ông chịu trách nhiệm xây dựng đường xá, thì ông cứ việc từ chối đi."

Hội trưởng Cruz trợn tròn mắt nhìn Hứa Dịch, phản ứng đầu tiên của ông ta là Hứa Dịch đang đùa với mình.

Ai cũng biết ngân khố của vương quốc đang cạn kiệt, làm sao có tiền để xây dựng đường xá?

Nhưng lý trí nói cho ông ta biết rằng, Hứa Dịch rõ ràng là không thể nào đem chuyện này ra làm trò đùa được.

Chẳng lẽ là thật?

Nhìn nụ cười bí ẩn của Hứa Dịch, Hội trưởng Cruz nhất thời cảm thấy bối rối.

Bước sang tháng 7, thời tiết thực sự bắt đầu trở nên nóng bức.

Khi nhiệt độ tăng dần, doanh số bán Quạt Ma lực ở Thành phố Bontar cũng tăng theo.

Khác với hơn một tháng trước, giờ đây trên thị trường Thành phố Bontar đã không còn nhìn thấy bất kỳ thương hiệu Quạt Ma lực nào khác, ngoại trừ Tân Phi Quạt Ma lực.

Tất nhiên, vào lúc này, ngay cả khi có những thương hiệu Quạt Ma lực khác, thì so với vẻ ngoài đẹp mắt của Tân Phi Quạt Ma lực, chúng cũng không thể so sánh được.

Do chương trình đổi cũ lấy mới của Thương hội Tân Phi, nhiều gia đình đã mua Quạt Ma lực vào năm ngoái, sau khi so sánh kỹ lưỡng, hầu hết đều chọn tham gia chương trình này, đổi chiếc Quạt Ma lực cũ trong nhà lấy Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới.

Theo thống kê của Sebas vào tháng trước, trong tháng 6, tổng cộng đã bán được 7. 472 chiếc Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới, trong đó gần một nửa là bán được nhờ chương trình đổi cũ lấy mới, hơn 3. 000 chiếc.

Phải nói rằng, so với năm ngoái, doanh số bán hàng này chắc chắn là kém hơn rất nhiều. Nhưng điều này cũng nằm trong dự đoán của mọi người trong Thương hội.

Xét cho cùng, Quạt Ma lực không phải là vật tư tiêu hao một lần, mua một chiếc có thể sử dụng được vài năm, không ai lại rảnh rỗi mà thay đổi.

Hơn nữa, Thành phố Bontar chỉ là một thành phố nhỏ với tổng dân số hơn 100. 000 người, thị trường vốn đã bão hòa, đương nhiên là không thể xuất hiện tình trạng bán chạy như hồi Quạt Ma lực mới xuất hiện vào năm ngoái.

Nếu không phải vì vẻ ngoài của Tân Phi Quạt Ma lực thế hệ mới quá đẹp, đồng thời lại có chương trình đổi cũ lấy mới hỗ trợ, thì doanh số bán hàng năm nay e rằng sẽ rất thảm hại.

Đối với điều này, giải pháp của Thương hội Tân Phi rất đơn giản. Đó là nỗ lực mở rộng thị trường, quảng bá sản phẩm của Thương hội Tân Phi đến nhiều thành phố hơn trong Vương quốc Lanpari.

Chỉ là việc thiết lập kênh bán hàng là một việc rất tốn thời gian, mặc dù trong năm nay, Thương hội Tân Phi đã xây dựng được nền tảng vững chắc tại Thành phố Bontar, Thành Karma và Thành Saltan, có thể dễ dàng bán sản phẩm tại ba thành phố này, nhưng nếu muốn quảng bá đến Thành phố Canberra và Thành phố Norton xa hơn, hay xa hơn nữa là Thành phố Karamay, thì cần phải nỗ lực hơn rất nhiều.

Ngược lại, thủ đô Thành Anweimar của Vương quốc Lanpari, nơi cách Thành phố Bontar xa hơn cả Thành phố Karamay, lại dễ dàng hơn.

Điểm bán đại lý của Thương hội Tân Phi do Victor và hai người bạn của anh thành lập tại Thành Anweimar hiện đang kinh doanh rất phát đạt, mỗi lần vận chuyển các loại Máy móc Ma lực gia dụng từ Thành phố Bontar đến đều được bán hết veo trong thời gian ngắn.

Trong khi giúp Victor và hai người bạn của anh kiếm được rất nhiều tiền vàng, nó cũng khiến thương hiệu Tân Phi ngày càng ăn sâu vào lòng người dân Thành Anweimar.

Hứa Dịch thậm chí còn nghiêm túc cân nhắc đến việc mở một nhà máy Tân Phi ở ngoại ô Thành Anweimar như ở Thành Karma, để sản xuất Tân Phi Máy móc Ma lực gia dụng ngay tại chỗ.

Tuy nhiên, sau khi nghe được ý định này của Hứa Dịch, Cervini, người một lần nữa đến Thành phố Bontar vì công việc, đã nhìn chằm chằm Hứa Dịch, lắc đầu một cách kiên quyết."Không được."

Chương 182: Hiệu ứng người nổi tiếng

Tối hôm qua, một trận mưa lớn ập đến, quét sạch cái nóng bức của đầu hè, cũng gột rửa cả Thành phố Bontar, khiến cả thành phố trở nên trong lành lạ thường.

Thế nhưng, ngay khi trời vừa sáng, mặt trời ló dần từ đường chân trời, nhiệt độ lại nhanh chóng tăng lên, bao phủ cả trong và ngoài thành phố trong cái nóng nực vốn có của mùa hè.

Sáng sớm tinh mơ, Hứa Dịch đã đến đón Stella từ nhà, sau khi cùng nhau ăn sáng, hai người dạo bước trong Thành phố Bontar.

Mặc dù thời gian này luôn bị đủ thứ chuyện vây lấy, nhưng Hứa Dịch vẫn luôn cố định dành ra một ngày hoặc nửa ngày mỗi tuần để ở bên Stella.

Xét cho cùng, yêu đương là phải như vậy, hai người phải dành thời gian ở bên nhau, tận hưởng thế giới riêng của hai người thì mới có ý nghĩa.

Tuy nhiên, việc đi dạo phố với Stella đối với Hứa Dịch mà nói thực sự là một việc rất nhàm chán, bởi vì là một người xuất thân từ ngành kỹ thuật, anh không thể nào hiểu nổi tại sao Stella có thể ở lì trong một cửa hàng quần áo gần một tiếng đồng hồ, thử gần như tất cả các loại quần áo trong cửa hàng mới chịu ra về, mà cuối cùng cũng chỉ mua một hoặc hai bộ.

Theo quan điểm của Hứa Dịch, quần áo chỉ là thứ để che thân và giữ ấm, mặc kiểu gì cũng chẳng khác gì nhau.

Bây giờ là mùa hè, nếu như ở Trái đất, trừ khi thật sự cần thiết, Hứa Dịch thường sẽ chọn đại một chiếc áo phông và quần đùi để mặc, những thứ khác anh hoàn toàn không quan tâm.

Tất nhiên, ở Trái đất, quan điểm này của anh đã từng bị một số đồng nghiệp nữ chỉ trích nghiêm khắc, cho nên hiện tại, khi đi dạo phố cùng Stella, dù trong lòng có miễn cưỡng đến đâu, anh cũng sẽ chọn cách im lặng, mặc cho Stella kéo anh đi thử hết bộ này đến bộ khác.

Điều đáng nói là, trình độ khoa học kỹ thuật của Lục địa Saines có lẽ kém xa Trái đất, nhưng về khoản quần áo trang phục thì lại không hề kém cạnh, chỉ riêng cửa hàng quần áo chưa đầy một trăm mét vuông này đã bày bán la liệt, đủ loại, với hơn hai trăm bộ váy áo mùa hè dành cho nữ đủ kiểu dáng khác nhau, khiến Hứa Dịch nhìn mà hoa cả mắt.

Nhìn thấy vẻ mặt bất lực, thậm chí là luống cuống tay chân của Hứa Dịch, Stella mỉm cười rạng rỡ với anh: "Thôi nào, cứ kiên nhẫn chờ một chút đi. Dù sao ở trong này cũng mát mẻ hơn ngoài kia nhiều. Ở đây vẫn hơn là đi ngoài đường phố chứ?"

Được Stella nhắc nhở, Hứa Dịch mới nhận ra rằng nhiệt độ trong cửa hàng quần áo này quả thực thấp hơn bên ngoài rất nhiều, mát mẻ dễ chịu.

Anh đảo mắt nhìn xung quanh, sau đó phát hiện ra một chiếc Điều hòa Ma lực trên bức tường bên phải, đang không ngừng thổi ra những làn gió mát lạnh.

Không cần phải nói, đó chính là sản phẩm của Tân Phi.

Nhận thấy ánh mắt Hứa Dịch đang dừng lại trên chiếc Điều hòa Ma lực, bà chủ cửa hàng, người từ lúc Hứa Dịch và Stella bước vào đã không rời mắt khỏi họ, cười nói: "Hội trưởng Hứa, Điều hòa Ma lực Tân Phi của ngài thật sự rất tốt. Từ khi dùng nó, cửa hàng của chúng tôi lúc nào cũng mát mẻ dễ chịu thế này. Thậm chí còn giúp việc buôn bán của chúng tôi tốt hơn rất nhiều."

"Ồ? Có phải vì có rất nhiều người đến cửa hàng của cô để tránh nóng không?" Hứa Dịch cười hỏi.

"Chắc là vậy." Bà chủ cửa hàng là một phụ nữ khoảng ba mươi tuổi, khuôn mặt tròn trịa, khi cười trông vô cùng phúc hậu, có lẽ điều này cũng có liên quan đến việc buôn bán của cửa hàng đang rất tốt."Ngài nghĩ mà xem, đến cửa hàng của chúng tôi mát mẻ thì mát mẻ thật đấy, nhưng đã ở đây cả buổi, cũng ngại không mua gì mà, phải không?"

Hứa Dịch không nhịn được cười: "Ý cô là đang cảnh báo tôi một lát nữa không được ra về tay không sao?"

Bà chủ cửa hàng cười lớn: "Làm gì có chuyện đó. Hội trưởng Hứa và tiểu thư Stella là ai chứ, sao tôi dám cảnh báo hai vị được. À mà, Hội trưởng Hứa, tôi có một câu hỏi muốn hỏi ngài từ lâu rồi, hôm nay may quá gặp được ngài ở đây, ngài có thể trả lời tôi được không?"

"Ồ? Vấn đề gì vậy? Cứ hỏi thoải mái."

Bà chủ cửa hàng gật đầu, chỉ vào chiếc Điều hòa Ma lực trên tường: "Ngài xem, cái Điều hòa Ma lực này hình như bị gỉ sét một chút rồi thì phải?"

Hứa Dịch lại nhìn chiếc Điều hòa Ma lực trên tường một lần nữa. Anh nhận thấy lớp vỏ ngoài của chiếc Điều hòa Ma lực này tuy rằng đã được lau chùi kỹ lưỡng, nhưng vẫn có thể nhìn thấy rõ những vết gỉ sét, liền gật đầu: "Ừm, đúng là bị gỉ sét kha khá rồi. Xem ra, chiếc Điều hòa Ma lực này của cô chắc đã mua được một thời gian rồi nhỉ?"

"Vâng, mùa hè năm ngoái, khi Thương hội Tân Phi của ngài mới tung ra Điều hòa Ma lực, tôi đã mua ngay một chiếc." Bà chủ cửa hàng đáp.

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn bà ta: "Ồ? Vậy mà mắt nhìn của cô tốt thật đấy. Cũng rất chịu chi, thảo nào mà việc buôn bán của cửa hàng lại tốt như vậy. Phải biết rằng, mùa hè năm ngoái, khi Thương hội Tân Phi chúng tôi mới tung ra Điều hòa Ma lực, doanh số bán hàng không được khả quan cho lắm."

"Mười đồng vàng một chiếc cơ mà, lúc đó tôi mua cũng tiếc lắm chứ. Nhưng mà, tính ra thì cũng rất đáng." Bà chủ cửa hàng cười nói.

"Ừm, vậy cô còn câu hỏi nào nữa không?" Hứa Dịch lại hỏi.

"À, cách đây không lâu, Thương hội Tân Phi của ngài có tung ra Nồi nấu Ma lực tự động và Máy làm bánh mì Ma lực mới, tôi cũng mua mỗi loại một chiếc về nhà dùng thử. Sau đó, tôi phát hiện ra rằng, cái Nồi nấu Ma lực tự động và Máy làm bánh mì Ma lực này đúng như lời ngài nói, không hề bị gỉ sét..."

"Đúng vậy, đó là bởi vì Nồi nấu Ma lực tự động và Máy làm bánh mì Ma lực đều được chế tạo từ một loại vật liệu mới, loại vật liệu này có đặc tính không gỉ, cho nên sẽ không bị gỉ sét." Hứa Dịch gật đầu nói.

"Đúng rồi, nếu đã có thể dùng loại vật liệu không gỉ này để chế tạo Nồi nấu Ma lực tự động và Máy làm bánh mì Ma lực, vậy thì tôi nghĩ... Sau này, khi sản xuất Điều hòa Ma lực, có lẽ cũng sẽ dùng loại vật liệu này? Ngài xem, cái Điều hòa Ma lực trong cửa hàng của tôi bị gỉ sét nhiều như vậy, không biết còn dùng được bao lâu nữa, nhìn cũng không được đẹp mắt cho lắm. Nếu Thương hội Tân Phi của ngài có thể sớm tung ra Điều hòa Ma lực được làm từ vật liệu mới, tôi muốn đổi sang dùng thử một chiếc. Đúng rồi, không biết Điều hòa Ma lực mới có chương trình đổi cũ lấy mới không nhỉ?" Bà chủ cửa hàng hỏi.

Hứa Dịch có chút kinh ngạc nhìn bà chủ cửa hàng, sau đó cười lớn: "Yên tâm đi, tôi tiết lộ trước cho cô một chút, thế hệ Điều hòa Ma lực Tân Phi mới sẽ được ra mắt trong vài ngày tới. Hơn nữa, đúng như cô mong muốn, thế hệ Điều hòa Ma lực mới được chế tạo từ vật liệu mới, không những không bị gỉ sét, trọng lượng cũng nhẹ hơn rất nhiều, và còn được áp dụng công nghệ mới, có thể điều chỉnh nhiệt độ theo ý muốn, còn tốt hơn cô nghĩ nhiều."

"Còn có thể điều chỉnh nhiệt độ nữa sao?" Bà chủ cửa hàng mừng rỡ."Vậy thì tốt quá! Cái Điều hòa Ma lực này tuy rằng bật lên rất mát mẻ, nhưng chỉ cần bật lên là lạnh cóng người. Có những hôm trời không nóng lắm, bật nó lên lại thấy lạnh quá, mà không bật thì lại khó chịu. Nếu có thể điều chỉnh nhiệt độ thì tốt biết mấy."

"Rõ ràng là chúng tôi cũng đã chú ý đến vấn đề này, cho nên mới bổ sung thêm tính năng mới này vào thế hệ Điều hòa Ma lực tiếp theo." Hứa Dịch cười nói."Cô cứ tin tưởng, Thương hội Tân Phi của chúng tôi luôn lấy trải nghiệm của người dùng làm tiêu chí hàng đầu. Chỉ cần những người đã mua sản phẩm của chúng tôi cảm thấy hài lòng khi sử dụng, thì sản phẩm của chúng tôi mới có thể bán chạy hơn nữa, cô nói có đúng không?"

"Đúng, đúng, đúng. Cũng giống như chúng tôi bán quần áo vậy. Chỉ cần khách hàng mua quần áo ở cửa hàng chúng tôi, mặc lên vừa vặn, thoải mái, đẹp mắt, thì mới có khách quen chứ. Ngài xem... A, tiểu thư Stella, chiếc váy này mặc trên người cô thật sự rất hợp!" Bà chủ cửa hàng đột nhiên quay đầu, thốt lên đầy khoa trương.

Hứa Dịch cũng quay đầu lại, trước mắt anh bỗng sáng bừng lên.

Stella bước ra từ phòng thay đồ, lúc này đã thay một chiếc váy ngắn màu xanh ngọc bích dài đến đầu gối, do thiết kế ôm sát của chiếc váy, vóc dáng hoàn hảo của cô được phô bày một cách trọn vẹn, khiến cả người cô toát lên vẻ yêu kiều, thướt tha.

Thiết kế của chiếc váy tuy đơn giản, nhưng kết hợp với dung mạo và vóc dáng tuyệt mỹ của Stella, lại càng tôn lên khí chất cao quý, thanh lịch của cô.

Thêm vào đó là mái tóc vàng óng ả, càng khiến cho cả người cô như tỏa ra một loại ánh sáng rực rỡ, chói mắt.

Ánh mắt Hứa Dịch từ trên quét xuống, dừng lại một chút trên đôi chân thon dài, trắng nõn nà lộ ra bên ngoài của cô, sau đó không kìm lòng được khen ngợi: "Thật là xinh đẹp!"

Stella cười đắc ý, xoay một vòng tại chỗ, hỏi Hứa Dịch: "Thế nào? Anh hài lòng chứ?"

Hứa Dịch không trả lời, mà quay sang nói với bà chủ cửa hàng: "Được rồi, gói bộ này lại cho tôi."

Bà chủ cửa hàng xua tay nói: "Hội trưởng Hứa và tiểu thư Stella có thể ghé thăm cửa hàng nhỏ bé của tôi, đó là vinh hạnh của tôi rồi. Sao tôi có thể nhận tiền của hai vị được chứ. Chiếc váy này như thể được thiết kế riêng cho tiểu thư Stella vậy, hơn nữa tiểu thư Stella cũng đã vừa ý, vậy thì hãy để tôi tặng nó cho tiểu thư Stella, coi như là một món quà nhỏ của tôi."

Hứa Dịch lắc đầu: "Điều này là không thể được. Stella có thể sẽ thích rất nhiều bộ, thậm chí là mười mấy bộ ở đây, cô không thể nào tặng hết được?"

Bà chủ cửa hàng khựng lại một chút, nụ cười trên môi càng thêm rạng rỡ: "Tặng hết cũng không thành vấn đề. Một quý cô xinh đẹp và cao quý như tiểu thư Stella có thể vừa ý nhiều bộ quần áo trong cửa hàng của tôi như vậy, chẳng phải là chứng minh rằng quần áo trong cửa hàng của tôi rất đáng mua sao? Chỉ cần sau này tôi nói với mọi người, 'Nữ thần Bontar' Stella đã mua liền một lúc mười mấy bộ quần áo ở cửa hàng nhỏ bé của tôi, tôi dám đảm bảo, lúc đó cửa hàng của tôi chắc chắn sẽ bị các cô gái trong Thành phố Bontar chen lấn, xô đẩy cho mà xem."

Nghe những lời này, Hứa Dịch lập tức nhìn bà chủ cửa hàng bằng ánh mắt khác xưa.

Vừa rồi, khi nghe bà ta nói ngay từ đầu hè đã dám bỏ ra hai mươi đồng vàng để mua Điều hòa Ma lực, Hứa Dịch đã cảm thấy bà chủ cửa hàng này rất có đầu óc, bây giờ lại nghe thấy bà ta còn biết lợi dụng danh tiếng của Stella để quảng bá cho cửa hàng, Hứa Dịch càng thêm thán phục đầu óc kinh doanh nhạy bén của bà ta.

Hứa Dịch vừa định mở miệng từ chối thẳng thừng, thì Stella đột nhiên lên tiếng: "Lúc nãy, khi thử quần áo, tôi phát hiện ra cửa hàng của cô không chỉ bán quần áo của Armani Thương hội, mà còn bán quần áo của cả những Thương hội khác, đúng không?"

Bà chủ cửa hàng ngẩn người, gật đầu: "Đúng vậy. Sao thế? Có vấn đề gì sao?"

"Vậy thì tôi không thể nhận món quà này của cô được. Hơn nữa, tôi hy vọng cô đừng nói với ai chuyện tôi mua quần áo ở đây, hy vọng cô có thể đồng ý với tôi." Stella nghiêm túc nói.

Hứa Dịch và bà chủ cửa hàng đều sững sờ, bà chủ cửa hàng không nhịn được hỏi: "Tại sao vậy? Tiểu thư Stella, mua quần áo ở đây đâu phải là chuyện gì đáng xấu hổ, sao lại không thể nói cho người khác biết?"

Stella áy náy nói: "Bởi vì tôi đã ký hợp đồng với Armani Thương hội, làm người đại diện hình ảnh cho trang phục của Armani Thương hội, vì vậy, để tránh ảnh hưởng đến Armani Thương hội, tôi không thể quảng bá cho những Thương hội khác."

Hứa Dịch ngẩn người, sau đó mới nhớ ra, lần trước, Hội trưởng Vincent của Armani Thương hội có tìm đến anh, nhờ Thương hội Tân Phi giúp Armani Thương hội nghiên cứu loại Cỗ máy Ma lực liên quan đến việc dệt vải may mặc, đồng thời cũng có nhắc đến việc muốn thông qua anh để gặp mặt Stella, bàn bạc một số việc.

Tuy rằng sau đó, Hứa Dịch đã chuyển lời cho Stella, nhưng vì quá bận rộn, anh quên hỏi Stella xem hai người họ đã nói chuyện gì với nhau, bây giờ nghe Stella nói như vậy, thì ra Hội trưởng Vincent muốn mời Stella làm người đại diện cho Thương hội của ông ta!

Phải nói rằng, sự lựa chọn của Hội trưởng Vincent rất chính xác.

Bản thân Stella không chỉ có ngoại hình vô cùng nổi bật, hiện tại, cô còn rất nổi tiếng ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

Cô không chỉ là tâm điểm chú ý của cánh mày râu, mà còn là thần tượng trong lòng các cô gái trẻ ở những thành phố này.

Cách ăn mặc của cô tự nhiên sẽ trở thành mục tiêu học hỏi của các cô gái trẻ.

Nếu mọi người biết cô chỉ mặc trang phục của Armani Thương hội, chắc chắn doanh số bán hàng của Armani Thương hội sẽ tăng vọt.

Hứa Dịch không quá ngạc nhiên khi Hội trưởng Vincent chọn Stella làm người đại diện, nhưng điều khiến anh ngạc nhiên là Stella lại rất có ý thức trong việc bảo vệ quyền lợi của Armani Thương hội.

Nhìn từ điểm này, Stella đã có được tố chất nghề nghiệp mà rất nhiều ngôi sao ở Trái đất nên có nhưng lại thường xuyên quên mất.

Nghĩ đến điều này, Hứa Dịch không khỏi cảm thấy kỳ lạ.

Trước đây, anh chưa từng nghĩ đến những điều này, bây giờ, thông qua sự việc này, anh đột nhiên phát hiện ra rằng, bản thân mình lại đang hẹn hò với một ngôi sao nổi tiếng!

Chương 183: Con đường sau khi tốt nghiệp

Stella cuối cùng vẫn từ chối ý tốt của bà chủ cửa hàng muốn tặng cô bộ váy, nhưng dưới sự nài nỉ của bà chủ, cô vẫn đồng ý để bà ta truyền tin cô đã mua váy áo ở cửa hàng này.

Tuy nhiên, Stella yêu cầu bà chủ phải nói rõ một điều khi truyền bá thông tin này, đó là tất cả quần áo mà cô mua ở cửa hàng này đều là sản phẩm của Armani Thương hội, chứ không phải của bất kỳ Thương hội nào khác.

"Em thấy lạ thật đấy. Stella, Vincent Hội trưởng đã để em làm người đại diện cho Thương hội của ông ta, chẳng lẽ ngay cả một điều kiện đơn giản như thiết kế riêng cho em vài bộ và tặng em mặc thường xuyên cũng không đáp ứng được sao?" Ra khỏi cửa hàng, Hứa Dịch nhịn không được hỏi.

"Điều kiện này đương nhiên là có rồi, Vincent Hội trưởng đâu đến nỗi keo kiệt như vậy. Thực ra, thời gian trước, những bộ em mặc đều là Armani Thương hội tặng miễn phí đấy." Stella đáp.

Hứa Dịch có chút khó hiểu: "Đã được tặng miễn phí rồi, sao em còn tự mình bỏ tiền ra mua nữa?"

"Cái này anh không hiểu đâu. Mua sắm quần áo là một thú vui, trọng điểm không phải là mua được gì, mà là ở quá trình mua sắm." Stella cười nói."Hơn nữa, Armani Thương hội cũng không thể cung cấp cho em tất cả các loại quần áo, tự mình đi dạo phố, biết đâu em lại phát hiện ra những bộ đồ đẹp mà trước đây mình chưa từng thấy thì sao?"

Đối với kiểu thú vui này, Hứa Dịch chỉ có thể nhún vai tỏ vẻ không thể nào hiểu nổi.

Stella đột nhiên thở dài: "Hứa Dịch, em càng ngày càng phát hiện, nổi tiếng thật sự không phải là chuyện tốt. Anh xem, bây giờ em và anh chỉ cần đi dạo trên đường cũng bị người ta chỉ trỏ, bàn tán, khiến em cảm thấy rất khó chịu. Ngay cả việc ra ngoài mua sắm quần áo cũng phải dè chừng, phiền phức như vậy, còn không bằng trước đây, em có thể thoải mái ra ngoài dạo phố, muốn làm gì thì làm."

Hứa Dịch nhìn khuôn mặt xinh đẹp của cô, suy nghĩ một chút rồi hỏi: "Em thật sự nghĩ như vậy sao? Nhưng theo anh được biết, rất nhiều cô gái đều ngưỡng mộ em, đều mong muốn được nổi tiếng như em đấy."

"Đó là vì họ chưa từng nổi tiếng, chưa từng trải qua những phiền phức này thôi." Stella thở dài.

Hứa Dịch im lặng một lúc, sau đó dừng bước, nhìn Stella, nghiêm túc nói: "Stella, nếu em thật sự muốn sống một cuộc sống bình thường như vậy, thì bây giờ vẫn còn kịp. Nếu không, đợi đến khi danh tiếng của em lan rộng khắp Vương quốc Lanpari, thậm chí là toàn bộ Lục địa Saines, đến lúc đó, em muốn quay lại làm người bình thường cũng khó rồi."

Stella nghiêng đầu suy nghĩ một lúc, sau đó lắc đầu, vẻ mặt có chút mơ hồ: "Em vẫn chưa chắc chắn, cho em thêm chút thời gian để suy nghĩ kỹ càng đã."

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu.

Tuy rằng Stella cảm thấy cuộc sống của người nổi tiếng rất phiền phức, nhưng bản thân là một cô gái trẻ bình thường, đương nhiên cũng muốn được mọi người chú ý, trong lòng có chút mâu thuẫn cũng là chuyện bình thường.

"Được rồi, dù em quyết định như thế nào, anh cũng sẽ ủng hộ em."

Có lẽ là do trải qua chuyện vừa rồi, Stella cũng không còn hứng thú mua sắm nữa, tiếp theo chỉ mua thêm một số thứ theo kế hoạch ban đầu, sau đó cùng Hứa Dịch tìm đại một quán cà phê ở góc đường, ngồi xuống vừa uống nước vừa trò chuyện.

Đến gần trưa, hai người không ăn cơm trưa trong thành phố, mà thuê một chiếc xe ngựa, đi thẳng đến Học viện Ma pháp Nam tước Rictor ở ngoại ô.

Hôm nay là lễ tốt nghiệp của Học viện Ma pháp Nam tước Rictor.

Ngoại trừ việc đại diện cho một năm học của học viên từ năm nhất đến năm ba kết thúc, nó còn có nghĩa là những học viên năm tư đã kết thúc khóa học tại Học viện Ma pháp Nam tước Rictor và chính thức tốt nghiệp.

Hứa Dịch và Stella chọn đến đây vào ngày hôm nay, trước tiên là để đón Vivian, tiện thể chúc mừng cô bé đã hoàn thành thuận lợi năm học đầu tiên tại Học viện Ma pháp Nam tước Rictor, tiếp theo là vì những học viên tốt nghiệp của Học viện Ma pháp.

Năm ngoái, Hứa Dịch từng đại diện cho Tân Phi Thương hội ký kết một thỏa thuận với Học viện Ma pháp Nam tước Rictor, sau đó thành lập một quỹ hỗ trợ học tập đặc biệt trong Học viện.

Quỹ hỗ trợ học tập này vừa được thành lập đã gây chấn động toàn Học viện, sau đó đã có một số học viên có hoàn cảnh gia đình khó khăn nộp đơn xin hỗ trợ.

Giờ đã nửa năm trôi qua, quỹ hỗ trợ học tập này đã cung cấp tổng cộng hơn ba ngàn đồng vàng, giúp đỡ tổng cộng hơn hai trăm học viên trong Học viện hoàn thành việc học tập trong năm nay.

Trong số ba trăm sáu mươi bảy học viên tốt nghiệp Học viện Ma pháp của Học viện Ma pháp Nam tước Rictor năm nay, có mười ba học viên đã nhận được hỗ trợ từ quỹ hỗ trợ học tập.

Theo thỏa thuận mà họ đã ký kết khi nhận được hỗ trợ từ quỹ, một khi tốt nghiệp Học viện, họ phải làm việc ít nhất ba năm tại Tân Phi Thương hội.

Hôm nay, Hứa Dịch và Stella đến đây, ngoài việc chúc mừng những học viên đã nhận được hỗ trợ từ quỹ hỗ trợ học tập hoàn thành việc học của mình, còn thay mặt Tân Phi Thương hội ký hợp đồng lao động với họ.

Tuy rằng, với việc danh tiếng của Tân Phi Thương hội ngày càng lớn, khái niệm Ma pháp Cơ giới dần dần ăn sâu vào lòng người, trong những tháng qua, số lượng Ma pháp Sư sơ cấp làm việc trong Tân Phi Công xưởng đã tăng từ con số chín người ban đầu lên con số đáng kinh ngạc là chín mươi ba người. Nhưng chín mươi ba Ma pháp Sư này đều là những Ma pháp Sư lớn tuổi, thực lực vẫn chỉ dừng lại ở cấp một và cấp hai.

Những Ma pháp Sư như vậy cơ bản là không có tương lai phát triển, không thể nào vào Viện Nghiên cứu được, chỉ có thể ở lại công xưởng phụ trách việc bố trí Ma pháp Trận cần thiết cho Ma pháp Cơ giới.

Mặc dù Tân Phi Thương hội rất cần những nhân tài cơ sở như vậy, nhưng thứ mà Hứa Dịch coi trọng nhất vẫn là những nhân tài cao cấp có thiên phú và có thể hỗ trợ cho việc nghiên cứu và phát triển Ma pháp Cơ giới như Evita.

Tuy rằng những học viên tốt nghiệp Học viện Ma pháp của Học viện Ma pháp Nam tước Rictor chỉ có thể coi là những người bình thường, không có nhiều Ma pháp Sư thiên tài trong số đó, nhưng so với những Ma pháp Sư lớn tuổi đã định hình phong cách, họ vẫn có nhiều tiềm năng phát triển hơn.

Nếu như có thể chiêu mộ họ vào Tân Phi Thương hội, dành thời gian bồi dưỡng, thì trong số họ nhất định sẽ xuất hiện một vài Ma pháp Cơ giới lý luận kỹ sư ưu tú.

Vì vậy, Hứa Dịch rất coi trọng mười ba học viên đầu tiên được quỹ hỗ trợ học tập tài trợ và vào làm việc tại Tân Phi Thương hội, thậm chí còn đích thân đến ký hợp đồng.

Hiện tại, Hứa Dịch và Stella đều là những người nổi tiếng ở Thành phố Bontar, không chỉ thu hút sự chú ý khi đi dạo trên đường phố Thành phố Bontar mà ngay cả khi bước vào Học viện Ma pháp Nam tước Rictor cũng vậy.

Khi hai người đến Học viện Nghệ thuật để đón Vivian, sau đó cùng nhau đến Học viện Ma pháp, lễ tốt nghiệp của Học viện Ma pháp vừa kết thúc, mười ba học viên đã đăng ký quỹ hỗ trợ học tập trong đám đông nhanh chóng phát hiện ra ba người họ.

Mười ba học viên này đã từng gặp Hứa Dịch một lần khi đăng ký quỹ hỗ trợ học tập, họ đều có ấn tượng rất sâu sắc về vị Hội trưởng của Tân Phi Thương hội.

Hơn nữa, trong gần một năm qua, nhờ sự giúp đỡ của quỹ hỗ trợ học tập của Tân Phi Thương hội, việc học của họ đã thuận lợi hơn rất nhiều so với trước đây, tốc độ nâng cao thực lực Ma pháp thậm chí còn vượt qua cả ba năm trước cộng lại, vì vậy trong lòng, họ đều rất biết ơn Tân Phi Thương hội. Đương nhiên càng không thể nào quên được Hứa Dịch.

Thêm vào đó, dung mạo của Stella đi bên cạnh Hứa Dịch là điều mà ai ai ở Thành phố Bontar cũng vô cùng quen thuộc, người đàn ông có thể tay nắm tay, thể hiện sự thân mật với Stella như vậy, ngoài Hứa Dịch ra không thể nào là ai khác.

Vì vậy, mười ba học viên rất tự giác chen ra khỏi đám đông, ngoan ngoãn đứng trước mặt Hứa Dịch, ánh mắt tràn đầy mong đợi nhìn anh.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua từng khuôn mặt non nớt trước mặt, trong lòng cũng có chút xúc động.

Mười ba học viên này tuy rằng trông có vẻ không có gì đặc biệt, nhưng đối với ngành công nghiệp Ma pháp của Lục địa Saines, ngành hiện vẫn còn đang trong giai đoạn sơ khai, lại có ý nghĩa rất lớn.

Bởi vì họ đại diện cho việc sau khi tốt nghiệp Học viện Ma pháp, ngoài việc gia nhập quân đội các quốc gia và làm việc dưới trướng những Ma pháp Sư hùng mạnh trong các Ma pháp Tháp, những đứa trẻ học Ma pháp còn có một con đường mới, đó là gia nhập vào hàng ngũ ngành công nghiệp Ma pháp Cơ giới.

Nếu như điều này dần dần trở thành thông lệ, việc nghiên cứu Ma pháp Cơ giới trở thành lựa chọn mà tất cả Ma pháp Sư trên đại lục đều có thể chấp nhận, thì ngành công nghiệp Ma pháp mới có thể thật sự bén rễ trên Lục địa Saines và sớm muộn gì cũng sẽ phát triển rực rỡ.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch nở một nụ cười rạng rỡ với mười ba học viên.

"Sack, Elena, Alessandro, Gale..."

Trong số mười ba học viên, tổng cộng có năm nam và tám nữ, anh vậy mà có thể gọi hết tên của từng người một.

Sau khi điểm danh xong, Hứa Dịch giang hai tay ra, làm một tư thế chào đón: "Bây giờ, với tư cách là Hội trưởng, tôi xin thay mặt Tân Phi Thương hội nhiệt liệt chào đón các bạn gia nhập, hy vọng các bạn có thể trải qua ba năm vui vẻ và bổ ích trong Thương hội của chúng ta."

Mười ba học viên nhìn nhau, sau đó đồng loạt nở nụ cười rạng rỡ.

Nếu như nói năm ngoái, khi đăng ký quỹ hỗ trợ học tập, các học viên còn lo lắng điều khoản phải làm việc ba năm tại Tân Phi Thương hội sau khi tốt nghiệp sẽ hạn chế nghiêm trọng sự phát triển của bản thân, thì sau hơn nửa năm, tất cả đều nhận ra rằng, sau hơn nửa năm phát triển với tốc độ chóng mặt, Tân Phi Thương hội đã trở thành Thương hội có triển vọng nhất ở Thành phố Bontar.

Những Ma pháp Sư làm việc trong Tân Phi Thương hội không chỉ nhận được mức lương cao khiến người ta phải ghen tị, mà còn có thể tiếp tục nghiên cứu Ma pháp, vừa làm việc vừa có thể nâng cao thực lực Ma pháp của bản thân.

Một công việc tốt như vậy, ai mà không muốn làm chứ?

Nhìn Hứa Dịch lấy hợp đồng ra để mười ba học viên ký tên, trong số những học viên của Học viện Ma pháp đang đứng xem xung quanh, đột nhiên có một người lên tiếng hỏi: "Hứa Hội trưởng, những học viên không đăng ký quỹ hỗ trợ học tập có thể đến Tân Phi Thương hội của ngài làm việc không?"

Hứa Dịch ngẩng đầu lên, kinh ngạc nhìn về phía phát ra giọng nói, nhìn thấy bộ quần áo vải thô trên người học viên đó, anh khẽ mỉm cười, đáp: "Đương nhiên là có thể. Những học viên đăng ký quỹ hỗ trợ học tập chỉ cần thực hiện theo thỏa thuận ban đầu, sau khi tốt nghiệp phải đến Tân Phi Thương hội của chúng tôi làm việc ba năm, nhưng điều đó không có nghĩa là Tân Phi Thương hội của chúng tôi không chào đón những học viên khác đến làm việc."

"Vậy bây giờ tôi xin gia nhập Tân Phi Thương hội của ngài, có được không?" Học viên kia lại hỏi.

Hứa Dịch nhìn những học viên khác xung quanh cũng đang lộ vẻ mặt chờ đợi, anh gật đầu: "Đương nhiên là có thể."

Vừa dứt lời, các học viên xung quanh lập tức trở nên ồn ào.

Một lúc sau, người học viên vừa hỏi chen ra khỏi đám đông, vẻ mặt phấn khích tiến đến bên cạnh Hứa Dịch, chỉ vào bản thân, hỏi: "Hứa Hội trưởng, tôi tên là Drakes, cũng vừa tốt nghiệp Học viện, hiện là Ma pháp Sư cấp ba, ngài thấy tôi thế nào?"

Hứa Dịch nhìn Drakes với vẻ mặt tràn đầy mong đợi, sau đó nhìn những học viên khác xung quanh cũng đang mon men muốn động , trong lòng không khỏi cảm thấy kinh ngạc.

Chẳng lẽ... Hôm nay đến Học viện Ma pháp Nam tước Rictor một chuyến, kết quả còn tốt hơn so với dự liệu trước đây của anh?

Chương 570: Cuộc chiến tiêu chuẩn

Ý định của Đề đốc Lantis, đúng như Hứa Dịch đoán, là muốn hợp tác với Thương hội Tân Phi, giành lấy sự hỗ trợ về Máy móc Ma thuật quân dụng từ Thương hội Tân Phi, sau đó xâm chiếm Vương quốc Sack, cướp lấy một vùng lãnh thổ từ Vương quốc Sack, rồi giao tài nguyên khoáng sản trên vùng lãnh thổ đó cho Thương hội Tân Phi, coi như khoản đền bù cho số Máy móc Ma thuật quân dụng đã mua.

Ý tưởng này rõ ràng quá điên rồ.

Trước hết, quốc lực Vương quốc Sack vượt trội hơn Vương quốc Lanpari, suốt mấy trăm năm lịch sử, luôn là Vương quốc Sack chèn ép Vương quốc Lanpari, còn Vương quốc Lanpari chỉ miễn cưỡng gắng gượng để không bị Vương quốc Sack xâm chiếm mà thôi.

Trong tình huống đó, Đề đốc Lantis lại nói với Hứa Dịch rằng ông ta muốn dùng tài nguyên khoáng sản trong lãnh thổ Vương quốc Sack để làm khoản thanh toán, điều này còn nực cười hơn cả chuyện vẽ bánh mà ăn.

Nếu lãnh thổ Vương quốc Sack dễ dàng bị xâm chiếm đến thế, thì Vương quốc Lanpari sao lại có thể bị Vương quốc Sack bắt nạt suốt bao nhiêu năm như vậy.

Thứ hai, cho dù quốc lực hai nước có tương đương đi nữa, Quân đoàn Trấn Tây dưới sự hỗ trợ đầy đủ về Máy móc Ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi, quả thực có đủ thực lực xâm chiếm Vương quốc Sack, cướp được vùng lãnh thổ rộng lớn này từ tay Vương quốc Sack như ý muốn, nhưng cách làm này của Quân đoàn Trấn Tây chắc chắn đã phạm phải điều kiêng kỵ cực lớn.

Bộ Quân sự Vương quốc Lanpari có lẽ có thể cho phép Quân đoàn Trấn Tây tự mình mua Máy móc Ma thuật quân dụng từ Thương hội Tân Phi để nâng cao sức chiến đấu, nhưng Bộ Quân sự tuyệt đối không thể cho phép Quân đoàn Trấn Tây tự ý xâm chiếm Vương quốc Sack.

Bởi vì điều này tương đương với việc chủ động khơi mào chiến tranh giữa hai nước, mà trong tình hình nội bộ Vương quốc Lanpari hiện tại còn chưa ổn định, thậm chí rất có khả năng bùng nổ nội chiến, thì dù là Bộ Quân sự hay các tầng lớp cấp cao khác của vương quốc, đều tuyệt đối không muốn chủ động khiêu khích Vương quốc Sack thêm nữa.

Bỏ qua hai vấn đề chính này, còn có một vấn đề rất thực tế nhưng cũng rất quan trọng, đó là với năng lực sản xuất hiện tại của Thương hội Tân Phi, căn bản không thể đáp ứng nổi nhu cầu của Quân đoàn Trấn Tây.

Thương hội Tân Phi tuy đã nghiên cứu Máy móc Ma thuật quân dụng gần ba năm, nhưng vì sự kháng cự sâu trong lòng Hứa Dịch, mức đầu tư trước nay vẫn không quá lớn, mãi đến khi Thương hội Tân Phi dời đến Công quốc Stan, bị tình thế bức bách mới thực sự bắt đầu dốc toàn lực phát triển đầu tư nghiên cứu Máy móc Ma thuật quân dụng, cũng như từng bước nâng quy mô sản xuất.

Với năng lực sản xuất hiện tại của Thương hội Tân Phi, ngoài việc đáp ứng nhu cầu của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi và vài thương hội hợp tác khác, ngay cả những đơn đặt hàng Máy móc Ma thuật quân dụng mà nhiều lãnh chúa trong Công quốc Stan đưa ra cũng không thể đáp ứng hết được, thì còn đâu dư sức để thỏa mãn nhu cầu khổng lồ của Quân đoàn Trấn Tây với tới ba vạn quân sĩ này.

Hơn nữa, cho dù thật sự không tồn tại những vấn đề này, Thương hội Tân Phi sản xuất đủ Máy móc Ma thuật quân dụng, trang bị toàn diện cho Quân đoàn Trấn Tây, thì Quân đoàn Trấn Tây có thực sự hoàn thành kế hoạch này một cách suôn sẻ hay không, hay nói cách khác, liệu Đề đốc Lantis có thực sự dốc toàn lực thực hiện kế hoạch này hay không?

Hứa Dịch rất nghi ngờ điều đó.

Nghe Đề đốc Lantis hào hứng mô tả xong kế hoạch hoành tráng trong lòng mình, Hứa Dịch trầm ngâm một lúc lâu, rồi từ từ lắc đầu với Đề đốc Lantis.

Những mối lo ngại khác trong lòng rõ ràng không thể nói thẳng ra, Hứa Dịch chủ yếu tập trung vấn đề vào việc năng lực sản xuất của Thương hội Tân Phi không đủ, không thể đáp ứng nhu cầu của Quân đoàn Trấn Tây, tỏ ý Thương hội Tân Phi không đủ sức nhận đơn hàng khổng lồ như vậy.

Đề đốc Lantis lại cười chẳng để tâm: "Không sao cả, tôi cũng chưa từng nghĩ có thể trang bị hết một lần cho toàn bộ ba vạn anh em Quân đoàn Trấn Tây, chỉ cần làm dần dần từng chút một, thì tự nhiên sẽ trang bị đầy đủ hết thôi."

Hứa Dịch gượng cười.

Nếu theo tiêu chuẩn của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, muốn trang bị đầy đủ cho một binh sĩ, toàn thân ít nhất cũng phải tốn cả trăm đồng vàng mới đủ.

Mà đó còn chưa tính đến những Máy móc Ma thuật quân dụng khác được trang bị kèm theo, như máy bắn đá ma lực, súng phóng hỏa tiễn ma thuật, xe vận tải bọc thép ma lực, v.v.

Nếu theo tiêu chuẩn này trang bị toàn bộ cho Quân đoàn Trấn Tây, thì mức đầu tư thấp nhất cũng phải vượt quá một nghìn vạn đồng vàng.

Cộng thêm chi phí tiêu hao trong huấn luyện thường ngày, mỗi năm còn phải tốn thêm mấy chục vạn đồng vàng, thậm chí còn nhiều hơn.

Mức tiêu hao khổng lồ như vậy, đừng nói Thương hội Tân Phi căn bản không thể gánh nổi, mà cho dù là cả Vương quốc Lanpari cũng không gánh nổi.

Hơn nữa, nếu Thương hội Tân Phi thực sự có thể bỏ ra nhiều tiền như vậy, thì tại sao không đầu tư vào đội hộ vệ của thương hội mình, mà lại đem vứt vào Quân đoàn Trấn Tây vốn chẳng liên quan gì?

Trong lòng Hứa Dịch từ lâu đã đóng chặt cánh cửa hợp tác này lại, nhưng nhìn ánh mắt đầy mong đợi và nhiệt tình của Đề đốc Lantis, đồng thời cũng vì lo ngại tầm ảnh hưởng to lớn của Quân đoàn Trấn Tây đối với hoang nguyên Hắc Mễ, anh đã không từ chối ngay, mà nghiêm túc suy nghĩ một lúc rồi mới lên tiếng.

"Đại nhân Đề đốc, hay là thế này đi, đã ngài không nghĩ đến việc trang bị toàn bộ Quân đoàn Trấn Tây ngay một lần, mà Thương hội Tân Phi chúng tôi cũng không đủ năng lực làm được điều đó, vậy chi bằng chúng ta kéo dài hợp tác giữa hai bên ra, chia thành nhiều đợt hơn, giải quyết dần dần. Ngài thấy thế nào? Đợt đầu tiên, thương hội chúng tôi sẽ để Quân đoàn Trấn Tây cung cấp trước……"

……

Rời khỏi đại doanh Quân đoàn Trấn Tây, ngồi lên xe hơi ma lực, Hứa Dịch khởi động xe, lái ra khỏi đại doanh, nụ cười trên mặt lập tức biến mất, cười khổ một tiếng.

Theo thỏa thuận vừa rồi giữa anh và Đề đốc Lantis, trong một tháng tới, Thương hội Tân Phi sẽ lần lượt cung cấp cho Quân đoàn Trấn Tây năm trăm khẩu nỏ liên hoàn ma pháp, mười cỗ máy bắn đá ma lực cỡ trung, một nghìn bộ vũ khí giáp trụ, một trăm khẩu súng phóng hỏa tiễn ma thuật cá nhân cùng năm chiếc xe vận tải bọc thép ma lực.

Tổng giá trị của những thứ này cộng lại gần đến hai mươi vạn đồng vàng, mà cái giá Quân đoàn Trấn Tây phải trả cho việc này, lại chỉ là hai lời cam kết của Đề đốc Lantis.

Đề đốc Lantis cam kết, sau này Thương hội Tân Phi sẽ nhận được sự hỗ trợ toàn lực của Quân đoàn Trấn Tây, bất luận Thương hội Tân Phi muốn làm gì trên hoang nguyên Hắc Mễ, đều có thể nhận được sự giúp đỡ của Quân đoàn Trấn Tây.

Thậm chí Thương hội Tân Phi muốn làm gì trong Công quốc Stan, Quân đoàn Trấn Tây cũng sẽ đồng dạng hỗ trợ.

Đồng thời nếu Quân đoàn Trấn Tây có thể tấn công thuận lợi vào Vương quốc Sack, thì Đề đốc Lantis sẽ theo kế hoạch, giao toàn bộ tài nguyên khoáng sản trên tất cả lãnh thổ chiếm được cho Thương hội Tân Phi.

Lời cam kết sau về Vương quốc Sack, Hứa Dịch coi như không tồn tại, ngược lại lời cam kết trước đó anh khá hài lòng.

Có được sự hỗ trợ của Quân đoàn Trấn Tây, Thương hội Tân Phi sẽ giành được quyền phát ngôn tuyệt đối trên hoang nguyên Hắc Mễ, cực kỳ có lợi cho kế hoạch phát triển của Thương hội Tân Phi đối với toàn bộ hoang nguyên Hắc Mễ.

Còn tình hình nội bộ Công quốc Stan lại càng thêm hỗn loạn, nếu có thể nhận được sự hỗ trợ của Quân đoàn Trấn Tây, sẽ giúp Thương hội Tân Phi và vùng lãnh địa mới mà Hứa Dịch có được tăng đáng kể độ an toàn.

Nói thẳng ra, số vật tư Máy móc Ma thuật quân dụng trị giá gần hai mươi vạn đồng vàng này, tương đương với khoản phí bảo kê mà Thương hội Tân Phi nộp cho Quân đoàn Trấn Tây.

Tuy có hơi đắt một chút, nhưng lại rất thiết thực.

Đương nhiên, Hứa Dịch rất không hài lòng với tình huống này.

Anh rất mong Thương hội Tân Phi có thể không còn chịu ảnh hưởng của bất kỳ ai hay thế lực nào nữa, phát triển thuận lợi tiếp tục.

Nhưng biết làm sao được, thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi vẫn chưa đủ mạnh, nhiều lúc vẫn phải thỏa hiệp.

Mà kiểu thỏa hiệp này nhiều lúc không chỉ ở mặt quân sự, trong lĩnh vực thương mại cũng không hiếm gặp.

Sau khi rời khỏi đại doanh Quân đoàn Trấn Tây, Hứa Dịch lái xe hơi ma lực trở về thành Hắc Mễ, không nghỉ ngơi chút nào, lập tức triệu tập đại diện các thương hội trong thành Hắc Mễ, tổ chức một cuộc họp liên tịch của Liên minh Thương mại thành Hắc Mễ.

Trong cuộc họp lần này, chủ đề thảo luận chỉ có một, đó là xác định rõ tiêu chuẩn.

Trước đây khi các thương hội còn ở thành Bontar, vì địa vị chủ đạo không thể tranh cãi của Thương hội Tân Phi, hầu như mọi tiêu chuẩn về công nghiệp ma pháp đều do Thương hội Tân Phi xác lập và thúc đẩy thực thi, các thương hội khác chỉ có việc tuân theo tiêu chuẩn này.

Nhưng cùng với sự biến chuyển của cục diện sau đó, Thương hội Tân Phi giờ đã rút khỏi Vương quốc Lanpari, còn Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp hiện gần như một tay khống chế toàn bộ công nghiệp ma pháp trong nội bộ Vương quốc Lanpari đã lập ra hẳn một bộ tiêu chuẩn hoàn toàn khác biệt với Thương hội Tân Phi, đồng thời yêu cầu bất luận là Máy móc Ma thuật sản xuất trong nội bộ Vương quốc Lanpari, hay sản xuất ở nơi khác rồi vận vào Vương quốc Lanpari để bán, đều bắt buộc phải thống nhất thực hiện theo tiêu chuẩn này, nếu không sẽ không được phê chuẩn cho bán.

Cách làm của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp không chỉ gây ảnh hưởng cực lớn trong Vương quốc Lanpari, mà còn gây ảnh hưởng to lớn tương tự đối với các thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật trên hoang nguyên Hắc Mễ.

Các thương hội này tuy phần lớn đã rút hết khỏi Vương quốc Lanpari, nhưng đối với rất nhiều thương hội mà nói, thị trường chủ yếu của họ vẫn là Vương quốc Lanpari, đối tượng tiêu thụ chính của Máy móc Ma thuật do họ sản xuất vẫn là cư dân trong Vương quốc Lanpari.

Giờ đây Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp Vương quốc Lanpari đưa ra tiêu chuẩn hoàn toàn mới, buộc các thương hội này hoặc phải tuân theo tiêu chuẩn này, hoặc chỉ có thể bị ép từ bỏ thị trường Vương quốc Lanpari vốn đã được Thương hội Tân Phi vun đắp cho khá trưởng thành trước đây.

Nhưng muốn thay đổi toàn diện tiêu chuẩn đâu phải chuyện dễ dàng, đối với rất nhiều thương hội mà nói, điều này tương đương với việc đập bỏ toàn bộ nền tảng trước đây để làm lại từ đầu, đối với nhiều thương hội thực lực không mấy hùng hậu thì chẳng khác nào tai họa diệt vong.

Nhưng nếu không thay đổi tiêu chuẩn, thì chỉ có thể mất đi thị trường chủ yếu là Vương quốc Lanpari, đối với các thương hội này vẫn là con đường chết.

Trong tình thế bất đắc dĩ, các thương hội cuối cùng chỉ có thể đặt ánh mắt cầu cứu vào Thương hội Tân Phi.

Nếu Thương hội Tân Phi chịu chiều theo quy định của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp Vương quốc Lanpari, hỗ trợ những thương hội thực lực kém hơn này thay đổi toàn bộ dây chuyền sản xuất, thì họ có thể vượt qua cơn nguy khốn lần này.

Tuy nhiên đối với suy nghĩ này của họ, Hứa Dịch chỉ có một lời đánh giá.

"Ngu xuẩn!" Hứa Dịch chưa bao giờ lộ ra vẻ mặt lạnh lùng nghiêm khắc như vậy trước mặt những người này, giọng điệu cũng hiếm khi nghiêm trọng trầm thấp đến thế. "Các ông thật sự cho rằng chỉ cần thay đổi tiêu chuẩn, thì bọn chúng sẽ buông tha các ông sao? Chẳng lẽ những gì đã xảy ra ở thành Bontar trước đây vẫn chưa làm các ông hiểu ra? Đám tham lam đó căn bản là muốn đuổi hết tất cả những ai không thuộc về chúng ra khỏi Vương quốc Lanpari!"

Đám đại diện thương hội ngồi trong phòng họp nhìn nhau, vẻ mặt đều rất bất lực.

"Hội trưởng Hứa, thật ra chúng tôi cũng hiểu điều này, nhưng không còn cách nào khác cả."

"Đúng vậy, Hội trưởng Hứa, thay đổi tiêu chuẩn một chút đối với Thương hội Tân Phi các ông cũng không khó lắm đâu nhỉ, chỉ cần điều chỉnh một chút thiết bị máy công cụ ma lực, tôi thấy chắc là đáp ứng được quy định của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp rồi, có đáng gì đâu?"

……

Nhìn đám người vẫn còn ôm hy vọng may rủi, Hứa Dịch cười lạnh một tiếng, lắc đầu.

"Không, các ông hiểu về tiêu chuẩn quá nông cạn rồi. Nói cho các ông biết, cuộc chiến tiêu chuẩn, thực ra chính là cuộc chiến sinh tử. Một khi lần này khuất phục theo tiêu chuẩn mới mà Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp đưa ra, thì sau này tất cả chúng ta chỉ có phận bị Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp nắm trong lòng bàn tay mà giỡn chơi. Cho dù là Thương hội Tân Phi chúng tôi cũng chẳng còn chỗ để kháng cự, các ông nghĩ thương hội nào trong số các ông có thể mạnh hơn chúng tôi?"

Mọi người im lặng không nói, hồi lâu sau, một đại diện thương hội mới hỏi Hứa Dịch: "Vậy... Hội trưởng Hứa, ông có cách nào giải quyết không?"

Đón lấy ánh mắt hy vọng mà mọi người hướng về, Hứa Dịch cười, đáp: "Rất đơn giản. Đã bọn người trong Vương quốc Lanpari không muốn chúng ta tiếp tục nhúng tay vào thị trường Vương quốc Lanpari, vậy chúng ta cứ từ bỏ thị trường này."

"Vậy sao được? Chín phần mười hàng hóa thương hội chúng tôi sản xuất đều bán sang Vương quốc Lanpari, từ bỏ thị trường này, chẳng phải chúng tôi đang chờ chết sao?"

"Đúng vậy, chúng tôi cũng gần như thế."

"Chúng tôi cũng vậy."

……

"Đừng quên, vào thời điểm này năm ngoái, ngoại trừ Thương hội Tân Phi chúng tôi ra, toàn bộ hàng hóa các thương hội của các ông sản xuất đều bán trong nội bộ Vương quốc Lanpari cả mười phần mười, còn bây giờ đã có một phần bán sang các khu vực khác rồi."

Hứa Dịch lộ ra một nụ cười đầy tự tin.

"Hãy tin tôi, từ bỏ thị trường Vương quốc Lanpari có lẽ sẽ khiến các ông khó chịu một thời gian, nhưng các ông lại có thể nhân cơ hội này đón chào một thị trường rộng lớn hơn nhiều. Mà chẳng cần bao lâu nữa, tôi dám chắc chắn rằng, thị trường Vương quốc Lanpari này sẽ chủ động mở cửa lại với chúng ta lần nữa."

Chương 185: Nạn thiếu hụt lao động

Pompeii Hội trưởng đương nhiên không phải kẻ ngốc, Hãng xe ngựa Filson cũng không phải là tiền nhiều đến mức không có chỗ nào để tiêu.

Lý do mà ông ấy chủ động đề xuất nhận thầu việc xây dựng con đường từ Thành phố Bontar đến Thành Saltan, là bởi vì chuyện Thương hội Tân Phi nhận thầu việc xây dựng con đường từ Thành phố Bontar đến Thành Karma căn bản là không hề che giấu bất kỳ ai, thậm chí còn do Phủ Thành chủ ở Quảng trường Trung tâm công bố rộng rãi.

Đối với chuyện này, cho dù là báo chí của Thành phố Bontar hay là báo chí của Thành Karma đều đã tiến hành đưa tin rất nhiều, thậm chí ngay cả báo chí bên trong Thành Anweimar cũng có một loạt bài báo liên quan.

Tất cả mọi người đều biết được từ những bài báo này, Thương hội Tân Phi sau khi xây dựng xong con đường này, sẽ thiết lập một trạm thu phí trên đường, thu phí thông hành của tất cả xe ngựa qua lại trên đường.

Đối với điểm này, phần lớn mọi người đều tỏ vẻ không sao cả, số ít người còn cười nhạo.

Thương hội Tân Phi bị điên rồi sao? Vậy mà còn muốn dựa vào việc thu phí thông hành để kiếm tiền?

Muốn thu tiền phải không? Vậy đơn giản, ta đây không đi con đường rách nát này nữa là được.

Dù sao thì con đường này cũng được lựa chọn địa điểm khác để xây dựng, căn bản là không ảnh hưởng đến con đường hiện tại giữa Thành phố Bontar và Thành Karma.

Thương hội Tân Phi muốn dựa vào việc thu phí thông hành để thu hồi vốn đầu tư xây dựng đường, chỉ sợ là nằm mơ giữa ban ngày.

Tuy nhiên, người khác nghĩ như vậy, nhưng không có nghĩa là Pompeii Hội trưởng cũng nghĩ như vậy.

Là Hội trưởng của Hãng xe ngựa Filson, ông ấy so với bất kỳ ai khác đều hiểu rõ hơn một con đường tốt sẽ có ảnh hưởng lớn đến ngành vận tải xe ngựa như thế nào.

Chưa nói đến những thứ khác, mỗi năm Hãng xe ngựa Filson chỉ riêng về khoản tiêu hao xe ngựa đã lên đến mười vạn đến mười lăm vạn đồng vàng.

Nếu như tính thêm cả hao mòn do ngựa chạy trên đường xấu, thì con số này thậm chí còn lên đến gần hai mươi vạn đồng vàng.

Trước đây Pompeii Hội trưởng từng nghĩ, nếu như mỗi con đường trong Vương quốc Lanpari đều có thể bằng phẳng giống như con đường được lát bằng đá cẩm thạch nguyên khối trước Cung điện Hoàng gia bên trong Thành Anweimar, như vậy chỉ riêng về khoản hao mòn cố định, Hãng xe ngựa Filson có thể tiết kiệm được ít nhất mười vạn đồng vàng.

Hơn nữa, bởi vì đường sá được cải thiện, tốc độ của xe ngựa cũng sẽ được nâng cao, hiệu suất đi lại của mọi người được nâng cao, hiệu quả kinh doanh vận tải xe ngựa cũng sẽ tốt hơn.

Tuy nhiên, tất cả những mong muốn tốt đẹp này, cuối cùng cũng chỉ là ảo tưởng.

Con đường trước Cung điện Hoàng gia tuy rằng chỉ dài có năm trăm mét, rộng mười mét, nhưng bởi vì tất cả nguyên liệu đều được sử dụng loại đá cẩm thạch tốt nhất, lại được những người thợ đá có tay nghề cao tỉ mỉ mài giũa, tổng cộng tiêu hao hơn bảy vạn đồng vàng.

Muốn biến tất cả đường sá trong Vương quốc Lanpari thành như vậy, số tiền cần phải bỏ ra, chỉ sợ là cho dù là Hoàng thất của Đế quốc Kendra được mệnh danh là giàu có nhất trên toàn bộ đại lục cũng không gánh nổi.

Pompeii Hội trưởng đã từng từ bỏ mong muốn xa vời này, cho đến khi ông ấy nhìn thấy con đường mà Thương hội Tân Phi xây dựng.

Tuy nói là so với con đường bằng phẳng trước Cung điện Hoàng gia, con đường này còn kém hơn một chút, nhưng so với những con đường đá vụn gập ghềnh, con đường này đã tốt hơn vô số lần.

Nếu như để cho Pompeii Hội trưởng lựa chọn, cho dù phải trả một khoản phí thông hành nhất định, ông ấy nhất định sẽ lựa chọn để cho tất cả xe chở hàng và chở người của Hãng xe ngựa Filson đi trên con đường như vậy.

Ông ấy còn có thể khẳng định, những Thương hội khác cho dù hiện tại không nhìn ra được ý nghĩa mà con đường này mang lại, nhưng sau khi so sánh, nhất định cũng sẽ lựa chọn để xe chở hàng của Thương hội mình đi trên con đường bằng phẳng.

Không nói đến việc xe ngựa đi trên đường bằng phẳng sẽ giảm bớt được tổn thất hàng hóa. Chỉ riêng việc tiết kiệm được thời gian, cũng đã không phải là thứ mà chút phí thông hành có thể so sánh được.

Cho nên Pompeii Hội trưởng gần như trong nháy mắt đã phán đoán, chuyện thu phí thông hành đường bộ này, kỳ thực rất khả thi.

Vì vậy, ông ấy lập tức tìm đến Hứa Dịch, ngay lập tức đề nghị với Bá tước Satsuma về việc xin phép xây dựng đường.

Đương nhiên, yếu tố quan trọng nhất khiến ông ấy hạ quyết tâm chính là... giá thành xây dựng đường đủ thấp.

Theo như lời Hứa Dịch nói, con đường thông đến Thung lũng Rainfall dài tổng cộng năm mươi bảy km, nhưng cuối cùng tiêu hao cũng chưa đến hai mươi vạn đồng vàng.

Mà xây dựng một con đường từ Thành phố Bontar đến Thành Karma, tổng chiều dài khoảng gần bảy mươi km, dự tính tiêu hao cũng chỉ khoảng ba mươi vạn đồng vàng.

Tuy rằng Thành phố Bontar cách Thành Saltan xa hơn một chút, nhưng dựa theo tiêu chuẩn này để ước tính, cùng lắm cũng sẽ không tiêu hao quá bốn mươi vạn đồng vàng, Hãng xe ngựa Filson hoàn toàn có thể gánh vác được.

Quan trọng nhất là, đợi đến khi các Thương hội khác phản ứng kịp, lần lượt bắt đầu xây dựng đường, tin rằng không bao lâu nữa, toàn bộ đường sá trong Vương quốc Lanpari đều sẽ được thay thế bằng đường bộ.

Đến lúc đó, người được hưởng lợi nhiều nhất, chắc chắn là Hãng xe ngựa Filson, vốn phụ thuộc rất nhiều vào tình trạng đường xá.

"Hừ, Pompeii lão già kia hiện tại chắc chắn đang vui như mở cờ trong bụng, cảm thấy Thương hội Tân Phi của chúng ta đơn giản là đang dốc hết sức giúp đỡ Hãng xe ngựa Filson của bọn họ." Cruz Hội trưởng nhìn phong cảnh bên ngoài xe ngựa đang chạy như bay đang nhanh chóng lùi lại phía sau, bĩu môi, sau đó quay đầu lại nhìn Hứa Dịch, lắc đầu nói: "Trên thực tế, ông ta căn bản là không nghĩ đến, tất cả những chuyện này đều là do cậu đã lên kế hoạch từ trước."

Hứa Dịch cũng thu hồi ánh mắt đang nhìn ra ngoài cửa sổ, tùy ý vỗ vỗ vào chỗ ngồi bên dưới, cười nói: "Cũng không thể nói như vậy được. Ông xem, nếu như toàn bộ đường sá trong Vương quốc Lanpari đều biến thành con đường bằng phẳng như vậy, ít nhất chúng ta ngồi xe ngựa sẽ thoải mái hơn rất nhiều."

Hiện tại, xe ngựa mà hai người đang ngồi đang chạy trên con đường Rainfall vừa mới được hoàn thành không lâu, bởi vì con đường bằng phẳng, cho dù cả chiếc xe ngựa vẫn luôn giữ tốc độ cao di chuyển về phía trước, nhưng vẫn rất êm ái, ngồi bên trong so với trước đây khi chạy trên những con đường đá vụn, đất bùn lầy lội kia thì không hề xóc nảy khó chịu chút nào.

Cruz Hội trưởng cười, liên tục gật đầu: "Đúng vậy. Nói thật, sau khi đi trên con đường này vài lần, cậu lại để tôi đi xe ngựa trên những con đường đất kia, tôi thật sự không thể chịu đựng nổi. Haiz, cũng không biết đến khi nào thì toàn bộ đường sá trong Vương quốc Lanpari của chúng ta mới có thể biến thành con đường khiến người ta thoải mái như vậy."

Hứa Dịch trầm ngâm một lát rồi nói: "Chắc là sẽ không lâu nữa đâu. Con đường Rainfall này sau khi được xây dựng xong, các tờ báo ở khắp nơi trong hai nước Lanpa đều đang đưa tin rầm rộ, Hoàng thất càng ra sức tuyên truyền quảng bá, hiện tại toàn bộ Vương quốc Lanpari đều đã biết đến sự tiện lợi mà con đường này mang lại. Cộng thêm việc Hoàng thất tuyên truyền cho hai con đường mà Thương hội Tân Phi và Hãng xe ngựa Filson của chúng ta đang xây dựng, tin rằng rất nhiều Thương hội trong Vương quốc sẽ nhận thức được lợi ích mà việc xây dựng đường mang lại. Có lẽ không bao lâu nữa, cậu sẽ phát hiện ra có rất nhiều người đến tìm Thương hội Amli của các cậu để nhờ giúp đỡ xây dựng đường đấy."

Cruz Hội trưởng hơi nhíu mày: "Với năng lực hiện tại của Thương hội chúng tôi, cùng lúc xây dựng hai con đường đã là dốc hết sức lực rồi, nếu như có thêm nhiều người muốn xây dựng đường như vậy nữa, e rằng không ứng phó nổi."

"Vậy ông có nỡ để lộ kỹ thuật xây dựng đường xi măng ra ngoài, để cho Thương hội khác chia sẻ gánh nặng giúp các ông không?"

Đối mặt với lời trêu chọc của Hứa Dịch, Cruz Hội trưởng không cần suy nghĩ liền lắc đầu ngay lập tức.

"Đương nhiên là không thể nào rồi. Hay là như vậy đi, Hứa Hội trưởng, nhân cơ hội này, tôi đặt hàng thêm hai mươi bộ thiết bị bê tông nữa. Ngoài ra, còn hy vọng các cậu có thể tăng tốc nghiên cứu và phát triển những Cỗ máy Ma lực phục vụ cho công việc xây dựng đường khác, hiện tại tôi đang rất cần sử dụng."

"Thiết bị thì không thành vấn đề, còn người thì sao?" Hứa Dịch hỏi ngược lại."Hiện tại bên trong Thành phố Bontar, tôi đoán là ông không tìm đâu ra đủ người đâu nhỉ?"

Nghe thấy Hứa Dịch nhắc đến con người, Cruz Hội trưởng thở dài một tiếng, cười khổ nói: "Nói đến chuyện này, tôi thật sự không biết nên khen cậu hay mắng cậu nữa."

"Ồ? Sao lại nói như vậy?" Hứa Dịch cười hỏi.

"Trước khi Thương hội Tân Phi của các cậu xuất hiện, Thành phố Bontar đâu đâu cũng có thể nhìn thấy người rảnh rỗi, tôi đưa ra mức lương một tháng ba đồng vàng cũng có một đống người tranh nhau làm việc. Hiện tại thì hay rồi, Tân Phi của các cậu tự mình mở mấy nhà máy, tuyển dụng hơn một ngàn người không nói, còn làm ra cái gì mà kế hoạch hỗ trợ tiểu Thương hội, làm cho hiện tại toàn bộ Thành phố Bontar đâu đâu cũng đang tuyển người. Tôi muốn tuyển thêm một ít người đi xây dựng đường, kết quả cậu đoán xem thế nào?"

"Thế nào? Tuyển không được à?" Hứa Dịch hỏi.

"Cũng không phải là hoàn toàn không tuyển được. Nhưng tôi chỉ muốn tuyển một công việc chân tay là xúc đất san lấp mặt bằng mà thôi, vậy mà dám đòi tôi mức lương một tháng bảy đồng vàng, thật sự là cướp tiền!" Cruz Hội trưởng bất bình nói.

Hứa Dịch không nhịn được bật cười: "Cũng được rồi, chỉ có bảy đồng vàng, cũng không tính là nhiều mà. Hiện tại chúng tôi đang tuyển dụng công nhân, mức lương khởi điểm một tháng là mười đồng vàng đấy."

Cruz Hội trưởng trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Ai mà so với Thương hội Tân Phi của các cậu chứ! Cậu chính là kẻ tiêu tiền như nước, nói trắng ra là phá gia chi tử. Kỳ thật nói cho cùng, nếu như không phải Thương hội Tân Phi của các cậu là người đầu tiên tăng lương cho công nhân lên cao như vậy, thì những Thương hội như chúng tôi cũng sẽ không khó làm như vậy."

"Vấn đề này năm ngoái tôi đã giải thích với ông rồi. Tiền lương của công nhân tăng cao là kết quả tất yếu của sự phát triển kinh tế, không phải một mình Thương hội Tân Phi của tôi có thể thay đổi được. Với nhu cầu nhân lực hiện tại của Thành phố Bontar, cho dù Thương hội của chúng tôi không tăng lương, thì sớm muộn gì cũng sẽ có Thương hội khác tăng. Có lẽ ông không biết, một thời gian trước có mấy Thương hội muốn đào người của nhà máy chúng tôi, thậm chí còn đưa ra mức lương hai mươi đồng vàng một tháng." Hứa Dịch nói.

"Hai mươi đồng vàng? Thương hội nào mà điên cuồng hơn cả cậu vậy?" Cruz Hội trưởng kinh ngạc hỏi."Vậy chẳng phải là công nhân của cậu đều bị đào hết rồi sao?"

"Không phải Thương hội nào cả, mà là rất nhiều. Chỉ cần là những Thương hội muốn sản xuất Máy móc Ma thuật giống như chúng tôi, hiện tại đều bắt đầu đào người của chúng tôi. Chắc có lẽ bọn họ cho rằng, chỉ cần đào hết công nhân của chúng tôi, thì bọn họ cũng có thể giống như Thương hội của chúng ta?" Trên mặt Hứa Dịch hiện lên một tia cười giễu cợt."Bất quá cũng may, công nhân của chúng tôi phần lớn đều là Người lùn, lòng trung thành tương đối cao. Cho đến bây giờ, cũng chỉ có mười mấy công nhân là Nhân loại rời đi mà thôi, không ảnh hưởng lắm."

Cruz Hội trưởng nhìn Hứa Dịch với ánh mắt ngưỡng mộ: "Sao tôi không thuê được nhiều Người lùn như vậy nhỉ? Người lùn không chỉ có sức khỏe, thể trạng tốt, mà còn chịu khó, tay nghề cũng rất giỏi, thật sự là những người công nhân thích hợp nhất. Này, Hứa Dịch, cậu quen biết nhiều Người lùn như vậy, có thể giới thiệu một vài người đến Thương hội của chúng tôi được không? Tôi đảm bảo sẽ trả lương cao cho bọn họ! Một tháng tối thiểu mười đồng vàng, thế nào?"

"Chuyện này ông không nên hỏi tôi, mà nên đi hỏi chính Người lùn." Hứa Dịch nhún vai, chỉ vào hai ngọn núi đã dần dần hiện ra trong tầm mắt ngoài cửa sổ xe ngựa."Hiện tại trong Thung lũng Rainfall có rất nhiều Người lùn sinh sống, nếu ông có bản lĩnh, cứ việc chiêu mộ hết bọn họ vào Thương hội của ông đi."

ChÆ°Æ¡ng 186: Thép là nền tảng của công nghiệp

Người lùn ở Thung lũng Rainfall thật sự rất nhiều.

Trải qua hơn nửa năm xây dựng, khu định cư mới của Người lùn cơ bản đã thành hình.

Hiện tại, ngoài việc phần lớn Người lùn của Bộ lạc Norman và Bộ lạc Angola di cư đến đây sinh sống, còn có một số bộ lạc Người lùn khác mà Hứa Dịch đã nhờ tộc trưởng Slurby và tộc trưởng Monto liên lạc cũng đã chuyển đến đây.

Hiện tại, số lượng Người lùn trong khu định cư mới này đã đạt đến con số kinh người là hơn hai nghìn người, gần như đã lấp đầy những phần đã hoàn thành của khu định cư mới này.

Một tháng trước, khi tận mắt chứng kiến cảnh tượng Người lùn di chuyển đến, Hội trưởng Cruz đã kinh ngạc đến mức há hốc mồm, bởi vì cả đời ông ta chưa bao giờ nhìn thấy nhiều Người lùn tụ tập cùng một chỗ như vậy.

Phải biết rằng, ngay cả khi tập hợp tất cả Người lùn trong toàn Vương quốc Lanpari lại với nhau, cũng rất có thể sẽ không vượt quá năm vạn, vậy mà một khu định cư nhỏ bé ở đây đã có hơn hai nghìn người.

Chẳng trách Thành chủ Satsuma còn đặc biệt dặn dò Hứa Dịch, nhất định phải canh chừng những Người lùn này cho tốt, đừng để họ tụ tập lại với nhau rồi gây ra chuyện gì.

Đối với chuyện này, Hứa Dịch đương nhiên đồng ý ngay lập tức, còn cách đối phó cũng rất đơn giản, đó chính là sắp xếp cho tất cả những Người lùn này đều có việc để làm.

Đối với Người lùn, một chủng tộc thẳng thắn và chất phác, chỉ cần có cơm ăn, rượu uống là đã có thể hài lòng, mà chỉ cần nhận công việc Hứa Dịch sắp xếp cho, đừng nói là ăn no, còn có thể nhận được tiền lương, để họ có thể dùng số tiền lương này mua một số thứ tốt để cải thiện cuộc sống của mình.

Mặc dù vì công việc, Hứa Dịch nghiêm cấm họ uống rượu tùy tiện, nhưng điều này chỉ giới hạn trong thời gian làm việc, còn thời gian sau khi tan sở thì không quản.

Hơn nữa, cứ cách một khoảng thời gian, Hứa Dịch sẽ cho người chở đến mấy xe rượu ngon của Trang viên Satch, chọn một buổi tối đẹp trời tổ chức tiệc rượu, để họ thoải mái uống thỏa thích.

Cuộc sống như vậy, đối với tất cả Người lùn mà nói, trước đây khi trốn trong núi sâu, căn bản là không dám mơ tưởng đến!

Đã như vậy, làm sao họ có thể có ý định gây rối?

Ngược lại, họ rất biết ơn Hứa Dịch đã giúp họ có được cuộc sống tốt đẹp như vậy. Cho dù là Người lùn của Bộ lạc Norman và Bộ lạc Angola, hay là những Người lùn của các bộ lạc khác di cư đến sau này, đều dốc hết sức lực khi hoàn thành công việc mà Hứa Dịch giao phó.

Và đúng như lời Hội trưởng Cruz nhận xét, Người lùn có sức khỏe phi thường, thể trạng tốt, lại còn sở hữu đôi tay khéo léo hơn người thường, quả thực là những người công nhân hoàn hảo.

Nhờ sự nỗ lực của những Người lùn này, tiến độ phát triển Thung lũng Rainfall cực kỳ nhanh chóng, gần như là thay đổi từng ngày.

Trước khi đường cao tốc Rainfall được xây dựng xong, Người lùn đã san bằng mặt đất của Thung lũng Rainfall, chuẩn bị sẵn sàng cho việc xây dựng nhà máy.

Sau khi đường cao tốc Rainfall được xây dựng xong, một lượng lớn vật tư được vận chuyển đến đây bằng xe ngựa thông qua đường cao tốc Rainfall, Người lùn và những công nhân của Thương hội Amli sau này gia nhập cùng nhau hợp tác, chỉ trong thời gian ngắn đã khiến Thung lũng Rainfall thay đổi hoàn toàn.

So với lần đầu tiên Hứa Dịch đến đây khảo sát Thung lũng Rainfall, Thung lũng Rainfall hiện tại đã biến thành một công trường lớn.

Ngoài khu dân cư và khu công nghiệp nhẹ ở phía xa vẫn đang trong quá trình xây dựng, giai đoạn một của khu định cư Người lùn mới, thì ở đoạn gần đường cao tốc Rainfall, những nhà xưởng khổng lồ đang mọc lên như nấm sau mưa.

Theo kế hoạch của Hứa Dịch, Thung lũng Rainfall sẽ được sử dụng làm cơ sở sản xuất của Thương hội Tân Phi.

Tại Thung lũng Rainfall, Hứa Dịch đã bố trí một xưởng sản xuất chuyên dụng cho từng loại Máy móc Ma thuật Gia dụng.

Và những xưởng sản xuất này, dù là xưởng nào thì diện tích cũng lớn hơn xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng ở Trang viên Sancton hiện tại gấp mấy lần, đủ để chứa được mấy trăm công nhân cùng làm việc bên trong.

Lúc xây dựng những xưởng sản xuất này, Hội trưởng Cruz đã trực tiếp đặt câu hỏi với Hứa Dịch.

Ông ta cảm thấy, ngay cả với quy mô nhà máy hiện tại của Thương hội Tân Phi ở Trang viên Sancton, cũng đủ để sản xuất ra Máy móc Ma thuật Gia dụng đáp ứng đầy đủ nhu cầu của Thành phố Bontar và một số thành phố xung quanh, tại sao còn phải xây dựng nhiều xưởng sản xuất lớn như vậy ở Thung lũng Rainfall?

Hứa Dịch chỉ dùng một câu đã đánh tan nghi ngờ của ông ta.

"Chẳng lẽ mục tiêu của Thương hội Tân Phi chúng ta chỉ là Thành phố Bontar và mấy thành phố xung quanh này sao?"

Tuy nhiên, dù nhà máy mới xây dựng có nhiều, có lớn đến đâu, cũng không thể nào lấp đầy toàn bộ Thung lũng Rainfall rộng hơn mười dặm vuông này.

Ngoài khu dân cư và khu công nghiệp nhẹ, trên thực tế, trong kế hoạch của Hứa Dịch, khu vực chiếm diện tích lớn nhất ở Thung lũng Rainfall phải là khu công nghiệp nặng mang tên Thương hội Tân Phi.

Chỉ là cho dù là đối với toàn bộ Lục địa Saines hay là đối với Thương hội Tân Phi, thì cái gọi là công nghiệp nặng hiện tại vẫn chỉ đang ở giai đoạn sơ khai.

Ngoại trừ xưởng sản xuất Máy công cụ Ma thuật đại diện cho sản xuất cơ khí, thì công nghiệp nặng mang tên Thương hội Tân Phi hiện tại chỉ còn lại một nhà máy luyện thép của Bộ lạc Norma.

Mà sản lượng hàng tháng của nhà máy luyện thép này hiện tại chỉ vừa mới vượt qua sáu nghìn tấn, còn cách xa nhà máy luyện thép nhỏ nhất trên Trái đất một khoảng cách rất xa.

Còn muốn trở thành nhà máy luyện thép lớn trong lòng Hứa Dịch, có thể chống đỡ cho toàn bộ Thương hội Tân Phi và toàn bộ Vương quốc Lanpari, thì còn kém xa lắm.

Hiện tại, nhà máy luyện thép này chủ yếu luyện Thép Bạc Lá, đáp ứng nhu cầu sản xuất Nồi nấu ăn Ma thuật Tự động, Máy làm bánh mì Ma lực và Điều hòa Ma lực thế hệ mới của Thương hội Tân Phi.

Nhưng nếu cứ tiếp tục duy trì sản lượng như vậy, chắc chắn sẽ không đạt được yêu cầu trong lòng Hứa Dịch, thậm chí đã dần dần không theo kịp nhu cầu mở rộng sản xuất của Thương hội Tân Phi.

Vì vậy, sau khi Hứa Dịch và Hội trưởng Cruz ngồi xe ngựa đi vào Thung lũng Rainfall, điều đầu tiên họ nhìn thấy chính là một đám Người lùn đang hợp sức nâng một lò nung khổng lồ cao hơn ba mét, đường kính gần hai mét, sau đó đẩy lò nung này lên một giá đỡ cao.

"Cái thứ này thật sự rất hoành tráng." Lần đầu tiên nhìn thấy thứ này, Hội trưởng Cruz không khỏi thán phục.

"Đây vẫn còn nhỏ, sau này ông sẽ được thấy cái hoành tráng hơn." Hứa Dịch thầm khinh bỉ sự thiếu hiểu biết của Hội trưởng Cruz.

Thật vậy, so với những lò chuyển đổi lớn có quy mô lên đến hàng chục tấn, thậm chí là hàng trăm tấn trong các nhà máy luyện thép lớn trên Trái đất, lò chuyển đổi này được Hứa Dịch tự mình thiết kế dựa vào trí nhớ, sau đó cùng nghiên cứu với Người lùn, cuối cùng mới thành hình, mỗi lần chỉ có thể nấu chảy hơn mười tấn nguyên liệu, về năng lực luyện thép hoàn toàn không cùng đẳng cấp.

Nhưng dù sao đây cũng là lò chuyển đổi đầu tiên trên Lục địa Saines theo đúng nghĩa, đại diện cho việc nhà máy luyện thép này từ nay về sau sẽ từng bước thoát khỏi tình trạng luyện thép hoàn toàn bằng thủ công của Người lùn trước đây, hiệu quả luyện thép sẽ được nâng cao đáng kể.

Theo ước tính của Hứa Dịch, nếu lò chuyển đổi này có thể được đưa vào sản xuất suôn sẻ cùng với một loạt thiết bị luyện thép được thiết kế sau này, thì sản lượng của nhà máy luyện thép này sẽ tăng lên gấp mấy lần, cho dù là đột phá sản lượng hàng tháng hai vạn tấn cũng cực kỳ có khả năng.

Hơn nữa đây chỉ là bộ thiết bị đầu tiên mang tính chất thử nghiệm, nếu như đợi đến khi toàn bộ thiết bị được thử nghiệm xong, sau đó được cải tiến tương ứng, nhà máy luyện thép có thể đầu tư thêm mấy bộ thiết bị tương tự, đến lúc đó, sản lượng của toàn bộ nhà máy luyện thép nhất định sẽ bùng nổ.

Nghĩ đến cảnh tượng nhà máy luyện thép này không ngừng sản xuất ra một lượng lớn thép trong tương lai, Hứa Dịch không khỏi có chút kích động.

Cái gọi là máy móc, cho dù nó có trình độ khoa học kỹ thuật cao đến đâu, thì về cơ bản vẫn được tạo thành từ các loại thép khác nhau.

Nếu như không thể đảm bảo nguồn cung thép dồi dào, thì trên thực tế, ngành công nghiệp hiện đại chỉ là tòa nhà chọc trời, không có chút cơ sở nào.

Những quốc gia trên Trái đất, nếu muốn đánh giá thực lực công nghiệp của họ, thì một trong những dữ liệu quan trọng nhất chính là sản lượng thép.

Nếu như sản lượng thép của một quốc gia nào đó vẫn còn ở mức cực kỳ thấp, thì căn bản là không xứng đáng để thảo luận về thực lực công nghiệp.

Nghĩ đến đây, trong đầu Hứa Dịch hiện lên hình bóng của Đại Pháp sư Camillo.

Khi nghiên cứu thiết bị luyện thép, Hứa Dịch và Người lùn đã gặp phải một vấn đề rất quan trọng, đó là làm thế nào để nâng cao tốc độ nấu chảy quặng sắt.

Nếu như làm theo cách cũ của Người lùn, sử dụng lò nung đứng để nung chảy, thì tốc độ không nói, còn chiếm diện tích rất lớn, rất bất lợi cho việc quy hoạch toàn bộ nhà máy luyện thép.

Vì vậy, Hứa Dịch đã theo thói quen đưa vấn đề này ra thảo luận với Đại Pháp sư Camillo, kết quả lại bị Đại Pháp sư Camillo trực tiếp khinh bỉ.

Bởi vì trong mắt Đại Pháp sư Camillo, việc Người lùn sử dụng than đá để tăng nhiệt độ lò nung căn bản là không đáng để tâm.

Trong Ma pháp hệ Hỏa, có rất nhiều Ma pháp cấp cao tạo ra nhiệt độ thậm chí còn cao hơn nhiều so với nhiệt độ mà than đá có thể cung cấp khi đốt cháy.

Sau đó, sau khi thảo luận với Hứa Dịch, cuối cùng Đại Pháp sư Camillo đã quyết định sử dụng Ma pháp hệ Hỏa cấp chín - Thuật Bạo Viêm.

Bây giờ, trong lò luyện kim mà nhà máy luyện thép này đang sử dụng, có ma pháp trận Thuật Bạo Viêm do chính tay Đại Pháp sư Camillo bố trí.

So với việc nung chảy bằng than đá, ma pháp trận Thuật Bạo Viêm một khi được kích hoạt, nhiệt độ sẽ tăng lên cực kỳ nhanh, tốc độ nấu chảy quặng cũng vượt xa rất nhiều, vì vậy chỉ cần một lò luyện kim thậm chí còn nhỏ hơn cũng đủ để phối hợp với tốc độ luyện thép của lò chuyển đổi, nâng cao đáng kể hiệu quả tổng thể.

Quan trọng hơn là, việc sử dụng lò luyện kim kiểu này không cần tiêu hao than đá, mà chỉ cần tiêu hao Tinh thể Ma lực.

So với than đá, Tinh thể Ma lực không chỉ rẻ hơn vô số lần, mà còn không gây ô nhiễm.

Nghĩ đến việc này, thậm chí còn tiện lợi hơn cả lò luyện kim hồ quang điện trên Trái đất, Hứa Dịch không khỏi lại một lần nữa khâm phục .

Lục địa Saines cho dù kém hơn Trái đất bao nhiêu về trình độ khoa học kỹ thuật, nhưng chỉ cần có thứ gọi là Ma pháp, thì về bản chất đã vượt trội hơn Trái đất rất nhiều khi bắt đầu phát triển công nghiệp.

Hứa Dịch đang suy nghĩ về ý nghĩa mà nhà máy luyện thép này đại diện, thì bên kia Hội trưởng Cruz lại chú ý đến mấy ngọn núi nhỏ chất đống Quạt Ma lực, Nồi nấu ăn Ma lực và Điều hòa Ma lực cũ trên khoảng đất trống bên cạnh nhà máy luyện thép.

"Hứa Dịch, hoạt động đổi cũ lấy mới của Thương hội Tân Phi các cậu, chẳng lẽ chính là để thu gom những Quạt Ma lực cũ này về, sau đó nấu chảy lại sao?" Hội trưởng Cruz chỉ vào mấy ngọn núi nhỏ đó rồi hỏi.

"Đương nhiên, không thu gom về thì làm gì?" Hứa Dịch đáp.

Hội trưởng Cruz lắc đầu: "Làm như vậy thì quá không có lời. Theo như hoạt động đổi cũ lấy mới của các cậu, chỉ riêng một chiếc Quạt Ma lực cũ cũng đã có thể đổi được năm mươi đồng bạc, nhưng nếu nấu chảy lại, nhiều nhất cũng chỉ có thể coi là mấy cân sắt vụn, có khi còn không đáng giá mười đồng bạc. Cậu làm như vậy, còn không bằng trực tiếp mua quặng sắt từ Thương hội Falcao."

"Thứ nhất, giá quặng sắt bây giờ đã tăng lên rất nhiều, vì vậy một chiếc Quạt Ma lực cũ này chỉ cần bán sắt vụn cũng có thể đáng giá ba mươi mấy đồng bạc, chúng tôi cũng không lỗ bao nhiêu." Hứa Dịch cười nói."Thứ hai, trên thực tế, những Quạt Ma lực, Điều hòa Ma lực, Nồi nấu ăn Ma lực, v. v. mà Thương hội Tân Phi chúng tôi sản xuất năm ngoái, đều sử dụng công nghệ cũ, nguyên liệu cũng là gang thông thường, nên chất lượng thực sự không tốt. Nhân cơ hội này thu gom chúng về, đổi lấy sản phẩm thế hệ mới của Thương hội Tân Phi chúng tôi, có thể tránh được việc chúng xuất hiện vấn đề về chất lượng, ảnh hưởng đến danh tiếng của Thương hội Tân Phi chúng tôi."

"Danh tiếng?" Hội trưởng Cruz kinh ngạc nhìn Hứa Dịch một cái, thở dài nói: "Tuy nói là danh tiếng của một Thương hội quả thực rất quan trọng, nhưng cũng không cần thiết phải coi trọng đến mức độ như cậu chứ?"

"Nói về danh tiếng, có thể ông vẫn chưa hiểu lắm, được rồi, tôi nói cho ông biết, cái này gọi là xây dựng thương hiệu, ông hiểu chưa?"

"Cái này tôi càng không hiểu." Hội trưởng Cruz lập tức lắc đầu.

"Được rồi, nói một cách đơn giản, nếu bây giờ trước mặt ông có hai chiếc Quạt Ma lực, một chiếc là Quạt Ma lực Tân Phi do Thương hội Tân Phi chúng tôi sản xuất, chiếc còn lại là Quạt Ma lực của thương hiệu khác do thương hội khác sản xuất, giá cả của hai chiếc Quạt Ma lực này giống nhau, ông sẽ chọn mua chiếc nào?" Hứa Dịch hỏi.

"Nói nhảm, đương nhiên là mua Quạt Ma lực Tân Phi của các cậu rồi. Quạt Ma lực do thương hội khác sản xuất sao có thể tốt bằng Tân Phi được." Hội trưởng Cruz không chút do dự đáp.

"Vậy nếu Quạt Ma lực của thương hiệu khác có giá thấp hơn Tân Phi thì sao? Ông sẽ chọn cái nào?" Hứa Dịch tiếp tục hỏi.

"Vậy thì phải xem thấp hơn bao nhiêu. Nếu như chỉ thấp hơn một chút, tôi chắc chắn vẫn sẽ chọn Quạt Ma lực Tân Phi. Nếu như thấp hơn rất nhiều..." Hội trưởng Cruz do dự một chút, đáp: "Vẫn sẽ chọn Quạt Ma lực Tân Phi. Dù sao thì, mua loại đồ này chắc chắn là hy vọng nó đủ tốt, không tốt thì tôi mua về cũng chỉ là lãng phí tiền."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Bây giờ ông đã hiểu tác dụng của thương hiệu rồi chứ?"

Hội trưởng Cruz ngẩn người ra, sau đó chợt hiểu ra.

Lúc nhìn Hứa Dịch lần nữa, trong mắt ông ta lại thêm một phần bội phục.

Chương 573: Nhật ký

"Vương nữ Điện hạ, khi người nhìn thấy bức thư này, chắc hẳn thần đã đang chịu đựng sự dày vò vĩnh hằng nơi tầng sâu nhất của địa ngục."

"Người không cần thắc mắc vì sao lại như vậy, bởi vì từ khi thần quyết định giúp Công tước Stark cùng giết hại Bệ hạ, đây đã là số mệnh định sẵn của thần."

"Thần không định cầu xin sự khoan thứ của người, cũng không có tư cách đó. Để lại bức thư này, chỉ mong sự thật không bị che giấu, người có thể không tiếp tục bị lừa dối nữa."

"Sở dĩ chọn thời điểm này mới tiết lộ sự thật, là vì đến lúc này, người thân mà thần trân quý nhất rất có thể đã gặp phải tai họa. Mà lúc trước thần chịu cùng Công tước Stark và Aerick Điện hạ mưu sát Bệ hạ, chính là vì bọn chúng lấy tính mạng toàn bộ người thân của thần ra uy hiếp thần. Giờ đây người thân đã không còn nữa, thì lời uy hiếp đó cũng đã mất hiệu lực."

"Thần là kẻ hèn nhát đáng xấu hổ. Vì người thân, thần đã đồng ý thực hiện phi vụ giao dịch đầy tội lỗi này với bọn chúng. Dù trong lòng thần rất rõ, cho dù thần có làm như vậy, để che giấu sự thật, bọn chúng cuối cùng vẫn rất có thể đem toàn bộ người thân của thần đưa vào chỗ chết."

"Vương nữ Điện hạ, chắc hẳn người đang vô cùng phẫn nộ. Thần hiểu sự phẫn nộ của người, vì tội ác của thần căn bản không thể tha thứ. Thần từ nhỏ đã hầu hạ Bệ hạ, Bệ hạ cũng luôn đối xử với thần rất tốt, thần vốn nên báo đáp Bệ hạ bằng lòng trung thành cao nhất, nhưng lại phản bội người vào giây phút cuối cùng, thậm chí đích thân đưa liều thuốc độc chí mạng vào miệng người."

"Khi nhìn thấy Bệ hạ uống cạn bát thuốc mang độc dược chí mạng đó, thực ra thần đã chết rồi. Không lâu sau khi Bệ hạ băng hà, thần chọn tự sát, có lẽ nhiều người coi đó là minh chứng cho lòng trung thành, nhưng thực ra không phải, đó chỉ là một cách trốn tránh mà thôi."

"Thần không chịu đựng nổi cảm giác tội lỗi mãnh liệt trong lòng, thần không chịu đựng nổi việc mỗi đêm khi ngủ dường như đều bị ánh mắt Bệ hạ dõi theo, thế nên thần chọn cách trốn tránh, cuối cùng chọn tự sát."

"Vương nữ Điện hạ, nếu người nhìn thấy bức thư này, điều đó chứng tỏ linh cảm của thần đã thành sự thật, người thân của thần đã bị thanh trừng. Nhưng cũng chứng tỏ thần vẫn còn may mắn, hẳn là có người thân sống sót, và đã đưa được bức thư này đến tay người."

"Thần không dám mơ nhận được sự khoan thứ của người, nhưng xin vì Thiên Thần, xin người hãy khoan thứ cho người thân duy nhất còn lại của thần. Nó đã là hy vọng duy nhất của gia tộc chúng thần, xin người từ bi khoan thứ cho nó. Người thân của thần không hề hay biết chút gì về việc thần đã làm, hơn nữa họ cũng hẳn đã phải trả một cái giá đủ lớn rồi."

"Còn về phần thần, cứ để thần vĩnh viễn chịu đựng sự dày vò đau đớn nhất nơi tầng sâu nhất của địa ngục, bởi vì tội lỗi của thần vĩnh viễn không thể nào rửa sạch được."

Đọc xong câu cuối cùng, bàn tay cầm bức thư của Cervini không nhịn được khẽ run lên.

Phẫn nộ, kinh ngạc, bất an, ấm ức, hoảng loạn... những cảm xúc mà bình thường cực kỳ hiếm khi xuất hiện ở Cervini ồ ạt ập đến cùng lúc, khiến toàn bộ đầu óc nàng trở nên trống rỗng, hoàn toàn mất đi khả năng suy nghĩ.

"Thì ra phụ vương không phải chết vì bệnh tật."

"Phụ vương lại bị Tổng quản Derma hạ độc sát hại!"

"Kẻ sát hại phụ vương lại là Công tước Stark, mà còn có sự tham gia của Aerick nữa!"

Sắc máu trên mặt Cervini rút sạch hoàn toàn, làn da vốn trắng trẻo lúc này biến thành một màu tái nhợt, nhìn vô cùng đáng sợ.

Chỉ một khắc sau, màu tái nhợt đó đột nhiên lại ửng lên một mảng đỏ hồng, thân thể Cervini bỗng rung lên dữ dội, đôi môi hé mở, một vệt máu tươi rỉ ra từ khóe miệng.

Thấy phản ứng của Cervini, Đại chấp sự và Gavin đứng bên cạnh đều giật mình.

"Điện hạ, người sao vậy? Người không sao chứ?"

Thấy Đại chấp sự sắp lao đến đỡ mình, Cervini nhanh chóng cất bức thư trong tay đi, giơ tay ngăn ông ta lại gần.

Hít sâu một hơi, sắc mặt Cervini từ vẻ đờ đẫn vừa rồi từ từ khôi phục lại, ánh mắt trở lại điềm tĩnh như thường ngày.

Nhưng nếu nhìn kỹ, sẽ phát hiện trong biểu cảm và ánh mắt nàng đã không còn chút ôn hòa ấm áp thường ngày nữa, mà thay vào đó toát ra một luồng lạnh lẽo thấu xương.

Cervini liếc nhìn Gavin một cái, rồi lại nhìn bức thư trong tay, hít sâu một hơi lần nữa, gấp thư lại cất vào trong ngực, lấy ra một chiếc khăn tay lau đi vết máu nơi khóe miệng, rồi mở cuốn sổ nhỏ kia ra.

Cuốn sổ nhỏ này lại chính là một quyển nhật ký của Tổng quản Derma.

Thời gian trong cuốn nhật ký này bắt đầu từ ba tháng trước khi Lanpari XIII qua đời, kết thúc vào ngày cuối cùng trước khi Tổng quản Derma chết.

Từ cuốn nhật ký này có thể thấy, thực ra từ mấy tháng trước, Lanpari XIII đã bệnh nặng, tình trạng sức khỏe sa sút cực kỳ nhanh chóng.

Trong khoảng thời gian đầu của cuốn nhật ký, giọng điệu của Tổng quản Derma tràn đầy lo lắng và bi thương.

Còn đến khoảng một tháng rưỡi trước khi Lanpari XIII qua đời, giọng điệu trong nhật ký bắt đầu trở nên hoảng loạn, và bắt đầu ghi lại những lần tiếp xúc giữa Công tước Stark và Tổng quản Derma.

Đến gần những ngày cuối trước khi Lanpari XIII qua đời, nhật ký bắt đầu ghi lại sự thay đổi thể trạng hằng ngày của Lanpari XIII, cùng sự do dự trong lòng Tổng quản Derma.

Sau đó bị gián đoạn mấy ngày, đến vài ngày sau khi Lanpari XIII qua đời, Tổng quản Derma để lại một đoạn nhật ký dài, ghi chép hết sức rõ ràng tình huống Lanpari XIII qua đời ngày hôm đó, mô tả chi tiết Công tước Stark đã ép buộc ông ta ra sao, và ông ta đã hạ độc giết hại Lanpari XIII như thế nào.

Trong đoạn nhật ký này, còn nhắc đến chiếc lọ nhỏ được để lại trong gói đồ này.

Theo mô tả, thứ đựng trong chiếc lọ nhỏ này chính là thuốc độc đã sát hại Lanpari XIII.

Sau đó, trong nhật ký của Tổng quản Derma liền lộ ra ý chí quyết tâm tìm đến cái chết rõ rệt, nội dung nhật ký chỉ còn ghi lại việc ông ta đã sắp xếp gia đình mình và hậu sự của bản thân ra sao.

Trong nhật ký, Tổng quản Derma bày tỏ, ông ta rất rõ, cho dù ông ta không tự sát, thì Aerick Điện hạ và Công tước Stark cũng sẽ giết ông ta để bịt miệng.

Việc ông ta chủ động chọn tự sát, ngoài việc muốn thoát khỏi cảm giác tội lỗi vô tận, cũng coi như là vì nghĩ cho người thân.

Nhưng ở cuối nhật ký, ông ta cũng đồng thời bày tỏ, để chắc chắn hơn, Công tước Stark và Aerick Điện hạ rất có khả năng sẽ xử lý luôn cả người thân của ông ta, như vậy mới dễ dàng che giấu toàn bộ sự thật hơn.

Cervini lướt qua đọc xong cuốn sổ ghi chép này, vì trước đó đã đọc bức thư kia rồi, nên cũng không bị chấn động quá lớn.

Chỉ là khi nhìn thấy đoạn nhật ký viết về việc Lanpari XIII bị đầu độc, Cervini vẫn không nhịn được run lên mấy cái.

Đợi xem xong hết, Cervini hơi thất thần suy nghĩ hồi lâu, sau đó mới cẩn thận cất kỹ cuốn nhật ký và chiếc lọ nhỏ kia lại, ánh mắt rơi vào Gavin.

"Điện hạ..."

Cảm nhận được ý vị phức tạp trong ánh mắt Cervini, Gavin không nhịn được rùng mình, trong lòng có chút lo lắng.

Bí mật ghi trong thư của cha e rằng cực kỳ kinh người, nếu không thì đâu đến mức khiến Vương nữ Cervini Điện hạ phải trào máu ra như vậy.

May mà Cervini với vẻ mặt phức tạp nhìn Gavin một lúc, nhưng lại không tỏ thái độ gì thêm, chỉ quay đầu dặn dò Đại chấp sự: "Đưa Gavin xuống nghỉ ngơi đi. Ngoài ra hãy phong tỏa hoàn toàn tin tức Gavin đến đây, đừng để bất kỳ ai biết. Hiểu ý ta chứ?"

Đại chấp sự gật đầu thật sâu: "Vâng."

"Đi đi."

Đợi đến khi cả Đại chấp sự và Gavin đều lui ra ngoài, trong phòng lại chỉ còn lại một mình nàng, Cervini đột nhiên rùng mình, vội vàng lấy khăn tay bịt miệng lại.

Khi buông ra lần nữa, trên chiếc khăn tay đã là một vệt đỏ tươi chói mắt.

Nhìn vệt máu tươi khiến người ta rợn cả người ấy, trên mặt Cervini cuối cùng lộ ra nỗi buồn vô tận, khẽ thì thầm: "Aerick, anh... nhẫn tâm đến thế sao?"

……

Một chiếc xe hơi ma lực toàn màu đen tuyền đang lao nhanh trên con đường dẫn đến thành Kulaka, thủ đô Vương quốc Rulson.

Con đường này do Thương hội Amli xây dựng ba năm trước, năm ngoái lại trải qua một lần mở rộng, giờ đã trở thành một con đường lớn rộng đủ hai mươi mét, cũng là con đường lớn nhất trong Vương quốc Rulson.

Đầu bắc nhất của con đường này chạy thẳng đến biên giới giữa Vương quốc Lanpari và Vương quốc Rulson, đầu nam nhất thì nối liền thành Nixi, thành phố cảng biển lớn nhất của Vương quốc Rulson, giữa đường lại đi qua thành Kulaka, thông suốt nam bắc toàn bộ Vương quốc Rulson.

Nhìn những cỗ xe ngựa đủ kiểu qua lại không ngớt trên con đường cùng thỉnh thoảng có xe ô tô ma lực chạy qua, có thể thấy con đường này hiện tại tuyệt đối là con đường nhộn nhịp nhất Vương quốc Rulson.

Sự thật quả đúng là như vậy.

Chính quyền Vương quốc Rulson xác định quốc lộ Lulan này là tuyến giao thông huyết mạch quan trọng nhất trong Vương quốc Rulson, dọc đường cứ cách một đoạn lại lập một trạm dịch, không chỉ cung cấp dịch vụ nghỉ ngơi, lưu trú cho lữ khách, mà mỗi trạm dịch thậm chí còn được trang bị một tiểu đội quân trấn thủ chính quy của vương quốc, phụ trách canh giữ toàn bộ con đường.

Đương nhiên, như vậy vừa có lợi lại vừa có hại.

Lợi ích là sự tồn tại của con đường này đã nối liền nam bắc Vương quốc Rulson, nhờ vào con đường này, Vương quốc Rulson đã có được sự phát triển to lớn.

Còn hại thì là hiện tại toàn bộ Vương quốc Rulson hơi quá phụ thuộc vào sự tiện lợi giao thông mà con đường này mang lại, mọi sự phát triển đều tập trung vào khu vực mà con đường này thông qua, ngược lại khiến sự phát triển ở những nơi khác trong vương quốc không được như ý.

Nhưng cục diện này sẽ có được sự cải thiện to lớn trong vài năm tới.

Vương quốc Rulson đã ký với Thương hội Amli một bản thỏa thuận mới, yêu cầu Thương hội Amli trong năm năm tiếp theo, xây dựng thêm cho Vương quốc Rulson ba con đường lớn xuyên suốt toàn bộ Vương quốc Rulson, không chỉ nối liền nam bắc, mà còn phải thông suốt đông tây.

Ngoài ra, còn cần xây dựng thêm mấy chục con đường cấp hai nối liền với bốn con đường chính này, mục đích cuối cùng là trải đều mạng lưới giao thông đường bộ khắp toàn bộ vương quốc, cố gắng trong năm năm bắt kịp trình độ giao thông đường bộ hiện tại của Vương quốc Lanpari.

"Vương quốc Rulson e là đã quên mất một vấn đề quan trọng." Kennard ngồi ở hàng ghế sau xe hơi ma lực nhìn số lượng lớn xe ngựa đang chạy trên quốc lộ Lulan, lắc đầu nói với Hứa Dịch bên cạnh: "Chỉ có đường thôi thì chẳng ích gì, quan trọng là phải có phương tiện giao thông phù hợp mới được. Vương quốc Rulson ngoài việc trải đường ồ ạt ra, e là còn phải mua thêm nhiều xe ô tô ma lực từ thương hội chúng ta."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Kennard, chúng ta có muốn cá cược một chút không?"

Chương 574: Thành ý

Kennard sững lại: "Cá cược chuyện gì?"

"Cá xem lần này Vương quốc Rulson có đặt hàng xe ô tô ma lực với thương hội chúng ta hay không." Hứa Dịch chỉ vào một chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ trung vừa lướt qua trên đường. "Tôi chỉ nói đến loại xe ô tô ma lực chở hàng này thôi, còn như loại xe hơi ma lực chúng ta đang ngồi thì không tính vào."

Kennard nhíu mày, suy nghĩ một chút, lắc đầu cười: "Không, tôi không cá với anh vụ này đâu. Tôi đã nghĩ thông rồi, Vương quốc Rulson e là quả thực sẽ không tiếp tục đặt mua xe ô tô ma lực từ chúng ta nữa, mà rất có khả năng sẽ đề xuất hợp tác góp vốn xây dựng nhà máy sản xuất xe ô tô ma lực với chúng ta."

Hứa Dịch cười ha hả, gật đầu tán thưởng Kennard.

"Anh thấy đấy, cái lý đó anh nghĩ ra được, thì Vương quốc Rulson đương nhiên cũng nghĩ ra được. So với việc trực tiếp mua xe ô tô ma lực từ thương hội chúng ta, rõ ràng việc hợp tác góp vốn mở nhà máy xe ô tô ma lực với chúng ta, từ đó học được kỹ thuật chế tạo xe ô tô ma lực từ chúng ta, sẽ có lợi hơn nhiều cho họ."

"Vậy... Hội trưởng đại nhân, ngài định đồng ý sao?" Kennard hỏi xong liền cười lên. "Không, tôi không nên hỏi câu này. Hội trưởng đại nhân ngài chắc chắn sẽ đồng ý thôi, vì ngài luôn làm như vậy từ trước đến nay."

"Không, anh đoán sai rồi, lần này tôi lại sẽ không đồng ý." Hứa Dịch từ từ lắc đầu.

Kennard lại sững ra: "Tại sao vậy? Hội trưởng đại nhân, chẳng phải ngài luôn hy vọng có thể để nhiều người hơn tham gia vào việc nghiên cứu chế tạo Máy móc Ma thuật, để nhiều người hơn gia nhập công nghiệp ma pháp sao? Chẳng lẽ giờ ngài đã thay đổi suy nghĩ này rồi?"

"Suy nghĩ của tôi chưa bao giờ thay đổi, chỉ là xe ô tô ma lực so với các loại Máy móc Ma thuật trước đây của thương hội chúng ta mà nói, có sự khác biệt rất lớn." Hứa Dịch nói.

"Khác biệt ở đâu?" Kennard khó hiểu hỏi.

"Khác biệt nằm ở hàm lượng kỹ thuật." Hứa Dịch nói. "Trước đây sở dĩ tôi sẵn lòng dễ dàng chuyển giao kỹ thuật của các loại Máy móc Ma lực gia dụng đó, ngoài vì lý tưởng của tôi ra, cũng vì hàm lượng kỹ thuật của những Máy móc Ma lực gia dụng đó nhìn chung khá thấp, dưới sự giúp đỡ của thương hội chúng ta, các thương hội khác có thể không quá khó khăn để nắm vững kỹ thuật sản xuất chế tạo những Máy móc Ma thuật gia dụng đó."

Kennard trầm ngâm giây lát, hỏi: "Vậy tức là... hiện giờ anh không chịu chuyển giao kỹ thuật xe ô tô ma lực, là vì cho rằng họ căn bản không nắm vững nổi?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu. "Anh chắc hẳn rất rõ, hàm lượng kỹ thuật của xe ô tô ma lực vượt xa những Máy móc Ma lực gia dụng bình thường, sản xuất xe ô tô ma lực không phải một quá trình đơn giản, mà là do nhiều bước đòi hỏi yêu cầu tinh vi tổ hợp thành, đây là cả một hệ thống công trình, tuyệt đối không thể dễ dàng nắm vững được."

Kennard nghĩ ngợi một lúc, từ từ gật đầu: "Thảo nào anh luôn không chịu chuyển giao kỹ thuật chế tạo máy công cụ ma lực cho các thương hội khác, e là cũng vì cho rằng họ căn bản không nắm vững nổi."

"Máy công cụ ma lực lại có phần không giống xe ô tô ma lực. Ở giai đoạn còn chưa thực hiện được sản xuất hệ thống hóa tiêu chuẩn, việc chế tạo máy công cụ ma lực thực ra rất phụ thuộc vào độ thuần thục tay nghề của công nhân. Mà về mặt này, hiện tại ngoài công nhân người lùn của thương hội chúng ta ra, căn bản không có nhiều công nhân khác có thể đạt được trình độ tương ứng. Trước đây chẳng phải có mấy thương hội thử mô phỏng chế tạo máy công cụ ma lực sao? Nhưng kết quả thì anh cũng thấy rồi đấy."

Kennard lộ ra chút cười khổ: "Đúng vậy, mấy thương hội đó thật quá không biết lượng sức mình. Máy công cụ ma lực sản xuất ra căn bản không dùng được, kết quả còn trách thương hội chúng ta không chịu tiết lộ kỹ thuật máy công cụ ma lực, khiến họ chịu thiệt hại vô cớ."

Hứa Dịch nhún vai: "Mong Vương quốc Rulson đừng không biết tốt xấu như vậy. Thực ra tôi vẫn rất có thành ý, lần này đến đây ngoài việc bàn bạc hai chuyện đã hẹn trước, cũng hy vọng có thể giúp họ xây dựng nên hệ thống công nghiệp ma pháp sơ khởi. Chỉ cần họ sẵn lòng tiến hành theo kế hoạch, chẳng qua mấy năm nữa, thực ra họ cũng có thể tự mình sản xuất xe ô tô ma lực được."

Kennard khựng lại, định nói lại thôi.

Anh không mấy lạc quan về kỳ vọng của Hứa Dịch.

Tuy nói Vương quốc Rulson so với Vương quốc Lanpari có phần cởi mở hơn, mức độ ủng hộ đối với sự phát triển của công nghiệp ma pháp cũng rất lớn, nhưng Thương hội Tân Phi đối với Vương quốc Rulson mà nói, dù sao cũng coi như một thương hội nước ngoài, mức độ tin tưởng mà Vương quốc Rulson có thể dành cho Thương hội Tân Phi là có hạn.

Cho dù Hứa Dịch có thành ý lớn đến đâu, e rằng Vương quốc Rulson cũng sẽ không làm theo đúng như những gì Hứa Dịch nghĩ.

Nhưng nhìn vẻ mặt đầy tự tin của Hứa Dịch, Kennard lại cũng cảm thấy tràn đầy niềm tin.

Theo bên cạnh Hứa Dịch đã lâu như vậy, anh thường xuyên bị sự tự tin mạnh mẽ này của Hứa Dịch cảm nhiễm, giờ đây làm bất cứ việc gì cũng đều tràn đầy tự tin như vậy, tuyệt đối không dễ dàng buông bỏ.

Sự thay đổi này nhận được lời khen ngợi từ cha của Kennard - Bá tước Ama, ông tuyên bố việc lúc trước đồng ý cho anh làm việc ở Thương hội Tân Phi là một quyết định hết sức đúng đắn.

Nghĩ đến cha, trong đầu Kennard bỗng lướt qua một bóng hình.

Liếc nhìn Hứa Dịch một cái, Kennard do dự một chút, giả vờ tùy tiện nói: "Đúng rồi, Hội trưởng đại nhân, theo lịch trình sắp xếp, tháng sau ngài sẽ về Vương quốc Lanpari một chuyến phải không?"

"Ừ, lứa học sinh của Học viện Nam tước Kenrito năm nay đến lúc tốt nghiệp rồi, tôi phải đi kiểm tra xem những cây non đã trồng từ đầu này, giờ đã lớn đến mức có thể dùng được chưa."

Nhắc đến Học viện Nam tước Kenrito, trên mặt Hứa Dịch không nhịn được nở nụ cười.

Khoản đầu tư trước đây vào Học viện Nam tước Kenrito đã bắt đầu thấy hiệu quả, hiện tại rất nhiều học sinh của Phân viện Ma pháp và các phân viện khác đều tỏ ý sau khi tốt nghiệp sẽ đến Thương hội Tân Phi ứng tuyển làm việc.

Những người trẻ này vì đã được Thương hội Tân Phi đào tạo định hướng, nên về mặt tiếp thu kiến thức Máy móc Ma thuật có ưu thế nhất định so với người trưởng thành, đại diện cho hy vọng của tương lai.

Hứa Dịch rất coi trọng họ, nên khi lứa học sinh này tốt nghiệp, anh sẽ đích thân đến đón họ.

"Tôi nghĩ họ chắc hẳn sẽ khiến ngài hài lòng." Kennard cũng cười gật đầu, rồi hơi do dự một chút, lại hỏi: "Vậy thì Hội trưởng đại nhân, sau chuyện đó, người có thể dành ra chút thời gian không ạ?"

Hứa Dịch có chút kỳ lạ liếc nhìn Kennard một cái: "Sao thế? Có chuyện gì à?"

"Chuyện này..." Vẻ mặt Kennard có chút kỳ quái. "Tháng sau Sophia sắp đính hôn rồi, cô ấy hy vọng ngài có thể tham dự lễ đính hôn của cô ấy."

"Sophia lại sắp đính hôn rồi sao?" Hứa Dịch cảm thấy vô cùng ngạc nhiên. "Năm nay cô ấy chẳng phải còn chưa đầy hai mươi tuổi sao? Đối tượng đính hôn của cô ấy là ai?"

"Là con trai út của Hầu tước Tor." Kennard đáp. "Hai mươi tuổi không nhỏ đâu, đã đến tuổi nên kết hôn từ lâu rồi. Cô ấy chẳng thể mãi mãi chờ đợi được, đúng không?"

Nhìn vẻ mặt đầy hàm ý sâu xa của Kennard, Hứa Dịch lắc đầu, thở dài một tiếng: "Đây chắc chắn không phải ý của cô ấy, mà là anh mong tôi đi phải không? Kennard, anh thật sự nghĩ tôi đi dự lễ đính hôn của cô ấy là tốt sao?"

"Có lẽ như vậy không tốt, nhưng tôi thấy, đây cũng coi như một sự an ủi cho Sophia, biết đâu còn có thể cho cô ấy một bất ngờ." Kennard vô cảm nói.

Hứa Dịch liếc nhìn anh một cái, cười khổ lắc đầu: "Kennard, thực ra đôi khi tôi rất thương cảm cho các anh - những công tử quý tộc này. Ngay cả hôn nhân của mình cũng không thể tự quyết định, thật sự là quá đau khổ."

"Đây là trách nhiệm chúng tôi bắt buộc phải gánh vác." Kennard điềm nhiên đáp. "Ngoài ra... Hội trưởng đại nhân, nếu lúc trước ngài chịu buông lời đồng ý, thì Sophia vốn dĩ không cần phải trải qua nỗi đau khổ như vậy."

"Trước đây tôi cũng đã nói rất rõ ràng rồi, cả đời này tôi chỉ mong có được Stella làm người vợ duy nhất, không còn chỗ dành cho cô gái nào khác nữa. Cho dù có đồng ý với Sophia, cô ấy ở bên tôi cũng chưa chắc đã hạnh phúc." Hứa Dịch lắc đầu nói.

Thấy Kennard còn định nói tiếp, Hứa Dịch giơ tay ngắt lời anh.

"Đừng bàn tiếp chủ đề này nữa, thời gian này tôi đã sắp bị hai vị trưởng lão tộc Elf ép đến phát điên rồi, nói thật lần này chạy đến Vương quốc Rulson cũng là để tránh mặt một chút."

Kennard không nhịn được bật cười.

Hai vị trưởng lão tộc Elf sau lần rời đi trước, cách hơn một tháng lại một lần nữa đến Công quốc Stan, tìm gặp Hứa Dịch, lại còn mang theo mấy vị mỹ nữ tộc Elf, yêu cầu Hứa Dịch chọn ra một người trong số đó làm bạn đời của mình.

Hứa Dịch tuy đã nói thẳng từ chối, nhưng hai vị trưởng lão tộc Elf căn bản chẳng để tâm đến ý kiến của anh, thẳng thừng để lại những mỹ nữ tộc Elf đó, rồi buông một câu chờ quyết định của Hứa Dịch, liền phất tay áo rời đi.

Những mỹ nữ tộc Elf đó cũng tích cực lắm, suốt ngày quanh quẩn bên cạnh Hứa Dịch, tuy chưa đến mức đeo bám dai dẳng, nhưng cũng có thể coi là không rời nửa bước.

Trong Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch với bảy tám mỹ nữ tộc Elf lúc nào cũng theo sát bên cạnh đã trở thành một cảnh tượng vô cùng nổi bật bắt mắt, yêu cầu của hai vị trưởng lão tộc Elf đối với Hứa Dịch cũng đã truyền đến tai tất cả mọi người.

Hầu như tất cả mọi người đều vô cùng ghen tị với Hứa Dịch trong lòng, cho rằng anh lại có thể tùy ý chọn mỹ nữ tộc Elf làm bạn đời của mình quả thực là may mắn vô cùng, nhưng chẳng mấy ai hiểu rằng thực ra Hứa Dịch lại khá phiền não về chuyện này.

Kennard tuy không hiểu tại sao Hứa Dịch nhất định phải kiên trì chỉ có một người vợ, nhưng đối với thái độ kiên trì này của anh vẫn hết sức tán thưởng, liền cười cười không nói thêm gì.

Chỉ là trong đáy lòng, anh vẫn không nhịn được thở dài một tiếng.

Hứa Dịch đối diện với những mỹ nữ tộc Elf xuất sắc đến vậy còn chẳng hề động lòng, thảo nào lúc trước Sophia không thể khiến anh dao động chút nào.

Nhìn theo cách này thì, Sophia e rằng không thể có bất kỳ cơ hội nào nữa.

Kennard cười khổ một tiếng, đưa ánh mắt trở lại phía trước con đường, thấy ở đằng xa một tấm biển hiệu khổng lồ quen thuộc đang dần tiến lại gần.

Tấm biển quảng cáo khổng lồ mà Thương hội Tân Phi dựng lên hồi đầu năm ngoái này cách thành Kulaka khoảng mười km, nhìn thấy tấm biển quảng cáo này, đồng nghĩa với việc thành Kulaka đã gần trong gang tấc.

Kennard vì lý do công việc đã đến Vương quốc Rulson mấy lần rồi, tự nhiên rất quen thuộc, đang định quay đầu báo cho Hứa Dịch biết thì phát hiện Hứa Dịch đang chăm chú nhìn về phía trước, thần sắc có chút kinh ngạc.

Kennard quay đầu nhìn theo, liền phát hiện bên ngoài trạm dịch cách không xa phía dưới tấm biển quảng cáo, một đám người đứng đen nghịt, nhìn thế trận dường như đang chuẩn bị nghênh đón ai đó.

Vì cách xa quá, nhìn không rõ lắm, Kennard có phần không hiểu tại sao Hứa Dịch lại kinh ngạc.

Hứa Dịch đột nhiên quay đầu lại, vẻ mặt kỳ quái nói với Kennard: "Thành ý mà Vương quốc Rulson bày ra... chẳng phải cao đến mức khó tin sao?"

ChÆ°Æ¡ng 189: Tính kỷ luật của Tộc Elf

"Ba thành?" Trưởng lão Alucia biến sắc, suy nghĩ một chút rồi hỏi: "Hội trưởng Hứa, tôi có thể hỏi một chút, chuyện này đã tạo thành tổn thất nghiêm trọng đến mức nào cho Thương hội của các anh không?"

"Căn cứ theo khế ước đã ký kết trước đó, Thương hội Tân Phi của chúng tôi vì vậy mà trì hoãn một bộ phận nhỏ Quạt Ma lực xuất xưởng, dẫn đến việc có một lô hàng không thể giao đúng hạn, vì vậy đã bồi thường cho đối phương ba ngàn đồng vàng tiền vi phạm hợp đồng." Hứa Dịch đáp.

Trưởng lão Alucia lộ ra vẻ áy náy chân thành: "Xin lỗi, Hội trưởng Hứa, tổn thất mà Bộ tộc chúng tôi gây ra cho Thương hội các anh, tôi sẽ nghĩ cách để bù đắp."

Hứa Dịch nhìn chằm chằm Trưởng lão Alucia một lúc, chậm chạp lắc đầu, thở dài: "Trưởng lão Alucia, kỳ thật ba ngàn đồng vàng tổn thất này đối với Thương hội chúng tôi mà nói cũng không tính là gì, so sánh ra, ngược lại là tổn thất mà Bộ tộc các người phải gánh chịu còn lớn hơn."

Trưởng lão Alucia kinh ngạc nhìn Hứa Dịch: "Tại sao lại nói như vậy?"

"Thứ nhất, lần này là do sản phẩm mà Bộ tộc Night Song các người giao xuất hiện phế phẩm, vậy thì căn cứ theo hợp đồng, tổn thất mà những phế phẩm này mang đến nên do Bộ tộc Night Song các người gánh vác. Căn cứ theo quy định thông thường của chúng tôi, các người còn nên vì vậy mà bồi thường cho Thương hội Tân Phi của chúng tôi một khoản tiền vàng đầy đủ."

Trưởng lão Alucia rất dứt khoát gật đầu: "Điều này là nên làm, bất quá Bộ tộc chúng tôi hiện tại tạm thời không có đủ tiền vàng để bồi thường..."

"Chuyện này để sau hãy nói." Hứa Dịch xua tay, trầm giọng nói: "Thứ hai, lần này Thương hội Tân Phi của chúng tôi ủy thác Bộ tộc Night Song các người giúp Thương hội chúng tôi hoàn thành việc sản xuất hai vạn vỏ nhựa Quạt Ma lực, thế mà trong số sản phẩm các người giao lại xuất hiện tỷ lệ phế phẩm cao đến hơn ba thành. Căn cứ theo quy tắc của Nhân loại, Thương hội chúng tôi sẽ sinh ra nghi ngờ rất lớn về năng lực của Bộ tộc Night Song, sau này cho dù có đơn hàng tương tự, về cơ bản cũng sẽ không cân nhắc đến việc tìm Bộ tộc Night Song Song các người hoàn thành nữa."

Trưởng lão Alucia im lặng một lát, mới có chút khó khăn nói: "Tôi hiểu, đây là vấn đề uy tín."

Để một Tộc Elf trước mặt Nhân loại mà trước giờ bọn họ vẫn luôn cho rằng không có uy tín, thừa nhận Bộ tộc của mình xuất hiện vấn đề về uy tín, đây quả thực là một quyết định vô cùng khó khăn, nhưng Trưởng lão Alucia vẫn rất thành thật thừa nhận điểm này.

Hứa Dịch nhịn không được trong lòng dâng lên một tia kính nể đối với Trưởng lão Alucia. Nếu như không phải vì muốn tìm kiếm lối thoát cho Bộ tộc Night Song, thậm chí là cả Tộc Elf, chắc chắn bà sẽ không bao giờ hạ thấp sự kiêu ngạo của Tộc Elf như hiện tại, thành thật thừa nhận khuyết điểm của Tộc Elf.

"Điểm cuối cùng, lại là điểm mấu chốt nhất. Từ lần sản xuất vỏ nhựa này, tôi đã phát hiện ra một vấn đề rất lớn của Bộ tộc Night Song các người, hay nói cách khác là của Tộc Elf, đó chính là..." Nói đến đây, Hứa Dịch lại ngừng lại, do dự một lúc lâu, vẫn không nói ra miệng.

Trưởng lão Alucia khẽ mỉm cười: "Xin cứ nói thẳng, đừng ngại."

Hứa Dịch nhìn bà một cái, dừng một chút, sau đó mới gật đầu: "Được, vậy thì tôi nói thẳng. Vấn đề này chính là, tính cách của Tộc Elf dường như rất tùy hứng, hay dùng từ trực tiếp hơn để hình dung, đó chính là rất... thiếu tính kỷ luật."

Nói xong, Hứa Dịch có chút căng thẳng nhìn Trưởng lão Alucia.

Anh không chắc đối phương nghe thấy anh thẳng thừng phê bình toàn bộ chủng tộc của bọn họ như vậy, sẽ có phản ứng gì.

Thế nhưng phản ứng của Trưởng lão Alucia lại nằm ngoài dự đoán của anh.

Nghe thấy lời nhận xét này, Trưởng lão Alucia trước tiên là sững người một lúc, sau đó lại chìm vào trầm tư thật lâu.

Lần trầm tư này, thế mà kéo dài đến tận nửa tiếng đồng hồ, đến khi chân của Hứa Dịch đã hơi tê, Trưởng lão Alucia mới như là bỗng nhiên bừng tỉnh, áy náy cười cười với Hứa Dịch: "Xin lỗi, vừa rồi nghĩ đến một số chuyện rất lâu về trước, hơi mất tập trung."

"Rất lâu về trước?" Hứa Dịch âm thầm líu lưỡi.

Căn cứ theo tuổi của Trưởng lão Alucia, rất lâu về trước mà bà nói, chưa biết chừng là chuyện của mấy trăm năm trước.

Thật sự là rất lâu về trước rồi...

"Hội trưởng Hứa, đối với lời nhận xét vừa rồi của anh, tôi đã suy nghĩ thật kỹ, bỗng nhiên phát hiện ra, kỳ thật trong ngôn ngữ của Tộc Elf chúng tôi, chưa bao giờ xuất hiện từ 'tính kỷ luật'. Từ này sau đó xuất hiện, vẫn là học từ các anh - Nhân loại. Nhưng mà... chúng tôi - Tộc Elf lại chưa bao giờ hiểu được ý nghĩa của từ này." Trưởng lão Alucia trịnh trọng nói.

Hứa Dịch có chút khó hiểu: "Không hiểu được ý nghĩa của từ này? Ý là sao?"

"Có nghĩa là..." Trên mặt Trưởng lão Alucia hiện lên nụ cười khổ."Chúng tôi - Tộc Elf, ngay từ đầu đã không tồn tại thứ gọi là tính kỷ luật."

Hứa Dịch lập tức sững người.

Trong những lời đồn đại về Tộc Elf ở Lục địa Saines, tính từ được sử dụng nhiều nhất chính là xinh đẹp, tao nhã, thần bí, cường đại, cao ngạo... nhưng lại chưa bao giờ có ai liên hệ từ 'tính kỷ luật' với Tộc Elf.

Đối với việc mấy ngàn năm trước Nhân loại có thể đoạt được quyền thống trị mảnh đất này từ tay Tộc Elf, Nhân loại sau này tổng kết lại, đều cho rằng mảnh đất này đã đến lúc đổi chủ, Nhân loại thuận theo ý trời, dựa vào năng lực sáng tạo độc đáo và năng lực học tập siêu cường, cuối cùng mới nắm giữ được cả mảnh đất này.

Nhưng rất ít khi nhắc đến sự thất bại của Tộc Elf.

Hiện tại nghe thấy Trưởng lão Alucia nói câu này, Hứa Dịch như là bỗng nhiên nắm bắt được điều gì.

Chỉ là Trưởng lão Alucia không cho Hứa Dịch thêm thời gian suy nghĩ, bà bỗng nhiên đứng dậy, nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, xin mời đi theo tôi. Chúng ta đi xem thử tộc nhân chế tác những vỏ nhựa này như thế nào, lại là như thế nào mà xuất hiện tỷ lệ phế phẩm cao đến hơn ba thành."

Nhìn bóng lưng Trưởng lão Alucia đi ra khỏi cửa, Hứa Dịch bỗng nhiên cảm thấy một luồng khí lạnh lẽo chưa từng có từ người bà.

Rời khỏi nơi ở được vây quanh bởi mấy cây đại thụ của Bộ tộc Night Song, đi ra ngoài khoảng trăm mét, trong Rừng Rainfall xuất hiện một khoảng đất trống rộng bằng sân bóng đá tiêu chuẩn.

Mà trên khoảng đất trống này, lúc này có đến hơn một trăm Tộc Elf đang bận rộn.

Nhìn từ phía bên trái, sẽ thấy không ngừng có nam Elf cường tráng chạy ra từ trong rừng cây, tay bưng một bình thủy tinh lớn, đến phía bên trái khoảng đất trống, đổ vào trong một cái chum lớn.

Hơi nóng bốc lên nghi ngút từ cái chum lớn, hương thơm của nhựa cây không ngừng tỏa ra ngoài.

Cùng với việc nhiệt độ dần dần tăng cao, ánh sáng màu xanh lá cây đại diện cho Ma pháp trận ở dưới đáy chum lớn không ngừng chớp động, tạp chất bên trong nhựa cây dần dần bị tách ra, nổi lên trên bề mặt.

Đợi đến khi xử lý xong tất cả tạp chất, Elf bên cạnh liền hớt tạp chất ra, đổ nhựa cây trong chum lớn vào một cái dụng cụ khác.

Lại có Elf cho thêm một loại bột phấn màu xanh nhạt không rõ tên vào bên trong, sau đó khuấy đều, nhựa cây ban đầu sau khi được hòa tan có màu vàng nhạt dần trở nên sền sệt, màu sắc cũng dần dần biến thành màu xanh nhạt.

Cuối cùng, dưới sự dẫn dắt của những Elf khác, những nhựa cây đã được pha chế này chảy vào khuôn đã được chuẩn bị từ trước, trải qua một khoảng thời gian làm nguội tự nhiên, liền hình thành một chiếc vỏ Quạt Ma lực hoàn chỉnh.

Toàn bộ quá trình nhìn thì có vẻ thô sơ giản đơn, nhưng dưới tác dụng của Ma pháp đặc thù của Tộc Elf, vỏ nhựa sau khi thành hình cuối cùng có chất lượng còn tốt hơn cả vỏ ngoài được tạo ra từ những nhà máy sản xuất nhựa trên Trái Đất.

Hơn nữa, bởi vì thiên phú của Tộc Elf, những nhựa cây này sau khi được gia công biến thành vỏ nhựa, vẫn có thể giữ lại mùi thơm của nhựa cây, không giống như nhựa plastic thông thường có mùi hôi đặc trưng.

Nhìn sơ qua thì toàn bộ quá trình gia công không có vấn đề gì, Tộc Elf đều đang hoàn thành công việc của mình một cách trật tự.

Nhưng nếu như quan sát thêm một khoảng thời gian, sẽ phát hiện, thỉnh thoảng sẽ có Elf đang làm việc dừng động tác, đi loanh quanh khắp nơi, thậm chí còn hát hò nhảy nhót.

Mà những Elf khác cũng không hề thấy kỳ lạ với tình huống này, thậm chí còn có một Elf lúc cho thêm chất phụ gia vào nguyên liệu, dường như hơi quá hưng phấn, tiện tay ném thêm một nắm lớn vào.

Mà hắn cứ như vậy để cho mẻ nguyên liệu này đi vào công đoạn tiếp theo, kết quả là vỏ nhựa được chế tạo ra cuối cùng rõ ràng đã bị biến dạng.

Lại nhìn sang công đoạn tạo hình cuối cùng, sẽ phát hiện ra chuyện càng khiến người ta phải kinh ngạc.

Vài Elf dường như là rảnh rỗi sinh nông nổi, thế mà vây quanh vỏ ngoài đang dần dần thành hình trong khuôn, sau khi bàn tán một hồi, một Elf liền tiện tay nhặt một cành cây trên mặt đất lên, bắt đầu vẽ vời trên chiếc vỏ ngoài vẫn chưa hoàn toàn thành hình.

Đợi đến khi hắn kết thúc động tác, có lẽ là vì cảm thấy hình vẽ trên đó rất đẹp, mấy Elf kia còn vui vẻ vỗ tay.

Cơ mặt Hứa Dịch nhịn không được co giật hai cái.

Mặc dù anh đã đoán được từ tỷ lệ phế phẩm cao đến hơn ba thành của vỏ nhựa, lúc Tộc Elf sản xuất những vỏ nhựa này chắc chắn không quá nghiêm túc, nhưng anh dù thế nào cũng không ngờ tới, đám Elf này lúc đang nghiêm túc sản xuất, thế mà lại tùy hứng đến mức độ này!

Nếu như đổi thành Nhân loại công nhân trong nhà máy của Thương hội Tân Phi, gặp phải tình huống vừa rồi, Hứa Dịch tuyệt đối sẽ không nói hai lời, đuổi hết đám người này ra khỏi nhà máy!

Liếc mắt nhìn Trưởng lão Alucia, phát hiện sắc mặt bà tuy bình tĩnh, nhưng lông mày nhíu chặt lại vẫn để lộ ra tâm trạng hiện giờ của bà chắc chắn cũng không tốt đẹp gì.

Hai người đều đang chịu ảnh hưởng của thuật ẩn thân của Trưởng lão Alucia, ngược lại không cần lo lắng sẽ bị đám Elf bên kia phát hiện.

Nhưng cứ thế nhìn biểu hiện của đám Elf này, thật sự không phải là cảm giác gì dễ chịu.

"Hội trưởng Hứa, trong nhà máy của Thương hội các anh, Nhân loại công nhân làm việc như thế nào?" Trưởng lão Alucia bỗng nhiên hỏi.

Hứa Dịch nhìn đám Elf ở phía xa không hề có chút nghiêm túc nào, lắc đầu: "Không biết nói như thế nào, nhưng tuyệt đối sẽ không giống bọn họ."

"Vậy sao?" Trưởng lão Alucia trầm tư một lát, nói tiếp: "Hội trưởng Hứa, kỳ thật chính tôi cũng không hiểu rõ lắm ý nghĩa của 'tính kỷ luật' là gì. Trước kia tôi cũng không cảm thấy tộc nhân như vậy có vấn đề gì, nhưng hôm nay sau khi nói chuyện với anh, tôi mới phát hiện ra, hình như làm như vậy thật sự không đúng. Nhưng làm sao để thay đổi, tôi lại không biết. Hội trưởng Hứa, anh có cách nào tốt không?"

"Bà thật sự muốn thay đổi bọn họ sao?" Hứa Dịch hỏi.

"Đúng vậy."

"Vậy thì đơn giản, giao bọn họ cho tôi. Có một cách rất đơn giản có thể thay đổi bọn họ, đó chính là..." Khóe miệng Hứa Dịch lộ ra nụ cười lạnh lùng."Huấn luyện đặc biệt."

ChÆ°Æ¡ng 190: Kem

Thương hội Tân Phi lại tổ chức họp báo ra mắt sản phẩm mới.

Vì đã có kinh nghiệm từ hai lần họp báo sản phẩm trước đó, nên khi Thương hội Tân Phi thông qua Nhật báo Bontar thông báo trước ba ngày về sự kiện họp báo sản phẩm lần này, mọi người đều vô cùng mong đợi, liệu trong buổi họp báo sản phẩm lần này, ngoài việc cho ra mắt sản phẩm mới, Thương hội Tân Phi còn tung ra tin tức chấn động nào khác nữa không?

Mặc dù địa điểm tổ chức họp báo lần này được đặt tại Trang viên Sancton, cách Thành phố Bontar đến mười lăm km, nhưng đến ngày họp báo, ngay từ sáng sớm đã có vô số người từ Thành phố Bontar, thậm chí là từ một số thành phố xa hơn nữa, đổ xô về Trang viên Sancton.

Trang viên Sancton bây giờ đã hoàn toàn khác so với thời kỳ Tử tước Sancton còn sở hữu nó. Với việc các xưởng sản xuất lớn nhỏ của hàng chục Thương hội mọc lên như nấm xung quanh và đi vào hoạt động ổn định, khu vực xung quanh Trang viên Sancton giờ đây mỗi ngày đều có thể nghe thấy tiếng ầm ầm của Cỗ máy Ma lực, tạo nên một khung cảnh náo nhiệt phi thường.

Đối với sự thay đổi này, cả báo chí Thành phố Bontar lẫn báo chí của một số thành phố xung quanh đều đã đưa tin.

Một số tờ báo ở thủ đô Thành Anweimar thậm chí còn có cả một loạt bài báo theo dõi và phân tích tình hình, cố gắng phán đoán ra những ảnh hưởng và hậu quả mà nó gây ra đối với Thành phố Bontar.

Chưa ai có thể nhận định được những ảnh hưởng và hậu quả cụ thể sẽ ra sao, nhưng ảnh hưởng và hậu quả có thể nhìn thấy rõ ràng nhất ở thời điểm hiện tại là khu vực nhỏ bé xung quanh Trang viên Sancton này, ngoài các nhà máy của các Thương hội, do lượng công nhân ở đây quá đông, nên còn có rất nhiều Thương hội khác đến đây mở các cửa hàng, cung cấp đủ loại dịch vụ sinh hoạt cho công nhân.

Cộng thêm những người đến đây làm việc, đã có đến vài nghìn người, cộng thêm những người cung cấp dịch vụ sinh hoạt và những người dứt khoát chuyển đến sống gần đó, thì dân số thường trú ở khu vực này hiện đã vượt quá mười nghìn người!

Vì vậy, trong và ngoài Thành phố Bontar, rất nhiều người thực chất đã âm thầm gọi nơi này là Thị trấn Sancton.

Hôm nay Thương hội Tân Phi tổ chức họp báo, Thị trấn Sancton từ sáng sớm đã đón một lượng lớn người từ khắp nơi đến tham dự buổi họp báo, chỉ riêng các cửa hàng bán đồ ăn sáng đã bán hết veo, kiếm được một khoản kha khá.

Và đến mười giờ sáng, thời gian mà Thương hội Tân Phi thông báo chính thức bắt đầu họp báo, tất cả mọi người như được triệu tập, đồng loạt đổ về Trang viên Sancton như một dòng thác lũ.

Nhìn thấy đám đông chen chúc chật kín mọi khoảng trống trong trang viên, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ không nói đến những thứ khác, chỉ riêng các buổi họp báo sản phẩm của Thương hội Tân Phi thôi cũng đã gần như trở thành một thương hiệu có sức kêu gọi rồi.

Cứ đà này, sau này nếu Thương hội Tân Phi muốn tập trung quảng bá sản phẩm nào, chỉ cần tổ chức một buổi họp báo là đủ hiệu quả quảng cáo rồi, hoàn toàn không cần phải tốn thêm công sức nữa.

Thấy thời gian đã đến, Hứa Dịch tiến lên hai bước, bước lên bục cao được dựng sẵn từ trước, đám đông đang ồn ào náo nhiệt trong trang viên lập tức im lặng, tất cả mọi ánh mắt đều đổ dồn về phía anh.

"Chào mọi người, chào mừng mọi người đến tham dự buổi họp báo sản phẩm lần này của Thương hội Tân Phi. Tôi biết, lý do khiến mọi người quan tâm đến buổi họp báo sản phẩm của chúng tôi như vậy, ngoài việc tò mò về sản phẩm mới mà chúng tôi cho ra mắt, có lẽ phần lớn là vì tò mò liệu có chuyện gì khác xảy ra hay không, tôi nói có đúng không?"

Hứa Dịch vừa dứt lời, dưới khán đài lập tức vang lên tiếng cười ồ.

"Haha, Hội trưởng Hứa, anh đoán đúng rồi đấy."

"Đúng vậy, Hội trưởng Hứa, hôm nay có tin tức chấn động nào được tung ra không? Chúng tôi rất mong chờ đấy."

"Đúng vậy, tôi lặn lội đường xa đến đây, thực ra là vì chuyện này. Còn về sản phẩm mới của các anh, sau khi ra mắt thì tự nhiên sẽ biết thôi."

"Này, mấy người, nhân vật chính của buổi họp báo sản phẩm là sản phẩm, chỉ chăm chăm nói đến chuyện khác, như vậy là không nể mặt Hội trưởng Hứa rồi. Tôi nói có đúng không, Hội trưởng Hứa?"

Hứa Dịch cười ha hả, chỉ vào người phóng viên rất biết điều đó rồi nói: "Nói quá đúng. Tôi nhớ anh là phóng viên của Nhật báo Canberra Sun đúng không, lát nữa sau khi họp báo kết thúc, tôi có thể dành cho anh nửa tiếng để nói chuyện riêng. Chỉ cần là câu hỏi có thể trả lời, tôi đều sẽ trả lời anh."

"Thật sao?" Người phóng viên của Nhật báo Canberra Sun lập tức vui mừng khôn xiết.

Các phóng viên bên cạnh nhìn anh ta với ánh mắt ghen tị và ngưỡng mộ.

Tất cả các phóng viên đều biết rõ, Thương hội Tân Phi luôn làm ra những món đồ mới lạ đặc biệt, vì vậy chỉ cần đưa tin về Thương hội Tân Phi, nhất định sẽ thu hút được nhiều người đọc báo hơn.

Mà cốt lõi của Thương hội Tân Phi chính là Hội trưởng Hứa Dịch, người dân ở các thành phố xung quanh Thành phố Bontar, ai nấy đều rất tò mò về Hứa Dịch, đương nhiên là thích xem những bài báo về anh.

Người phóng viên của Nhật báo Canberra Sun này có thể có được cơ hội phỏng vấn riêng Hứa Dịch, quả là một điều vô cùng may mắn.

Phải biết rằng, trước đây cơ hội như vậy chỉ có phóng viên của Nhật báo Bontar mới có được.

"Được rồi, chúng ta hãy quay trở lại với nhân vật chính của buổi họp báo, chính là sản phẩm mới mà Thương hội Tân Phi chúng tôi cho ra mắt lần này." Hứa Dịch cao giọng, cắt ngang những tiếng xì xào bàn tán bên dưới."Mọi người cũng đừng quá mong đợi, tôi dám đảm bảo, chỉ riêng sản phẩm lần này thôi cũng đủ khiến mọi người phải kinh ngạc rồi, bởi vì nó đủ sức thay đổi cuộc sống của mọi người! Sau đây, xin mời Ancato, Giám đốc Xưởng sản xuất Cỗ máy Ma lực của Thương hội Tân Phi chúng ta, lên đây giới thiệu chi tiết về sản phẩm mới này."

Thấy Hứa Dịch vừa vỗ tay vừa lui về phía sau, mọi người đều sửng sốt.

Sao lần này lại không phải Hứa Dịch tự mình giới thiệu sản phẩm mới, mà lại đổi thành một người tên là Ancato nào đó lên đây?

Theo như lời giới thiệu của Hứa Dịch, người tên Ancato này là Giám đốc Xưởng sản xuất Cỗ máy Ma lực gì đó, có vẻ như cũng là một nhân vật quan trọng trong Thương hội Tân Phi.

Thế nhưng khi Ancato bước lên bục, mọi người ngạc nhiên phát hiện ra, Ancato này hóa ra chỉ là một người đàn ông trẻ tuổi, trông nhiều lắm là ba mươi tuổi, hoàn toàn không có chút nào là dáng vẻ từng trải, chín chắn, thậm chí là già dặn trong tưởng tượng của mọi người, trái lại, anh ta toát lên vẻ năng động, tràn đầy năng lượng, hừng hực sức sống.

"Chào mọi người, tôi là Ancato." Đón những ánh mắt dò xét của mọi người, Ancato tự giới thiệu bản thân với giọng nói vô cùng sảng khoái."Như lời giới thiệu vừa rồi của Hội trưởng, tôi là Giám đốc Xưởng sản xuất Cỗ máy Ma lực, phụ trách công tác quản lý sản xuất Cỗ máy Ma lực của Thương hội. Vì sản phẩm mới lần này cũng thuộc phạm trù Cỗ máy Ma lực, nên Hội trưởng đã để tôi lên đây giới thiệu với mọi người."

Nhìn thấy Ancato nói chuyện trước mặt mọi người một cách lưu loát, không hề tỏ ra sợ sệt, Hứa Dịch âm thầm gật đầu.

Mặc dù Heinze hơi có chút gia trưởng, thiển cận, nhưng con mắt nhìn người lại rất tốt.

Sau khi được đề bạt lên, Ancato không chỉ nhanh chóng quản lý công tác sản xuất tại Xưởng sản xuất Cỗ máy Ma lực một cách đâu ra đấy, mà còn dần thể hiện được năng lực lãnh đạo của bản thân, tạo dựng được uy tín rất cao trong Xưởng sản xuất Cỗ máy Ma lực.

Bây giờ Hứa Dịch về cơ bản đã không còn quản lý những công việc cụ thể của Xưởng sản xuất Cỗ máy Ma lực nữa, bất kể xảy ra chuyện gì, Ancato đều có thể xử lý ổn thỏa, khiến Hứa Dịch hài lòng.

Lần này anh cố tình để Ancato lên thay mình giới thiệu sản phẩm mới, chính là muốn bồi dưỡng anh ta, cố gắng để anh ta trở thành người quản lý cấp cao của Thương hội Tân Phi, được công chúng biết đến rộng rãi.

Ancato cũng không khiến anh thất vọng, mặc dù đây là lần đầu tiên xuất hiện trước mặt nhiều người như vậy, nhưng chỉ hơi căng thẳng lúc ban đầu, sau đó anh ta đã thể hiện rất thoải mái, tự nhiên, hoàn toàn là phong thái của một vị tướng tài.

Sau khi nói xong vài câu khai mạc đơn giản, Ancato đi đến bên cạnh một vật hình hộp chữ nhật được che phủ bởi một tấm vải đỏ ở giữa bục, dừng lại một chút, đợi cho ánh mắt của mọi người đều đổ dồn về phía tấm vải đỏ, sau đó anh ta đột nhiên đưa tay giật phăng tấm vải.

Tấm vải đỏ bay lên, một vật thể hình hộp chữ nhật màu bạc trắng, cao khoảng một mét, dài khoảng một mét rưỡi, rộng khoảng nửa mét, được chống đỡ bởi bốn bánh xe bên dưới, hiện ra trước mắt mọi người.

Mọi người ngơ ngác nhìn vật thể lạ lẫm hình hộp chữ nhật này, một lúc sau mới có một phóng viên lên tiếng hỏi: "Quản sự Ancato, thứ này gọi là gì vậy? Nó dùng để làm gì?"

"Nó gọi là Tủ lạnh Ma thuật. Còn về công dụng ư..."

Ancato bấm nhẹ lên vật thể hình hộp chữ nhật, những người đứng gần đó lập tức phát hiện ra, từ trong cái gọi là Tủ lạnh Ma thuật này, một luồng khí lạnh có thể nhìn thấy bằng mắt thường đang bốc lên.

Ngay sau đó, mọi người thấy Ancato lấy ra từ trong Tủ lạnh Ma thuật một khối băng có kích thước bằng lòng bàn tay.

Mọi người chợt hiểu ra.

Hóa ra trong cái Tủ lạnh Ma thuật này đã được bỏ sẵn đá viên vào trước, chả trách nhiệt độ bên trong lại thấp đến vậy.

"Không, mọi người đoán sai rồi." Ancato lắc đầu."Khối băng này không phải do chúng tôi bỏ vào trước đâu. Mà là do trước đó tôi đã tự tay bỏ vào trong đó một cốc nước, bây giờ cốc nước đó đã đóng băng thành khối băng này. Mọi người xem này, hình dạng của khối băng này, có phải là giống hệt với cốc nước không?"

Mọi người nhìn kỹ, quả nhiên phát hiện hình dạng của khối băng này có phần đặc biệt, trên to dưới nhỏ, phía dưới còn có một vài đường cong lõm vào rất đẹp mắt, giống hệt với hình dạng bên trong của một chiếc cốc nước thông thường.

"Ý anh là, bên trong cái Tủ lạnh Ma thuật này lạnh đến vậy sao? Có thể trực tiếp làm đông nước thành đá ư?" Một phóng viên hỏi.

"Đúng vậy, đó chính là công dụng của Tủ lạnh Ma thuật. Dưới tác dụng của ma lực, nó có thể luôn duy trì nhiệt độ thấp, đủ để làm đông nước thành băng."

Mọi người nhìn nhau, một phóng viên khác không nhịn được hỏi: "Vậy thì có tác dụng gì? Chẳng lẽ thứ này chỉ dùng để làm đá?"

"Đương nhiên không đơn giản như vậy." Ancato khẽ mỉm cười, đưa tay lấy ra một miếng thịt bò đã đông cứng từ trong Tủ lạnh Ma thuật, giơ cao lên."Mọi người xem, miếng thịt bò này là do hôm qua tôi mua ở Thành phố Bontar. Nếu là trước đây, miếng thịt bò này nếu hôm qua ăn không hết, thì đến hôm nay chắc chắn sẽ bị hỏng. Nhưng bây giờ nếu cho nó vào Tủ lạnh Ma thuật để bảo quản, thì cho dù để đến mười mấy ngày cũng không có vấn đề gì. Mọi người xem, nó có bị thối rữa chỗ nào không?"

Một số người đứng gần đó lại gần nhìn kỹ, phát hiện miếng thịt bò này ngoài một ít vụn băng ra, quả thật không hề có dấu hiệu thối rữa nào.

Nhìn thấy hiệu quả này, mọi người không khỏi âm thầm gật đầu.

Không nói đến những thứ khác, chỉ riêng việc cái Tủ lạnh Ma thuật này có thể giữ cho thịt không bị thối rữa thôi, thì nó đã có giá trị thực tiễn rất cao rồi.

Trước đây, mặc dù cũng có người sử dụng Ma pháp trận hệ Băng cấp cao để bảo quản thực phẩm, nhưng chi phí quá cao, chỉ có những người giàu có mới đủ khả năng chi trả, người bình thường thì hoàn toàn không dám nghĩ đến.

Vì vậy, các gia đình bình thường vốn đã hiếm khi được ăn thịt một lần, nhưng lại phải ăn hết trong thời gian ngắn, quả thực là không đã thèm.

Bây giờ đã có Tủ lạnh Ma thuật này, các gia đình bình thường cũng có thể mua thịt về tích trữ để dành ăn dần.

"Ngoài công dụng này ra, Tủ lạnh Ma thuật còn có thể làm ra những món ăn rất ngon." Ancato đảo mắt, nhìn về phía một cô gái trẻ đứng khá gần bục, hỏi: "Cô gái này, bình thường cô có thích ăn đồ ngọt không?"

Cô gái ngẩn người, nhìn trái nhìn phải, rồi gật đầu.

"Tốt lắm, vậy tôi nghĩ chắc chắn cô sẽ thích món này."

Ancato lại lấy ra từ trong Tủ lạnh Ma thuật một chiếc bát nhỏ, cúi người loay hoay một hồi trong Tủ lạnh Ma thuật, khi đứng thẳng dậy, trong chiếc bát nhỏ đã được múc đầy một thứ gì đó màu hồng nhạt, trông mềm mại, mịn màng.

Ancato vẫy tay với cô gái, ra hiệu cho cô lên bục, sau đó đưa chiếc bát nhỏ cho cô.

"Thưởng thức thử xem, vị rất ngon đấy."

Cô gái nhìn thứ gì đó lạ lẫm trong bát, do dự một chút, phát hiện ánh mắt của tất cả mọi người dưới khán đài đều đang đổ dồn về phía mình, cô suy nghĩ một lát, rồi cắn răng, múc một thìa đầy bỏ vào miệng.

Thứ đó vừa vào miệng đã tan ngay, một cảm giác lạnh buốt lập tức lan tỏa khắp khoang miệng, trong đó còn ẩn chứa một vị ngọt ngào say đắm lòng người.

Vị ngon, ngọt mà không ngấy, lại thêm chút cảm giác mát lạnh, cô gái chỉ mới ăn một miếng, đã không nhịn được mà bật ra tiếng rên rỉ đầy thỏa mãn.

Sau khi nuốt xuống bụng miếng đầu tiên, cô gái không nhịn được sự cám dỗ, dưới ánh mắt kinh ngạc của mọi người, cô lại tiếp tục ăn thêm mấy miếng lớn, cho đến khi ăn hết cả bát, cảm thấy đầu lưỡi hơi tê cứng vì lạnh, lúc này cô mới luyến tiếc đặt bát xuống, thở một hơi dài, thán phục nhìn Ancato: "Ngon quá! Quản sự Ancato, có thể cho tôi biết nó là gì được không?"

Ancato khẽ mỉm cười: "Nó có một cái tên rất đơn giản, gọi là kem."

Chương 577: Dám động thủ với ta!

Một bàn tay đột nhiên từ bên cạnh vươn ra, nắm chặt lấy cánh tay Hứa Dịch.

Hứa Dịch quay đầu lại, liền thấy vẻ mặt giằng co do dự của Newman.

"Hội trưởng Hứa... ngài..." Newman do dự một chút, rồi như thể đột nhiên hạ quyết tâm. "Ngài mau rời khỏi đây đi. Ngài là pháp sư, nếu dẫn Kennard cùng rời đi, ở đây không ai có thể cản được hai người. Nhưng nếu chậm thêm chút nữa, e rằng sẽ khó có cơ hội đấy."

Hứa Dịch có phần bất ngờ nhìn Newman một cái, không ngờ vào lúc này, Newman lại thật lòng nghĩ cho anh.

Trong lòng Hứa Dịch trào lên chút cảm động, nhưng anh cười lắc đầu: "Không, tôi sẽ không đi đâu. Cho dù tôi và Kennard có thể rời đi, thì bao nhiêu cơ nghiệp của Thương hội Tân Phi tại Vương quốc Rulson cũng không thể rời đi được. Hơn nữa nếu bây giờ tôi bỏ đi, chẳng khác nào từ bỏ cả Vương quốc Rulson, anh nghĩ tôi sẽ chấp nhận điều đó sao?"

Newman sững người một chút, Hứa Dịch liền gỡ tay anh ta ra, tiếp tục bước về phía đoàn xe.

Nhóm quan chức Vương quốc Rulson đã xông tới trước đó lúc này đang thương lượng với người trong đoàn xe của Đại sứ Đế quốc Kendra, bỗng thấy thủ phạm Hứa Dịch bước tới, tất cả đồng loạt dừng lại.

Nếu theo đúng bản ý, các quan chức Vương quốc Rulson chắc chắn sẽ để thuộc hạ bắt giữ Hứa Dịch trước, rồi mới xin lỗi thật lòng với Đại sứ Hakain, mong có thể xoa dịu cơn giận của ông ta.

Nhưng vì Hứa Dịch là một pháp sư thực lực mạnh mẽ, mà lần này họ chỉ ra đón Đại sứ Hakain, hoàn toàn không ngờ sẽ xảy ra chuyện như vậy, thuộc hạ mang theo lại không đủ thực lực, nên không dám dùng vũ lực với Hứa Dịch.

Còn người trong đoàn xe của Đại sứ Đế quốc Kendra cũng đã bị màn ra tay vừa rồi của Hứa Dịch làm cho khiếp sợ, đồng dạng không dám có động tác gì nhiều.

Thế là cả đám người chỉ có thể trơ mắt nhìn Hứa Dịch bước lại gần, toàn thần cảnh giác, nhưng không ai dám khẽ động.

Thấy tình thế kỳ lạ trước mắt, trong lòng Hứa Dịch cũng không khỏi có chút kỳ quái.

Kể từ khi xuyên tới thế giới này, anh luôn bị vô số người nhồi nhét vào đầu chuyện pháp sư mạnh mẽ khác biệt với người thường ra sao.

Nhưng trong mấy năm trước đó, anh luôn học tập tại Học viện Senkohel, tiếp xúc với pháp sư còn nhiều hơn cả người thường.

Mà sau khi tốt nghiệp Học viện Senkohel, anh trực tiếp tới Tháp Ma pháp của Đại pháp sư Camillo làm việc, thường xuyên tiếp xúc vẫn là pháp sư.

Còn về sau lập ra Thương hội Tân Phi, thì càng suốt ngày giao thiệp với pháp sư, thậm chí còn có giao tình sâu sắc với cả năm vị Đại pháp sư duy nhất trong Vương quốc Lanpari.

Điều này khiến anh luôn có một ảo giác rằng pháp sư trên thế giới này căn bản chẳng có gì hiếm lạ, thậm chí Đại pháp sư cũng chẳng đáng là gì.

Nhưng trong tình thế hiện tại, anh lại thấm thía sức uy hiếp mà một pháp sư thực lực mạnh mẽ mang lại.

Tuy anh chỉ có một mình, nhưng vì xung quanh không có pháp sư nào ngang tầm với anh, anh gần như đã trở thành tồn tại không ai địch nổi.

Nhưng điều này cũng vì những binh sĩ Vương quốc Rulson xung quanh cùng đám lính mà Đại sứ Đế quốc Kendra mang theo trên người đều chỉ được trang bị vũ khí đao kiếm truyền thống, không tạo được uy hiếp gì với pháp sư.

Giả sử đổi thành đội vệ binh Thương hội Tân Phi được trang bị đầy đủ Máy móc Ma thuật quân dụng, thì đừng nói là Hứa Dịch, dù có đổi thành Đại pháp sư tới cũng tuyệt đối không thể thoải mái vô tư như Hứa Dịch lúc này.

Trước đây có lần hứng lên, Đại pháp sư Camillo từng tổ chức diễn tập đối chiến với đội vệ binh Thương hội Tân Phi.

Kết quả cuối cùng cho thấy, nếu đối đầu trực diện, Đại pháp sư Camillo trước một trăm vệ binh của đội vệ binh Thương hội Tân Phi cũng chỉ có thể phòng thủ bị động, rất khó chia ra ma lực để tấn công.

Trừ phi Đại pháp sư Camillo ra tay trước, dùng ma pháp cấp cao uy lực siêu cường, thậm chí là ma pháp cấm chú để hạ gục ngay lập tức đám vệ binh này, nếu không chỉ cần Máy móc Ma thuật quân dụng của các vệ binh vẫn còn nguồn cung ma lực, thì Đại pháp sư Camillo chỉ có một con đường duy nhất là cạn kiệt ma lực rồi cuối cùng bại trận bỏ mạng.

Mà nguồn cung ma lực của Máy móc Ma thuật quân dụng lại dựa vào những viên pha lê ma lực có mặt khắp nơi, chi phí có thể nói là cực kỳ rẻ.

Sau khi tiến hành mấy lần diễn tập đối chiến, Đại pháp sư Camillo không khỏi cảm thán nói một câu.

"E rằng thời đại pháp sư quyết định thắng bại trên chiến trường, từ nay sắp chấm dứt rồi."

Đương nhiên, điều này chỉ áp dụng với đội vệ binh Thương hội Tân Phi.

Còn trên lục địa này, đội quân được trang bị đầy đủ Máy móc Ma thuật quân dụng như đội vệ binh Thương hội Tân Phi là có một không hai, ở Vương quốc Rulson lại càng không thể tìm ra bất kỳ ai như vậy, Hứa Dịch tự nhiên chẳng cần phải lo lắng.

Hứa Dịch đi thẳng tới giữa đám đông, ánh mắt quét quanh một vòng, cuối cùng dừng lại trên cỗ xe ngựa ở chính giữa đoàn xe có ngoại hình trang trí rõ ràng sang trọng hơn hẳn.

"Đại sứ Hakain, nếu ngài vẫn không chịu xuống xe, thì tôi coi như chuyện này kết thúc tại đây, ngài thấy sao?"

Tất cả mọi người xung quanh đều sững sờ, họ còn tưởng Hứa Dịch chủ động chạy tới tạ tội, nào ngờ anh lại dám dùng giọng điệu như vậy để nói chuyện với Đại sứ Hakain.

Đã biết tên của Đại sứ Hakain thì không có lý do gì không biết thân phận của ông ta.

Vậy mà anh vẫn giữ thái độ như thế, chẳng lẽ gan hùm mật gấu đến mức này?

Một tiếng cười lạnh vang lên từ trong khoang xe ngựa.

"Một tên pháp sư hạng thấp tầm thường, có tư cách gì nói chuyện với ta. Đại nhân Kulaibi, ta từ Đế quốc Kendra lặn lội đường xa tới đây, mang theo lời hỏi thăm chân thành của Hoàng đế Bệ hạ gửi tới Quốc vương Bệ hạ quý quốc, vậy mà lại phải chịu đối xử thế này, ngươi không thấy mình nên làm gì đó sao?"

Một vị quan chức Vương quốc Rulson tóc hoa râm, trông vừa uy nghiêm đứng bên cạnh liếc nhìn Hứa Dịch một cái, trầm giọng nói: "Vị pháp sư các hạ này, ngươi có biết tội không?"

Hứa Dịch nhún vai: "Tội gì chứ?"

Bá tước Kulaibi, Trưởng ty Ngoại vụ Vương quốc Rulson, sa sầm mặt: "Ngươi đã cản trở đoàn xe của đại nhân Hakain, thậm chí to gan dám đánh bị thương thuộc hạ của đại nhân Hakain, còn dám nói mình vô tội sao?"

Hứa Dịch cười lắc đầu: "Trước khi truy cứu tội của tôi, phiền ngài Kulaibi truy cứu trước tội của vị Đại sứ Hakain này được không? Nếu không phải tôi phản ứng đủ nhanh, giờ này bọn họ đã giẫm chết một bé gái vô tội rồi. Còn về việc nói tôi đánh bị thương thuộc hạ của Đại sứ Hakain? Ở đây có rất nhiều người tận mắt chứng kiến, rõ ràng là bọn họ ra tay trước, tôi chỉ là phòng vệ chính đáng mà thôi."

"Ngụy biện!" Bá tước Kulaibi quát lớn: "Con bé đó tự mình xông ra tìm chết, thì liên quan gì tới Đại sứ Hakain? Vì hành động của ngươi mà khiến Đại sứ Hakain bị hoảng sợ, đó chính là trọng tội!"

"Ồ?" Hứa Dịch nhướng mày. "Thì ra trong mắt ngài Kulaibi, tính mạng của thần dân Vương quốc Rulson các ngài lại không quan trọng đến thế sao? Thậm chí còn không nghiêm trọng bằng việc khiến Đại sứ Hakain bị hoảng sợ? Được lắm, xin mời Đại sứ Hakain xuống xe ngựa đi, để tôi xem xem vị đại sứ đại nhân này rốt cuộc bị hoảng sợ đến mức nào, mà lại còn đáng sợ hơn cả cái chết?"

Bá tước Kulaibi thần sắc sững lại, rồi lập tức nổi giận đùng đùng, tức đến mức giơ tay chỉ vào Hứa Dịch: "Ngươi rốt cuộc là pháp sư từ đâu tới, lại dám ngông cuồng đến thế! Người đâu, bắt hắn lại cho ta!"

Mọi người xung quanh đồng loạt nhìn về phía Bá tước Kulaibi, nhưng không ai dám có động tác gì.

Bá tước Kulaibi lúc này mới sực nhớ ra, thực lực của vị pháp sư trước mắt vô cùng mạnh mẽ, cả đám người của mình căn bản chẳng làm gì được hắn.

Nghĩ tới đây, Bá tước Kulaibi đành tạm nén cơn giận trong lòng, nghiêm mặt nói với Hứa Dịch: "Ta khuyên ngươi nên nhanh chóng xin lỗi Đại sứ Hakain, nếu không thật sự làm lớn chuyện này, cho dù ngươi là một pháp sư thực lực xuất chúng, cũng vẫn không thể chịu nổi cơn thịnh nộ của cả Vương quốc Rulson và Đế quốc Kendra chúng ta."

Hứa Dịch nhún vai, chẳng để lời của Bá tước Kulaibi vào tai, mà quay người tới trước xe ngựa của Đại sứ Hakain.

Đám vệ binh trong đoàn xe của Đại sứ Hakain lập tức thần sắc căng thẳng nhìn Hứa Dịch, vây kín lấy xe ngựa.

Hứa Dịch cười với bọn họ, rồi cất tiếng nói vào trong xe ngựa: "Đại sứ Hakain, nếu ngài cứ tiếp tục trốn trong xe ngựa, không có chút thành ý nào giải quyết chuyện này, tôi sẽ rất thất vọng về ngài đấy."

Trong xe ngựa vang lên một tiếng hừ khẽ: "Thất vọng? Ngươi có tư cách gì mà thất vọng về ta?"

"Rất đơn giản, chỉ dựa vào cái này."

Hứa Dịch bỗng vung tay lên, mấy đạo phong nhận lấp lánh ánh sáng xanh nhạt lao vút ra.

Đám người vây quanh xe ngựa lập tức kinh hãi, muốn cản những đạo phong nhận này, nhưng phát hiện bản thân căn bản bất lực trước chúng.

Hơn nữa tốc độ của những đạo phong nhận này nhanh đến kỳ lạ, đến khi tất cả bọn họ kịp phản ứng, những đạo phong nhận đó đã lướt sát qua người họ.

"Xoẹt xoẹt xoẹt xoẹt——"

Hơn mười đạo phong nhận đâm trúng khoang xe ngựa, phát ra một tràng tiếng động khe khẽ như dao sắc chém xả, tiếp theo khoang xe phát ra một hồi tiếng răng rắc, mui xe trực tiếp bị phong nhận cắt đứt kèm theo thổi bay đi, những tấm chắn bốn phía còn lại cũng đồng loạt ngã đổ chỉnh tề.

Khoang xe vốn nguyên vẹn giờ chỉ còn trơ lại tấm sàn trống trơn, cùng một người đàn ông trung niên béo tốt, vẻ mặt sang trọng đang ngồi bên trong.

Người đàn ông trung niên ngây người nhìn Hứa Dịch một lúc, bỗng nhiên với sự nhanh nhẹn hoàn toàn không tương xứng với thân hình mình, lập tức bật dậy, chỉ vào Hứa Dịch giận dữ mắng: "Ngươi dám ra tay với ta? Ngươi có biết ta là ai không? Ta nói cho ngươi biết, ngươi chết chắc rồi! Ta nhất định sẽ đưa ngươi lên giá treo cổ! Không, ta nhất định sẽ tống ngươi vào ngục, để ngươi chịu đủ mọi cực hình!"

Hứa Dịch không khỏi có chút bất ngờ.

Anh vốn tưởng vị Đại sứ Hakain này đã được Đế quốc Kendra phái tới, thì mang theo vẻ cao ngạo của kẻ từ đế quốc lớn tới nước nhỏ cũng là điều dễ hiểu, nhưng giờ ông ta lại tỏ ra tức tối cuống cuồng đến vậy, dáng vẻ chẳng khác gì tên du côn ngoài đường, điều này thực sự khiến người ta không ngờ tới.

Liếc nhìn các quan chức Vương quốc Rulson bên cạnh, anh lại phát hiện tuy ai nấy đều không khỏi cau mày, nhưng không ai lộ vẻ ngạc nhiên, có thể thấy vị Đại sứ Hakain này e rằng vốn dĩ đã luôn có đức tính như vậy.

"Hừ, đại sứ ngoại giao không chỉ đại diện cho hình ảnh của một nước, mà còn đại diện cho mức độ coi trọng của quốc gia đó đối với nước được cử đại sứ tới. Nhìn trình độ của Đại sứ Hakain này, e rằng Đế quốc Kendra căn bản chẳng hề coi trọng Vương quốc Rulson chút nào."

Hứa Dịch đưa mắt nhìn đầy thương cảm về phía các quan chức Vương quốc Rulson không dám hé nửa lời phàn nàn với Đại sứ Hakain, không khỏi lắc đầu.

Vương quốc Rulson tỏ thái độ khúm núm nịnh bợ trước Đế quốc Kendra cũng chẳng có gì đáng trách, nhưng kết quả của sự khúm núm ấy chỉ sợ chưa chắc đã tốt đẹp như họ tưởng tượng.

Chương 192: Thêm hai thân phận

"Tôi không muốn làm gì cả." Nhìn Cervini với vẻ mặt chất vấn, Hứa Dịch thản nhiên đáp."Cũng chỉ là tuyển dụng thêm một trăm Tộc Elf thôi mà, cũng đâu có gì kỳ lạ? Đừng quên, Thương hội Tân Phi chúng ta hiện tại có đến hơn năm trăm công nhân Người lùn. Giấy chứng nhận lao động của những Người lùn này, vẫn là do chính tay Vương nữ Điện hạ tự tay đưa cho tôi."

Cervini lắc đầu, vẻ mặt không được ung dung như Hứa Dịch: "Người lùn và Tộc Elf không giống nhau. Mặc dù mối quan hệ giữa Người lùn và Nhân loại vẫn luôn không thể nói là mật thiết, nhưng cũng không thể nói là quá tệ. Hơn nữa còn có rất nhiều Người lùn sống trong thế giới loài người, Nhân loại tương đối dễ chấp nhận Người lùn. Còn Elf lại là cư dân cũ của lục địa này, mặc dù cuộc chiến tranh giữa các chủng tộc đã qua đi hàng ngàn năm, nhưng trong Nhân loại vẫn còn rất nhiều người cảnh giác với Tộc Elf."

"Điều này thật sự là lo xa rồi." Hứa Dịch cau mày."Số lượng Tộc Elf trên Lục địa Saines hiện tại ít như vậy, tôi đoán cả Vương quốc Lanpari cộng lại cũng chưa chắc đã có một vạn, có gì đáng để cảnh giác? Hơn nữa, tỉ lệ sinh sản của Tộc Elf còn thấp hơn nhiều so với Nhân loại chúng ta. Theo lời Trưởng lão Alucia, mười năm gần đây, bộ tộc của bà ấy cũng chỉ mới sinh ra có hai đứa trẻ Tộc Elf. Ngài cảm thấy một chủng tộc như vậy, có đáng để Nhân loại chúng ta lo lắng, thậm chí là cảnh giác sao?"

"Tôi không cảm thấy vậy, nhưng có một số người sẽ cảm thấy như thế. Cái tôi lo lắng không phải là những Tộc Elf này, mà là sẽ có người lấy cớ này để công kích Thương hội Tân Phi của các anh, gây phiền phức cho các anh." Cervini nghiêm mặt nói.

Hứa Dịch cười: "Những kẻ muốn công kích Thương hội chúng ta luôn có thể tìm được cớ, cũng chẳng quan tâm đến việc có thêm Tộc Elf hay không. Hơn nữa, Vương nữ Điện hạ ủng hộ Thương hội chúng ta như vậy, chắc chắn sẽ không thể khoanh tay đứng nhìn loại chuyện này xảy ra chứ?"

Thấy Hứa Dịch cười, Cervini hiếm khi trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, anh có biết tôi đã chặn cho Thương hội của các anh bao nhiêu phiền phức rồi không?"

"Tất nhiên là biết. Vương nữ Điện hạ là ánh sáng dẫn đường và vị cứu tinh của Thương hội Tân Phi chúng ta, tôi rất rõ ràng điều này, hận không thể móc cả trái tim mình ra để dâng tặng cho Ngài, để bày tỏ lòng biết ơn của tôi."

Cervini hơi đỏ mặt, trách mắng Hứa Dịch một câu, sau đó lại nghiêm mặt, hỏi Hứa Dịch: "Được rồi, vấn đề này tự anh chú ý. Lần này tôi đến đây chủ yếu là vì đơn đặt hàng áo giáp vũ khí kia."

"Tôi cũng đoán vậy. Mời Vương nữ Điện hạ yên tâm. Hiện tại chúng tôi đã hoàn thành hơn tám ngàn bộ áo giáp, cho chúng tôi thêm vài tháng nữa, sẽ có thể hoàn thành năm vạn bộ áo giáp theo quy định trong đơn đặt hàng." Hứa Dịch nói.

"Tốc độ không tệ." Cervini gật đầu."Nhưng lần này tôi đến đây, không phải là để thúc giục các anh nhanh chóng hoàn thành đơn hàng, mà là muốn sửa đổi đơn hàng này."

"Sửa đổi?" Nhìn vẻ mặt không được tự nhiên của Cervini, Hứa Dịch thầm nghĩ, e rằng sự sửa đổi này không phải là một sự sửa đổi nhỏ.

Quả nhiên, Cervini dừng một chút, trên mặt hiện lên một tia áy náy, nói tiếp: "Mặc dù Bộ Quân sự rất hài lòng với chất lượng lô áo giáp đầu tiên mà Thương hội các anh hoàn thành, nhưng sau đó có người nêu ý kiến. Việc sản xuất áo giáp với số lượng lớn không thể giao cho một Thương hội bình thường nắm giữ, phải do Hoàng thất và Bộ Quân sự tự mình kiểm soát. Cho nên..."

"Cho nên không cho phép chúng tôi tiếp tục sản xuất áo giáp, dự định sửa đổi đơn đặt hàng thành đặt mua Máy công cụ Ma thuật?" Cervini còn chưa dứt lời, Hứa Dịch đã lập tức hỏi.

Cervini kinh ngạc nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, phản ứng của anh thật nhanh."

"Không có gì. Bởi vì tôi đã nghe thấy yêu cầu này vô số lần rồi." Hứa Dịch nhún vai."Tất cả mọi người đều không hy vọng thứ mình muốn lại nằm trong tay người khác, đều cảm thấy tự mình nắm giữ phương pháp chế tạo mới là yên tâm nhất. Tôi hiểu sự lo lắng của Quốc vương Bệ hạ và Bộ Chiến tranh, điều này rất bình thường."

"Vậy ý anh là... Hội trưởng Hứa, anh đồng ý?"

"Tất nhiên, tại sao lại không đồng ý?" Hứa Dịch mỉm cười."Hơn nữa, tôi có tư cách không đồng ý sao? Được rồi, Vương nữ Điện hạ, Ngài cũng không cần phải xin lỗi tôi. Bởi vì tôi rất rõ ràng, ngành công nghiệp quân sự là nền tảng của một quốc gia, tuyệt đối không thể để một Thương hội nhỏ bé như chúng tôi nắm giữ. Cho dù hôm nay Ngài không đưa ra yêu cầu này, thì tôi cũng đã sớm muốn tìm cơ hội để đề cập vấn đề này với Ngài rồi."

Cervini gật đầu: "Hội trưởng Hứa, anh quả nhiên là người thông minh, không cần tôi phải giải thích nhiều. Đã như vậy, Hội trưởng Hứa, anh đã hiểu ý tôi rồi, vậy thì bây giờ tôi chính thức đưa ra yêu cầu của Bộ Quân sự. Đơn đặt hàng năm vạn bộ áo giáp trước đó vẫn được giữ nguyên. Nhưng ngoài ra, Bộ Quân sự muốn đặt thêm cho Thương hội Tân Phi các anh một đơn đặt hàng đặc biệt. Đó chính là hy vọng Thương hội Tân Phi các anh hỗ trợ Bộ Quân sự xây dựng một nhà máy chuyên sản xuất áo giáp vũ khí."

Đối với yêu cầu này, Hứa Dịch cũng không lấy gì làm lạ, anh xoa cằm suy nghĩ một chút rồi hỏi: "Vương nữ Điện hạ, xây dựng một nhà máy quân sự hoàn chỉnh là một việc rất rắc rối, ngoài việc cần có thiết bị máy móc, còn cần rất nhiều nhân lực. Chưa nói đến những thứ khác, Ngài có thể tìm được đủ công nhân phù hợp sao?"

"Không thể." Cervini lắc đầu thành thật."Cho nên những vấn đề này, đều cần dựa vào Thương hội Tân Phi các anh hợp tác giải quyết."

"Dựa vào chúng tôi?" Hứa Dịch kinh ngạc chỉ vào mình."Vương nữ Điện hạ tôn kính, Ngài và Bộ Quân sự quá coi trọng Thương hội Tân Phi chúng tôi rồi."

"Coi trọng hay không thì có gì khác biệt? Dù sao thì chuyện này, ngoại trừ Thương hội Tân Phi các anh ra, cũng không có Thương hội nào khác có thể làm được, đúng không?" Cervini mỉm cười.

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, chỉ có thể bất đắc dĩ thừa nhận sự thật này.

"Vậy được rồi, chúng ta nên làm như thế nào?"

Phải nói rằng, yêu cầu mà Cervini thay mặt Quốc vương Bệ hạ và Bộ Quân sự đưa ra rất hợp ý Hứa Dịch.

Với thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi, việc thâm nhập quá sâu vào ngành công nghiệp quân sự thực sự không phải là chuyện tốt, bởi vì như vậy rất dễ khiến một số người cảnh giác.

Còn như bây giờ, hỗ trợ Bộ Chiến tranh xây dựng nhà máy quân sự, sẽ khiến những người đó dễ chấp nhận hơn.

Thông qua sự việc lần này, Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi không chỉ thiết lập mối liên hệ sâu sắc hơn với Bộ Chiến tranh, mà còn thu được rất nhiều lợi ích thiết thực.

Đối với Thương hội Tân Phi, ngoài khoản thu nhập khổng lồ từ năm vạn bộ áo giáp, còn có thu nhập liên quan từ việc bán một lượng lớn Máy công cụ Ma thuật và hướng dẫn kỹ thuật.

Quan trọng hơn là, thông qua sự hợp tác lần này, Hứa Dịch lại một lần nữa xin được Hoàng thất cấp quyền khai thác hai mỏ Tinh thể Ma lực.

Như vậy, Thương hội Tân Phi đã có trong tay tổng cộng ba mỏ quặng sắt và năm mỏ Tinh thể Ma lực.

Những mỏ này, đặc biệt là mỏ Tinh thể Ma lực, có thể hiện tại trông có vẻ không đáng giá lắm, nhưng Hứa Dịch tin chắc rằng, với sự phổ biến ngày càng rộng rãi của Máy móc Ma thuật, cho dù là mỏ quặng sắt hay mỏ Tinh thể Ma lực đều sẽ tăng giá chóng mặt.

Vì vậy, Hứa Dịch hiện tại không vội khai thác những mỏ này, mà tạm thời cứ để đó. Đợi đến thời cơ thích hợp rồi khai thác sau.

Ngoài việc Thương hội Tân Phi được hưởng lợi, bản thân Hứa Dịch cũng vì thế mà có được một số lợi ích rất thiết thực.

Đầu tiên, vì sự hợp tác lần này, Quốc vương Bệ hạ vậy mà lại đặc biệt phong tước cho Hứa Dịch.

Nói cách khác, Hứa Dịch rốt cuộc đã không còn là một thường dân bình thường nữa, mà là một Nam tước đường đường chính chính của Vương quốc Lanpari.

Tuy tước vị Nam tước của anh không có bất kỳ lãnh địa nào, cũng là tước vị thấp nhất trong số tất cả các quý tộc của vương quốc, nhưng điều này lại đại diện cho sự thay đổi căn bản về thân phận, đại diện cho việc anh từ một thường dân trở thành quý tộc.

Tiếp theo, Bộ Quân sự còn vì sự hợp tác lần này mà sắp xếp cho Hứa Dịch một chức danh Cố vấn đặc biệt của Văn phòng Tham mưu Bộ Chiến tranh.

Tuy chức danh này chỉ là một chức vụ hữu danh vô thực, nhưng lại có nghĩa là từ nay về sau, Hứa Dịch cũng có thể coi như là một thành viên của Bộ Chiến tranh, có rất nhiều quyền lợi đặc biệt.

Tất nhiên, cho dù là thân phận Nam tước cũng vậy, hay là thân phận Cố vấn đặc biệt của Bộ Quân sự cũng vậy, hiện tại vẫn chưa thể hiện ra tác dụng cụ thể nào.

Đối với Hứa Dịch, thân phận quan trọng nhất mãi mãi là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi, điều anh quan tâm nhất, mãi mãi là sự phát triển của Thương hội Tân Phi.

Bắt đầu từ tháng 7, do thời tiết ngày càng nóng bức, doanh số bán Quạt Ma lực và Điều hòa Ma lực do Thương hội Tân Phi sản xuất bắt đầu bước vào giai đoạn bùng nổ.

So với tháng trước, Quạt Ma lực còn chưa đến nửa tháng, đã bán được hơn hai vạn chiếc, thậm chí còn vượt qua tổng doanh số của năm ngoái.

Còn doanh số của Điều hòa Ma lực càng bùng nổ hơn.

Cả mùa hè năm ngoái, Điều hòa Ma lực cũng chỉ bán được chưa đến một nghìn chiếc.

Nhưng năm nay chỉ riêng nửa đầu tháng 7, đã bán được hơn ba nghìn chiếc.

Hơn nữa đây mới chỉ là doanh số bán hàng ở Thành phố Bontar, nếu cộng thêm doanh số bán hàng của một vài thành phố xung quanh, sẽ gần một vạn chiếc.

Điều này còn chưa tính đến doanh số của cửa hàng chuyên doanh do Victor và hai người bạn mở ở Thành Anweimar, phải biết rằng, chỉ riêng một cửa hàng chuyên doanh nhỏ bé đó, từ khi bước vào mùa hè đã bán được tới năm nghìn chiếc.

Cho dù có tính cả việc đổi cũ lấy mới, lợi nhuận của một chiếc Quạt Ma lực cũng gần một đồng vàng.

Còn lợi nhuận của một chiếc Điều hòa Ma lực càng đạt tới con số kinh người là mười lăm đồng vàng.

Chỉ tính riêng hai thứ này, nửa tháng qua lợi nhuận của Thương hội Tân Phi đã đạt gần hai mươi vạn đồng vàng.

Hơn nữa, Tủ lạnh Ma thuật mới được tung ra thị trường đã nhanh chóng mở ra thị trường Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận. Chỉ trong vòng mười ngày ngắn ngủi, đã bán được hơn ba vạn chiếc.

Mà giá thành của một chiếc Tủ lạnh Ma thuật chỉ khoảng bốn đồng vàng, tức là một chiếc Tủ lạnh Ma thuật có thể kiếm được từ mười ba đến mười bốn đồng vàng.

Doanh số hơn ba vạn chiếc, chính là kiếm được hơn bốn mươi vạn đồng vàng, có thể coi là một con số khủng bố.

"Thương hội Tân Phi các anh phát triển nhanh thật." Bá tước Sean Satsuma, Thành chủ Thành phố Bontar, vừa xem thống kê thuế nửa đầu năm của Thành phố Bontar trong tay, vừa lắc đầu, cảm thán với Hứa Dịch đang ngồi đối diện: "Năm ngoái từ khi Thương hội Tân Phi các anh thành lập đến cuối năm, tổng cộng sáu tháng, tiền thuế nộp lên cũng chỉ chưa đến hai vạn đồng vàng. Mà năm nay chỉ riêng tháng trước đã nộp gần bốn vạn đồng vàng, có thể thấy tháng trước các anh đã kiếm được ít nhất hai mươi vạn đồng vàng. Tháng này Quạt Ma lực, Điều hòa Ma lực và Tủ lạnh Ma thuật mới được tung ra của các anh đều bán chạy như vậy, tôi xem chừng tháng này Thương hội các anh ít nhất cũng phải kiếm được năm mươi vạn đồng vàng."

Hứa Dịch cười cười, không thừa nhận cũng không phủ nhận.

"Bá tước, cũng chỉ có tháng này là vẻ vang thôi. Bây giờ người dân ở Thành phố Bontar và một số thành phố xung quanh đã mua hết những gì cần mua rồi, Ngài xem tháng sau đi, tôi đảm bảo doanh số bán hàng của tất cả các sản phẩm của Thương hội chúng tôi sẽ thảm hại, nói không chừng tháng sau còn không kiếm nổi mười vạn đồng vàng. Tôi đang đau đầu không biết phải làm sao đây."

"Anh còn đau đầu? Vậy những Hội trưởng của những Thương hội khác chẳng phải là muốn nhảy sông tự tử rồi sao?" Bá tước Satsuma cười mắng một câu."Được rồi, Thương hội các anh kiếm được tiền đối với Thành phố Bontar chúng tôi mà nói cũng là chuyện tốt. Hiện tại người dân ở Thành phố Bontar đều có công việc ổn định, có tiền để kiếm, cuộc sống của mọi người rõ ràng đã được cải thiện, tôi làm Thành chủ cũng thấy nhẹ nhõm hơn nhiều. Nói ra, tất cả những điều này đều là công lao của cậu và Thương hội Tân Phi."

Hứa Dịch liên tục xua tay: "Làm sao có thể. Thành phố Bontar có được như ngày hôm nay, tất cả đều là nhờ vào sự lãnh đạo anh minh của Bá tước, không liên quan gì đến Thương hội Tân Phi chúng tôi."

"Bớt nịnh tôi đi." Bá tước Satsuma mắng một câu."Ít nhất thì mấy chục Thương hội nhỏ mọc lên như nấm sau mưa vì kế hoạch mà cậu đưa ra kia không liên quan gì đến tôi, còn có cái Khu công nghiệp Sancton trong miệng cậu cũng không liên quan gì đến tôi."

"Sao lại không liên quan! Nếu không có sự ủng hộ hết mình của Bá tước, kế hoạch này làm sao có thể được thông qua? Khu công nghiệp làm sao có thể thành lập được? Bá tước, Ngài thật sự quá khiêm tốn rồi!"

Bá tước Satsuma cười cười, lắc đầu, lục lọi trên bàn trước mặt một hồi, rút ra một văn kiện ném lên trước mặt Hứa Dịch."Hôm nay gọi cậu đến đây không phải là để khen ngợi cậu, mà thật ra là muốn tìm cậu quyên góp."

ChÆ°Æ¡ng 193: Kế hoạch mới của Thành phố Bontar

"Quyên góp?" Hứa Dịch ngẩn người."Ngài Bá tước, ngài muốn tôi quyên góp? Đang nói đùa sao?"

"Không phải nói đùa, cậu xem đi rồi biết." Bá tước Satsuma chỉ vào văn kiện trước mặt Hứa Dịch.

Hứa Dịch mở văn kiện ra xem, phát hiện đây là một bản kế hoạch, dành cho toàn bộ Thành phố Bontar.

Theo bản kế hoạch này, Bá tước Satsuma muốn tiến hành quy hoạch lại toàn bộ phạm vi của Thành phố Bontar, kết nối chặt chẽ các vùng nông thôn bên ngoài với Thành phố Bontar, không còn giống như hiện tại, Thành phố Bontar là Thành phố Bontar, nông thôn bên ngoài là nông thôn bên ngoài, hoàn toàn như hai thế giới vậy.

Muốn làm được điều này, việc đầu tiên cần làm chính là sửa đường.

Trước đây, nguyên nhân chủ yếu khiến những người dân thường ở các làng quê bên ngoài và cư dân trong Thành phố Bontar sống như ở hai thế giới khác nhau chính là giao thông bất tiện.

Theo thống kê trong bản kế hoạch, hiện tại bên ngoài Thành phố Bontar có tổng cộng bảy mươi ba thôn làng, nhưng chỉ có ba mươi tư thôn làng có đường thông đến Thành phố Bontar, còn lại ba mươi chín thôn làng thậm chí không có lấy một con đường hoàn chỉnh để đi đến Thành phố Bontar, khiến cho rất nhiều người dân thường ở những thôn làng này cả đời chưa từng rời khỏi làng.

Vì vậy, bước đầu tiên của kế hoạch tổng thể chính là xây dựng những con đường có thể đi lại được, kết nối tất cả các thôn làng với Thành phố Bontar.

Như vậy, dù là người dân thường trong làng hay cư dân trong Thành phố Bontar đều có thể đi lại với nhau.

"Theo những người tôi phái đi khảo sát, thực ra trong những ngôi làng ẩn trong núi, thậm chí là đầm lầy, cũng có không ít thứ tốt có giá trị, nhưng lại vì không có cách nào vận chuyển ra ngoài nên đều bị lãng phí ở trong đó. Trong số đó có cả loại quả dung nham mà cậu đã từng đề cập với tôi." Thấy Hứa Dịch đã xem xong vài trang đầu của bản kế hoạch, Bá tước Satsuma nói."Nếu có thể sửa sang lại những con đường thông đến những ngôi làng này thì hẳn là có thể cải thiện tốt hơn cuộc sống của những người dân trong làng."

Nhìn Bá tước Satsuma với vẻ mặt nghiêm túc, Hứa Dịch suýt nữa thì tưởng mình đã quay trở lại Trái Đất.

"Ngài Bá tước, ý tưởng này rất hay, nhưng muốn thực hiện được thì e là hơi khó." Hứa Dịch khó xử chỉ vào tấm bản đồ được kẹp trong bản kế hoạch, nói: "Ngài xem, ba mươi tư ngôi làng đã có đường kết nối thì không nói làm gì. Có thể trực tiếp cải tạo những con đường này thành đường cái, để cho các làng thông suốt với nhau. Nhưng những ngôi làng còn lại này... Nhìn trên bản đồ, phần lớn vẫn có thể xây dựng một con đường cái, nhưng có một số ngôi làng lại hoàn toàn không có đường."

"Tôi không nói là phải giải quyết hết một lúc. Như vậy không thực tế." Bá tước Satsuma xua tay nói."Mục tiêu của tôi là bước đầu tiên giải quyết vấn đề đường xá của ba mươi tư ngôi làng này, trước tiên để cho ba mươi ngôi làng này phát triển lên. Còn những ngôi làng khác, sau này sẽ khảo sát cụ thể rồi từ từ nghiên cứu giải quyết."

"Vậy thì được." Hứa Dịch gật đầu, đối chiếu với bản đồ tính toán cẩn thận một hồi, lại cười khổ nói: "Nhưng Ngài Bá tước, trong số ba mươi tư ngôi làng này, ngôi làng gần nhất cũng cách Thành phố Bontar hai dặm, xa nhất thì hơn hai mươi dặm. Nếu đều xây dựng đường cái kết nối thì tổng cộng e là phải xây dựng bốn, năm trăm dặm đường cái, điều này..."

"Tôi đã tính toán rồi, tổng cộng cần phải xây dựng bốn trăm mười dặm đường. Tính theo tiêu chuẩn đường cái thì tổng cộng đại khái cần chín mươi vạn đồng vàng." Bá tước Satsuma nói.

"Chín mươi vạn đồng vàng..." Hứa Dịch vẻ mặt khó xử nhìn Bá tước Satsuma."Ngài Bá tước, Thương hội Tân Phi chúng tôi tuy rằng đúng là có kiếm được chút tiền, nhưng một hơi mà bỏ ra chín mươi vạn đồng vàng thì không thể nào được. Huống hồ ngài còn muốn quyên góp... Tôi rất khó thuyết phục bản thân mình và những người khác trong Thương hội."

"Lại không phải là bắt cậu cho không, cậu lo lắng cái gì?" Bá tước Satsuma trừng mắt nhìn Hứa Dịch."Tìm cậu giúp đỡ, đương nhiên là phải cho cậu chỗ tốt. Đạo lý làm người đơn giản như vậy mà tôi cũng không hiểu sao? Nghe cho kỹ đây. Theo ý tôi, chỉ cần Thương hội Tân Phi các cậu đồng ý bỏ ra số tiền này, vậy thì tôi có thể làm chủ miễn trừ tất cả các loại thuế trong vòng một năm cho Thương hội Tân Phi các cậu. Hơn nữa, chỉ cần đường cái sửa đến ngôi làng nào, Thương hội Tân Phi các cậu sẽ có được quyền khai thác ngôi làng đó trong vòng ba năm. Có nghĩa là, bất kể Thương hội Tân Phi các cậu muốn làm gì ở trong ngôi làng đó, chỉ cần có thể khiến dân làng không có ý kiến, vậy thì dù có giết người phóng hỏa tôi cũng mặc kệ."

Mắt Hứa Dịch sáng lên: "Có nghĩa là những ngôi làng đó tôi muốn làm gì thì làm?"

"Có thể nói như vậy." Bá tước Satsuma gật đầu."Còn về việc có thể kiếm được tiền hay không, có thể kiếm được bao nhiêu, vậy thì phải xem bản lĩnh của cậu rồi."

Hứa Dịch lập tức động tâm.

Nếu đồng ý với Bá tước Satsuma, vậy thì trước tiên Thương hội Tân Phi có thể được miễn thuế một năm.

Tính theo lợi nhuận hiện tại của Thương hội Tân Phi, một năm cũng có thể kiếm được ít nhất ba triệu đồng vàng.

Nếu được miễn thuế toàn bộ thì ít nhất có thể tiết kiệm được bốn mươi vạn đồng vàng.

Vậy thì chi phí xây dựng đường cái chỉ còn lại năm mươi vạn đồng vàng.

Còn về việc năm mươi vạn đồng vàng này có thể kiếm lại được từ những ngôi làng đó hay không... Hiện tại Hứa Dịch vẫn chưa dám chắc chắn, nhưng anh có đủ tự tin có thể làm được điều này.

"Được, cứ quyết định như vậy. Nhưng Ngài Bá tước, muốn sửa xong tất cả những con đường này cũng tốn không ít thời gian, chỉ có thể từ từ từng ngôi làng một." Hứa Dịch suy nghĩ một chút, dùng ngón tay vẽ một vòng tròn trên bản đồ, bao quanh khu vực ngoại ô của Thành phố Bontar."Tôi thấy, trước tiên lấy khoảng cách mười dặm tính từ Thành phố Bontar làm giới hạn, trước tiên xây dựng mạng lưới giao thông đường bộ trong phạm vi này. Sau đó lại từ từ tiến ra ngoài. Cuối cùng đạt được mục tiêu kết nối toàn bộ Bontar bằng đường cái."

"Ừm, ý tưởng này không tệ, tương đối thiết thực. Được, trước tiên cứ làm theo ý tưởng này. Tuy nhiên, việc xây dựng đường xá tạm thời gác lại, trước tiên chúng ta hãy thảo luận nội dung phía sau của bản kế hoạch." Bá tước Satsuma đưa tay lật vài trang, chỉ vào một bức vẽ trên bản kế hoạch, nói: "Đây là một phần quy hoạch khu vực ngoại ô Thành phố Bontar của tôi, anh xem thế nào?"

Hứa Dịch liếc nhìn, không nhịn được nhíu mày: "Ngài Bá tước, sao cái này trông quen quen vậy?"

Bá tước Satsuma cười ha hả: "Anh nhìn quen là đúng rồi. Bản thiết kế này được sửa đổi dựa trên thiết kế của Thung lũng Rainfall."

Hứa Dịch bừng tỉnh đại ngộ, nhìn kỹ lại, phát hiện bản thiết kế này quả nhiên rất giống với bản thiết kế quy hoạch của Thung lũng Rainfall ở nhiều nơi, ví dụ như việc phân chia khu công nghiệp và khu dân cư, hay là việc xây dựng mạng lưới giao thông đường bộ, vân vân.

Tuy nhiên, sau khi xem một lúc, Hứa Dịch phát hiện ra một vấn đề.

"Ngài Bá tước, ngài chọn nơi này làm khu công nghiệp, nhưng trong phạm vi này rõ ràng có hai ngôi làng."

Bá tước Satsuma xua tay: "Để họ chuyển đi là được."

"Vậy phương án bồi thường tính thế nào?"

"Bồi thường?" Bá tước Satsuma kinh ngạc nhìn Hứa Dịch: "Bảo họ chuyển đi thì chuyển đi, bồi thường gì?"

Hứa Dịch lập tức cạn lời, đây là kiểu cưỡng chế di dời của Lục địa Saines sao?

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch nói với Bá tước Satsuma: "Ngài Bá tước, chi bằng giao luôn việc này cho tôi đi. Tôi và Hội trưởng Cruz đều rất quen thuộc với loại chuyện này."

Bá tước Satsuma có chút bất ngờ nhìn Hứa Dịch: "Ban đầu tôi chỉ định để anh góp ý kiến thôi, bây giờ anh lại chủ động đề nghị đảm nhiệm công việc này, vậy thì tốt. Được, công việc này tôi giao cho Thương hội Tân Phi và Thương hội Amli các anh làm, tôi chờ kết quả của các anh."

Hứa Dịch gật đầu nhận lời.

Sau khi thống nhất với Bá tước Satsuma về một số hướng đi chung, từ chối lời mời ăn tối của Bá tước Satsuma, Hứa Dịch mới rời khỏi Phủ Thành chủ.

Lúc này, mặt trời sắp lặn, nhiệt độ cũng thấp hơn so với lúc đến, một cơn gió thổi qua mang theo chút mát mẻ.

Con đường mà Phủ Thành chủ tọa lạc vì chịu một số hạn chế nên vẫn còn khá yên tĩnh, nhưng chỉ cần rẽ qua góc đường, bước vào con đường lớn bên cạnh Phủ Thành chủ, sẽ lập tức phát hiện, dù đã gần đến giờ ăn tối nhưng trên đường vẫn tấp nập người qua lại.

Mọi người với đủ loại hình dáng đi lại trên đường, có người dường như đang dạo chơi, nhưng phần lớn đều mang vẻ mặt bận rộn, như thể có rất nhiều việc cần phải hoàn thành.

Hai bên đường cũng là vô số cửa hàng san sát nhau, góc đường cũng là những gian hàng lớn nhỏ khác nhau chiếm cứ một khoảng nhỏ, đang ra sức rao bán.

Nhìn cảnh tượng đông đúc nhưng vô cùng náo nhiệt trước mắt, Hứa Dịch không khỏi cảm thán trong lòng.

Còn nhớ năm ngoái, khi vừa đến Thành phố Bontar, vì nằm ở vị trí hẻo lánh nên nhịp sống của cả thành phố này đều cực kỳ chậm rãi, trông rất yên tĩnh.

Vậy mà chỉ mới một năm trôi qua, thành phố nhỏ bé này giờ đây đã biến thành một khung cảnh phồn hoa như vậy.

Theo thống kê của Phủ Thành chủ, hiện tại dân số trong Thành phố Bontar đã tăng hơn gấp đôi so với năm ngoái.

Năm ngoái còn chưa đến năm vạn người, bây giờ đã vượt xa mười vạn người.

Hơn nữa, đây mới chỉ tính khu vực nội thành bên trong tường thành, nếu tính thêm cả khu vực ngoại ô bên ngoài tường thành, e rằng hiện tại dân số Thành phố Bontar đã vượt quá gấp đôi so với cùng kỳ năm ngoái.

Lý do dẫn đến tình trạng này là bởi vì cơ hội việc làm ở Thành phố Bontar hiện tại tăng đột biến, khiến cho nguồn nhân lực vốn có của Bontar hoàn toàn không đủ để đáp ứng nhu cầu này.

Thêm vào đó, dưới sự dẫn dắt của Thương hội Tân Phi và nhu cầu lớn về nhân lực, khiến cho mức lương phổ biến trong Thành phố Bontar hiện tại tương đối cao.

Vì vậy, người dân ở một số thành phố xung quanh Thành phố Bontar, bao gồm cả Thành Karma, Thành Saltan, thậm chí là Thành phố Canberra, Thành Norton cũng lần lượt đến Thành phố Bontar tìm kiếm việc làm.

Giờ đây, Thành phố Bontar chật ních những người đến từ các thành phố khác nhau, đi trên đường có thể nghe thấy đủ loại giọng nói vùng miền của Lục địa Saines.

Cảnh tượng này luôn khiến Hứa Dịch nhớ đến khung cảnh náo nhiệt lúc mới khai phá các đặc khu kinh tế trên Trái Đất.

Tất nhiên, quy mô vẫn còn nhỏ hơn nhiều.

Vừa suy nghĩ miên man trong đầu, Hứa Dịch vừa đi về hướng nhà mình.

Hôm nay, Stella nói là sẽ cùng Vivian nấu bữa tối, Hứa Dịch rất mong chờ điều này.

Vừa đi được nửa đường, phía trước đột nhiên có mấy chiếc xe ngựa chạy qua đường, chậm rãi tiến về phía Hứa Dịch.

Hứa Dịch liếc mắt nhìn, phát hiện trên những chiếc xe ngựa này đều treo biểu tượng đại diện cho Thương hội Salanke, trong lòng khẽ động, liền nghênh đón mấy chiếc xe ngựa đi tới.

ChÆ°Æ¡ng 194: Vấn đề giao thông vận tải

Trên cỗ xe ngựa đầu tiên là River, cấp phó của Hội trưởng Lanke - Thương hội Salanke, người mà Hứa Dịch đã gặp vài lần trong các cuộc họp của Liên minh Thương mại. Thấy Hứa Dịch đột nhiên xuất hiện, River vội vàng cho xe ngựa dừng lại.

"Hội trưởng Hứa, hôm nay sao ngài lại rảnh rỗi đi dạo trong thành phố thế này?"

River khoảng bốn mươi tuổi, mặt hơi tròn, lúc cười có chút giống Hội trưởng Morgan của Thương hội Falcao, nhưng trông có vẻ thân thiện hơn Hội trưởng Morgan rất nhiều.

"Không, tôi vừa bàn bạc một số việc với ngài Thành chủ, nhân tiện đi dạo một chút." Hứa Dịch đáp, sau đó nhìn về phía những cỗ xe ngựa phía sau, hỏi: "Xem ra chuyến đi này của mọi người thu hoạch khá tốt, số Quạt Ma lực đó đều bán hết rồi sao?"

River cười tủm tỉm nói: "Nhờ có lời khuyên của Hội trưởng Hứa, số Quạt Ma lực trong kho của chúng tôi đã bán hết sạch. Không giấu gì ngài, nhu cầu về Quạt Ma lực ở những nơi khác trong Vương quốc vẫn rất lớn."

Hứa Dịch khẽ gật đầu, thầm nghĩ điều này là hiển nhiên.

Lúc Thương hội Tân Phi mới thành lập, Quạt Ma lực vừa được bán ra đã gây sốt ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận, đủ để chứng minh sức ảnh hưởng của loại cỗ máy ma lực kỳ diệu này đối với người dân trên Lục địa Saines.

Không có lý gì người dân ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận cần, mà người dân ở những nơi khác trong Vương quốc Lanpari lại không cần.

Tuy nhiên, River nói cũng không sai, việc Thương hội Salanke bán số Quạt Ma lực do họ sản xuất sang những nơi khác trong Vương quốc, quả thực là do lời khuyên của Hứa Dịch.

Chính là trong cuộc họp chung của Liên minh Thương mại lần đó, Hứa Dịch đã chứng minh cho các Hội trưởng của những Thương hội khác một thực tế, đó là trình độ kỹ thuật sản xuất cỗ máy ma lực của các Thương hội khác so với Thương hội Tân Phi thực sự là có sự chênh lệch quá lớn, muốn cạnh tranh trực tiếp với Thương hội Tân Phi để giành thị trường, đó gần như là điều không thể.

Vì vậy, Hứa Dịch đã đề nghị, bởi vì Thương hội Tân Phi tạm thời chưa có đủ kênh bán hàng, vậy thì các Thương hội khác có thể tận dụng kênh bán hàng đã rất quen thuộc của mình, bán số Quạt Ma lực đã sản xuất sang những nơi khác trong Vương quốc, chắc chắn không lo bán không được.

Tuy rằng lúc đó, các Thương hội khác không ai bày tỏ thái độ rõ ràng về đề nghị này của Hứa Dịch. Nhưng sau đó Hứa Dịch được biết, rất nhiều Thương hội đã thực sự làm như vậy, và theo thông tin truyền đến, hiệu quả rất khả quan.

Thậm chí có một số Thương hội sau khi chứng kiến nhu cầu lớn về Quạt Ma lực ở những nơi khác trong Vương quốc, đã từ bỏ ý định rút khỏi thị trường cỗ máy ma lực, chuyển sang tập trung sản xuất Quạt Ma lực.

Trong đó có hai Thương hội thậm chí còn đặt thêm hai dây chuyền sản xuất từ Thương hội Tân Phi, vận chuyển đến hai thành phố khác cách xa Thành phố Bontar, xây dựng nhà máy sản xuất Quạt Ma lực mới, nghe nói hiện tại doanh số rất khả quan.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch hỏi River: "Nếu đã bán chạy như vậy, vậy thì lần này anh đến đây, có phải là định khuyên Hội trưởng Lanke tăng cường đầu tư, tiếp tục đẩy mạnh sản xuất Quạt Ma lực không?"

River nhìn trái nhìn phải, ghé sát vào Hứa Dịch, hạ giọng nói: "Hội trưởng Hứa, Thương hội Tân Phi của các ngài thật sự không định bán Tân Phi - Quạt Ma lực ra thị trường bên ngoài sao?"

"Đương nhiên." Hứa Dịch gật đầu chắc nịch."Trong cuộc họp chung lần trước tôi đã bày tỏ rõ thái độ của mình rồi mà? Thương hội Tân Phi hiện tại chưa có đủ năng lực để phân phối tất cả sản phẩm đến mọi nơi trong Vương quốc, vì vậy ít nhất là trong thời gian này, Tân Phi - Quạt Ma lực của chúng tôi sẽ chỉ được bán ở Thành phố Bontar và ba thành phố lân cận. Tất nhiên, từ tháng sau trở đi, chúng tôi cũng sẽ thử mở rộng kênh bán hàng mới, bởi vì những người cần mua ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận này cơ bản đã mua hết rồi, thị trường đã hoàn toàn bão hòa."

River nhìn chằm chằm vào Hứa Dịch một lúc, thấy anh có vẻ mặt chân thành, liền khẽ gật đầu: "Được, tôi hiểu rồi. Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ Thương hội Salanke chúng tôi và Thương hội Tân Phi các ngài sẽ còn có cơ hội hợp tác."

Thấy River có vẻ muốn rời đi, Hứa Dịch vội vàng ngăn anh ta lại, hỏi: "Cho hỏi thêm một câu, lần này mọi người đi xa nhất đến đâu?"

River kinh ngạc nhìn Hứa Dịch: "Cũng không đến mức quá xa, xa nhất chỉ là Thành Sevran."

"Thành Sevran?" Hứa Dịch suy nghĩ một chút."Vậy thì khoảng cách đến Thành phố Bontar cũng chỉ khoảng bốn trăm km nhỉ."

"Bốn trăm km đã là rất xa rồi." River lắc đầu đầy cảm khái."Vì sợ hàng hóa bị hư hỏng, chỉ riêng việc đi một chuyến đã mất của chúng tôi mất cả tuần. Nếu Quạt Ma lực không bán chạy, thì hôm nay tôi không thể nào quay lại đây được."

Ánh mắt Hứa Dịch rơi xuống bánh xe ngựa. Nhìn thấy lớp sắt bọc bên ngoài bánh xe bằng gỗ đã bị mòn hết, đủ thấy chuyến đi này của bọn họ quả thực rất vất vả.

Thấy Hứa Dịch quan sát bánh xe, Phó Hội trưởng River đột nhiên cảm khái: "Hội trưởng Hứa, trước đây khi Thương hội Tân Phi các ngài nhất quyết muốn xây dựng một con đường từ Thành phố Bontar đến Thung lũng Rainfall, trong lòng tôi còn tưởng ngài bị điên rồi. Tiền nhiều đến mức không có chỗ tiêu. Nhưng bây giờ sau khi tự mình đi một chuyến, mới phát hiện ra câu nói của ngài, là... là... muốn gì nhỉ?"

"Muốn giàu trước tiên phải làm đường." Hứa Dịch nói.

"Đúng đúng, muốn giàu trước tiên phải làm đường. Câu nói này thật sự quá chính xác! Nếu như tất cả các con đường trong Vương quốc Lanpari của chúng ta đều là đường cái, thì chúng ta không những không cần lo lắng hàng hóa bị hư hỏng do đường xá gập ghềnh, mà xe ngựa còn có thể chạy nhanh hơn. Nếu như có thể chạy trên đường cái, bốn trăm km nói không chừng chỉ cần chưa đến ba ngày là đến. Như vậy một lần đi về có thể tiết kiệm được một tuần, đủ để tôi chạy thêm một chuyến."

Hứa Dịch mỉm cười nói: "Đương nhiên. Giao thông vận tải vốn là vấn đề cơ bản để thúc đẩy phát triển thương mại, vì vậy câu nói muốn giàu trước tiên phải làm đường không bao giờ sai. Hướng anh đến đây hẳn là phải đi qua Thành Saltan, chắc anh đã nhìn thấy con đường đang được xây dựng nối liền Thành Saltan và Thành phố Bontar của Hãng xe ngựa Filson rồi chứ?"

River gật đầu: "Ừm, tôi thấy rồi. Trước đây tôi còn tưởng con đường đó cũng là do Thương hội Tân Phi các ngài xây dựng, lúc nãy vào thành mới nghe ngóng được là do Hãng xe ngựa Filson bỏ tiền ra xây dựng."

"Đúng vậy, thực ra việc xây dựng đường cái đối với chúng ta - những người làm kinh doanh - là có lợi nhất. Lát nữa anh quay về gặp Hội trưởng Lanke, thay tôi nhắc nhở ông ấy một chút, nếu ông ấy còn chưa quyết định, e rằng sẽ sớm không còn cơ hội đâu."

River khó hiểu nhìn Hứa Dịch, nhưng cũng thức thời không hỏi nhiều, chỉ gật đầu đáp ứng.

Hứa Dịch tránh sang một bên, River thấy Hứa Dịch không còn gì muốn nói, liền chào tạm biệt Hứa Dịch, tiếp tục đánh xe rời đi.

Nhìn theo cỗ xe biến mất ở góc đường bên kia, Hứa Dịch mới thu hồi ánh mắt nhìn chằm chằm vào bánh xe ngựa, suy nghĩ một chút, nhưng không đi về nhà, mà đi về hướng ngược lại.

Mười phút sau, Hứa Dịch xuất hiện tại trụ sở chính của Hãng xe ngựa Filson trong thành phố.

Quả nhiên không nằm ngoài dự đoán, lúc này, Hội trưởng Pompeii của Hãng xe ngựa Filson vẫn như thường lệ, đang ở trong căn phòng riêng của mình tại trụ sở, tận hưởng khoảng thời gian nhàn rỗi hiếm hoi trong ngày.

Nghe nói Hứa Dịch đến thăm, ông ta vội vàng sai người mời vào.

"Hội trưởng Hứa, ngài ghé thăm thật là khiến tôi bất ngờ và vui mừng." Hội trưởng Pompeii cười lớn, vừa mời Hứa Dịch ngồi xuống chiếc ghế bành êm ái được đan bằng cỏ thơm, vừa rót cho anh một ly nước có màu xanh biếc, một loại nước hoa có tên là sương hoa huỳnh quang, với giá bán lên đến ba mươi tám đồng vàng một lít.

Hứa Dịch liếc nhìn xung quanh căn phòng, cuối cùng nhìn ly sương hoa huỳnh quang trong tay, không khỏi bật cười: "Nghe nói cuộc sống của Hội trưởng Pompeii vô cùng xa hoa, hôm nay tận mắt chứng kiến mới thấy, dù là lời miêu tả của người khác hay là trí tưởng tượng của tôi, đều kém xa so với thực tế."

Hội trưởng Pompeii cười ha hả, xua tay nói: "Hội trưởng Hứa, nếu là những người bình thường nói như vậy thì cũng thôi đi, ngài đường đường là Hội trưởng của Thương hội kiếm tiền giỏi nhất Thành phố Bontar chúng ta, mà còn nói như vậy, rõ ràng là đang làm mất mặt tôi. Chỉ cần ngài muốn, cho dù sống xa hoa hơn thế này mười lần cũng không thành vấn đề."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, không có ý định thảo luận với ông ta về vấn đề nên lựa chọn cuộc sống xa hoa hay không, nhấp một ngụm sương hoa huỳnh quang có vị thanh mát, sau đó hỏi Hội trưởng Pompeii về việc xây dựng đường cái của Hãng xe ngựa Filson.

"Nói chung là rất thuận lợi. Tuy rằng cũng có một số vấn đề nhỏ, nhưng không đáng kể." Nói đến chủ đề mà hai người, hay nói đúng hơn là hai Thương hội cùng hợp tác, giọng điệu của Hội trưởng Pompeii trở nên vô cùng thoải mái."Theo ước tính của Hội trưởng Cruz, con đường đó có lẽ sẽ hoàn thành trong hơn ba tháng nữa, vừa kịp trước khi trời trở lạnh vào mùa đông. Còn con đường bên ngài thì sao?"

"Cũng gần xong rồi." Hứa Dịch đáp."Lần này hai con đường mà hai Thương hội chúng ta xây dựng đều rộng hơn so với đường cái ở Thung lũng Rainfall, tốn nhiều thời gian hơn một chút cũng là điều dễ hiểu. Hơn nữa, Hội trưởng Cruz suốt ngày than phiền với tôi là không đủ nhân lực, khiến Thương hội bọn họ không thể nào huy động toàn bộ nhân lực để thi công."

Hội trưởng Pompeii thở dài bất lực: "Đừng nói là ông ấy than phiền, tôi cũng than phiền. Hiện tại có rất nhiều người từ các thành phố khác đến Thành phố Bontar của chúng ta. Người đến người đi, số lượng khách mà Hãng xe ngựa Filson chúng tôi phải tiếp đón nhiều gấp đôi so với trước đây. Tôi cũng đang đau đầu vì vấn đề thiếu nhân lực."

"Khách đến nhiều, chứng tỏ việc làm ăn của các ngài tốt, chẳng phải là chuyện đáng mừng sao?" Hứa Dịch cười nói.

"Vui thì có vui, nhưng đau đầu cũng là thật. Hay là... chúng ta đến gặp Thành chủ, đề nghị ông ấy viết thư lên Quốc vương Bệ hạ, xin điều một số người từ các thành phố khác đến đây?"

Hứa Dịch lắc đầu phủ quyết: "Cho dù là Quốc vương Bệ hạ, cũng không thể tùy tiện ra lệnh ép buộc thần dân của Vương quốc phải di dời. Hơn nữa, còn có rất nhiều thần dân sống trong các lãnh địa của quý tộc trong Vương quốc, Quốc vương Bệ hạ không có quyền hạn này. Muốn giải quyết vấn đề nhân lực, cách tốt nhất là tuyên truyền rộng rãi. Chỉ cần cho toàn bộ người dân trong Vương quốc đều biết Thành phố Bontar của chúng ta đang cần một lượng lớn nhân lực, hơn nữa mức lương đưa ra cũng không thấp, vậy thì tôi nghĩ không cần ép buộc, tự khắc sẽ có rất nhiều người đổ xô đến Thành phố Bontar."

Hội trưởng Pompeii suy nghĩ một chút, không khỏi gật đầu: "Ừm, như vậy có vẻ ổn hơn. Ai cũng mong muốn bản thân có thể kiếm được nhiều tiền, biết được ở Thành phố Bontar chúng ta có cơ hội kiếm tiền, nhất định sẽ có rất nhiều người đến đây." Sau đó lại lộ vẻ mặt đau khổ."Nhưng người đến càng nhiều, thì khách chúng ta phải tiếp đón lại càng nhiều hơn. Trong khoảng thời gian ngắn, tôi đi đâu tìm được nhiều người như vậy?"

"Đó là vấn đề của riêng ngài rồi." Hứa Dịch nhún vai, ngừng một lát, lại nói: "Tuy nhiên, Hội trưởng Pompeii, ngài có nghĩ đến việc tự mình cải thiện vấn đề này không?"

Hội trưởng Pompeii nhìn Hứa Dịch, nghi hoặc hỏi: "Tự mình cải thiện như thế nào?"

"Ví dụ như... xe ngựa của Hãng xe ngựa các ngài hiện tại đi từ Thành phố Bontar đến Thành Anweimar mất hai ngày, nhưng nếu như có thể rút ngắn thời gian xuống còn một ngày, ngài thấy thế nào?"

Chương 581: Thân phận pháp sư chỉ là phụ

Hứa Dịch hơi do dự một chút, rồi vẫn cất bước đi vào.

Để mở ra thị trường Vương quốc Rulson, Thương hội Tân Phi đầu tư vào thành Kulaka cũng không nhỏ, cửa hàng này không chỉ chọn mở ngay trên con phố thương mại phồn hoa nhất, mà còn thông qua quan hệ của Newman thuê được mặt bằng có diện tích rất lớn, trên cả con phố thương mại cũng xếp vào hàng đầu.

Nhưng bây giờ trong cửa hàng rộng lớn này, xung quanh lại trống trải vắng vẻ, ngược lại ở giữa bị một đám người mặc trang phục khác nhau vây thành một vòng tròn.

Từ trong đám đông, giọng nói quen thuộc kia vẫn không ngừng vọng ra.

"Gọi cửa hàng trưởng của các người ra đây! Các người mở cái cửa hàng rách nát gì thế này? Ta muốn mua gì cũng không có. Nói cho các người biết, hôm nay ta mà không lấy được thứ mình muốn mua, cửa hàng này của các người cứ liệu mà đóng cửa đi!"

Nghe thấy tiếng nhân viên cửa hàng ra sức phân trần trong đám đông, Hứa Dịch nhíu mày, gạt đám đông bước vào.

"Đại sứ Hakain, mới chia tay chưa được bao lâu, không ngờ bây giờ lại gặp nhau ở đây, đúng là khiến người ta phải cảm khái thế giới này thật nhỏ bé."

Hứa Dịch vừa lên tiếng, lập tức thu hút ánh mắt của tất cả mọi người.

Đại sứ Hakain quay đầu lại, liếc Hứa Dịch một cái, híp mắt cười hắc hắc một tiếng, rồi giả vờ ra vẻ ngạc nhiên, lớn tiếng nói: "Ơ kìa, đây chẳng phải Hội trưởng Hứa sao? Sao thế? Quốc vương Bệ hạ khoan hậu nhân từ, cuối cùng cũng thả ngươi ra rồi à?"

Thấy vẻ mặt này của hắn, trong lòng Hứa Dịch lập tức sáng tỏ.

Gã này rõ ràng là cố tình chạy tới đây quậy phá!

Mục đích đã đạt được, Hứa Dịch tự nhiên sẽ không tiếp tục cố ý khiêu khích hắn, tự chuốc thêm phiền phức cho mình, suy nghĩ một chút, anh trái lại cười đón lên phía trước.

"Quốc vương Bệ hạ đương nhiên khoan hậu nhân từ, nhưng cũng phải cảm ơn Đại sứ Hakain ngài rộng lượng, đã tha thứ cho sự xúc phạm của tôi đối với ngài. Đại sứ đại nhân, trước kia là do tôi ngông cuồng vô tri, mong ngài thứ lỗi. Ngài giờ đã tới cửa hàng của thương hội chúng tôi, vậy thì đó là vinh hạnh của thương hội chúng tôi. Coi như lễ xin lỗi, chỉ cần là món đồ trong cửa hàng này, ngài tùy ý chọn, tôi thay mặt thương hội tặng miễn phí toàn bộ cho ngài, ngài thấy sao?"

Đại sứ Hakain bị thái độ trước ngạo mạn sau cung kính của Hứa Dịch làm cho khó hiểu, nhìn kỹ Hứa Dịch, phát hiện anh cười tươi cực kỳ chân thành, đâu còn dáng vẻ kiêu ngạo lúc đối diện với mình vừa nãy nữa.

Đúng là "đưa tay không đánh người đang cười", hơn nữa đã nhận đủ bồi thường từ Quốc vương Terutz, Đại sứ Hakain dù có hồ đồ đến đâu cũng biết bây giờ không thích hợp để tiếp tục cố tình gây khó dễ cho Hứa Dịch.

Nhưng hắn đã nghe ngóng được Thương hội Tân Phi lại mở một cửa hàng ở thành Kulaka, chạy tới đây một chuyến, cũng không thể cứ thế chẳng làm gì rồi lại quay về.

Cứ thế dễ dàng buông tha Hứa Dịch, luôn khiến hắn cảm thấy trong lòng không thoải mái.

Nghĩ tới đây, cặp mắt nhỏ của Đại sứ Hakain đảo qua đảo lại, hừ lạnh một tiếng, nói: "Hội trưởng Hứa ngươi nói nghe nhẹ nhàng thật đấy. Thứ ta muốn, cửa hàng ngươi đây đều không có!"

"Ồ? Dám hỏi Đại sứ đại nhân ngài để mắt tới món hàng nào của thương hội chúng tôi? Chỉ cần ngài mở lời, tôi nhất định hết lòng cung cấp cho ngài." Hứa Dịch cười nói.

"Đây là ngươi tự nói đấy nhé. Vậy được, ta vừa trên đường thấy mấy chiếc xe hơi ma lực, cảm thấy rất không tồi. Là đại sứ do Đế quốc Kendra phái tới, nếu ta mà không có nổi một chiếc xe hơi ma lực, chẳng phải mất thể diện sao. Hội trưởng Hứa ngươi thấy thế nào?"

Hứa Dịch cười ha hả, liên tục gật đầu nói: "Đúng vậy, với thân phận của Đại sứ đại nhân, mà đi ngồi loại xe ngựa cũ kỹ tầm thường thì đương nhiên không thích hợp. Chỉ có loại xe hơi ma lực kiểu mới nhất mà Thương hội Tân Phi chúng tôi mới nghiên cứu chế tạo, mới xứng với thân phận và địa vị của ngài. Xin Đại sứ đại nhân yên tâm, tuy hiện giờ trong cửa hàng này không có hàng tồn, nhưng tôi sẽ lập tức cho người điều từ tổng bộ thương hội tới. Bất luận Đại sứ đại nhân ngài thích kiểu dáng và mẫu mã nào, đều có thể giao tới cho ngài."

Đại sứ Hakain nhíu mày nhìn Hứa Dịch.

Hứa Dịch bây giờ tỏ ra thái độ cung kính như vậy, lại khiến hắn hoàn toàn không có lý do gì để nổi giận.

Hơn nữa e ngại thái độ của Quốc vương Terutz, hắn cũng không tiện làm quá đáng.

Suy nghĩ một chút, Đại sứ Hakain lại giơ tay lên, chỉ chỏ khắp bốn phía cửa hàng.

"Đã vậy xe hơi ma lực bây giờ không có, thì cứ đưa mấy món đồ này cho ta chơi thử trước vậy."

Hứa Dịch lập tức cười nói: "Cái này dễ nói thôi, chỉ cần là máy móc ma thuật gia dụng có ở đây, mỗi loại tôi đều sẽ gửi tới cho ngài."

Đại sứ Hakain từ từ gật đầu: "Cái này thì... ngươi biết đấy... ta còn có một đám thuộc hạ, trong nhà còn có rất nhiều người thân bạn bè..."

"Mỗi loại máy móc ma thuật gia dụng một trăm chiếc, ngài thấy thế nào?"

Dù Hakain vốn ôm sẵn ý định chặt chém, cũng hoàn toàn không ngờ tới Hứa Dịch lại còn ra giá kinh khủng hơn cả hắn.

Hắn nhiều lắm cũng chỉ nghĩ mỗi loại đòi tám mười chiếc là được rồi, không ngờ Hứa Dịch vừa mở miệng đã là một trăm chiếc!

Vừa nãy khi đi dạo quanh cửa hàng hắn đã liếc qua giá của những món máy móc ma thuật gia dụng này, trong đó rẻ nhất là Quạt Ma lực mỗi chiếc cũng phải sáu đồng vàng, còn đắt hơn như Điều hòa Ma lực gì đó mỗi chiếc giá thậm chí vượt quá ba mươi đồng vàng.

Nếu mỗi loại đều một trăm chiếc, vậy tổng giá cộng lại thậm chí vượt quá đủ hai vạn đồng vàng!

Cộng thêm chiếc xe hơi ma lực mà Hứa Dịch đã hứa, lần này Hứa Dịch quả thật đã tặng ngay cho hắn số tài sản trị giá tới ba vạn đồng vàng!

Sau khi trong đầu tính nhanh xong giá trị của những món đồ này, Đại sứ Hakain cuối cùng không giữ nổi vẻ mặt lạnh lùng nữa, không kìm được lộ ra một nụ cười, tủm tỉm gật đầu với Hứa Dịch: "Tốt tốt tốt, cứ thế mà làm." Nói xong còn vỗ vỗ vai Hứa Dịch, khen: "Hội trưởng Hứa đã là người biết điều, vậy thì mọi chuyện đều dễ nói. Được, chuyện trước kia của chúng ta xóa sạch hết."

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Cảm tạ Đại sứ đại nhân ngài rộng lượng."

Đại sứ Hakain cười hai tiếng, đột nhiên đổi sắc mặt: "Nhưng Hội trưởng Hứa, chuyện giữa ta và ngươi có thể xóa sạch, nhưng chuyện giữa ngươi và vị thuộc hạ này của ta thì không thể tính như vậy được."

Hứa Dịch sững sờ nhìn về phía người đàn ông trung niên đang lặng lẽ đứng bên cạnh mà Đại sứ Hakain đang chỉ, ánh mắt hơi co lại.

Dựa vào khả năng cảm ứng cực mạnh với dòng chảy ma lực và nguyên tố ma pháp hiện giờ của anh, có thể dễ dàng phán đoán ra người đàn ông trung niên này chắc chắn là một pháp sư, mà thực lực nhất định không tầm thường.

"Vị này là..."

"Ta là thay mặt em trai mình tới đòi lại công đạo." Người đàn ông trung niên trầm giọng nói.

"Em trai?" Hứa Dịch sững sờ nhìn người đàn ông trung niên, trong đầu lướt qua bóng dáng vị pháp sư đã bị anh trực tiếp hất xuống khỏi xe ngựa lúc trước, phát hiện gương mặt hai người có vài phần giống nhau, lập tức hiểu ra.

"Đúng vậy. Em trai ta bị ngươi đánh trọng thương, hiện giờ vẫn còn nằm hôn mê bất tỉnh trên giường. Hội trưởng Hứa, chuyện này ngươi định giải quyết thế nào?" Người đàn ông trung niên nhấn giọng hỏi.

"Công đạo? Giải quyết?" Hứa Dịch liếc hắn từ trên xuống dưới, không nhịn được cười lạnh một tiếng. "Em trai ngươi ra tay trước với ta, mà ra tay còn cực kỳ tàn độc, cuối cùng vì kém tài hơn nên bị ta đánh trọng thương, ta không lấy mạng hắn đã coi như cho hắn được lợi rồi, ngươi còn dám tới đòi công đạo với ta? Bắt ta giải quyết cái gì cho ngươi? Đúng là chuyện cười!"

Sắc mặt người đàn ông trung niên càng thêm âm trầm, trước tiên nhìn về phía Đại sứ Hakain.

Nhưng Đại sứ Hakain lại lùi về sau một bước, tỏ ra vẻ chuyện không liên quan tới mình.

Người đàn ông trung niên gật đầu, tiến lên một bước, tới trước mặt Hứa Dịch, nghiêm giọng nói: "Bất luận đúng sai là do ai, giờ ngươi đã đánh em trai ta trọng thương. Mọi người đều là pháp sư, vậy ta giờ nhân danh pháp sư, chính thức khiêu chiến với ngươi!"

Lời này vừa ra, mọi người xung quanh đồng loạt kêu lên kinh ngạc.

Pháp sư khác với chiến sĩ, các pháp sư luôn tự trọng thân phận, nên rất hiếm khi xảy ra tình huống hai pháp sư trực tiếp đấu tay đôi.

Bây giờ vị pháp sư này rõ ràng thực lực không tầm thường, mà Hội trưởng Hứa của Thương hội Tân Phi nghe nói cũng là một pháp sư có thực lực khá tốt, nếu hai người họ đấu tay đôi, thì thực sự sẽ rất thu hút sự chú ý.

Nhưng Hứa Dịch lại không có phản ứng gì lớn, chỉ nhíu mày đánh giá người đàn ông trung niên một lúc, rồi lắc đầu: "Tôi từ chối."

Đám đông xung quanh lại một phen kinh ngạc, người đàn ông trung niên cũng đầy vẻ sửng sốt: "Hội trưởng Hứa, ngươi... ngươi lại không màng đến tôn nghiêm của pháp sư sao? Lại dám từ chối lời khiêu chiến của ta, ngươi... ngươi đúng là nỗi nhục của pháp sư!"

Hứa Dịch nhún vai: "Xin lỗi, tôi là một thương nhân, thân phận pháp sư chỉ là phụ mà thôi. Ông thích nói vậy thì tùy ông."

Nghe thấy câu trả lời này của Hứa Dịch, đám đông xung quanh và người đàn ông trung niên đều ngẩn người ra cả.

Trên lục địa Saiens, địa vị giữa pháp sư và thương nhân vốn dĩ khác biệt một trời một vực.

Đương nhiên, pháp sư là trời, thương nhân là đất.

Tuy nói có rất nhiều pháp sư vì muốn kiếm tiền mà chọn dính líu tới thương mại, thậm chí tự mình kinh doanh, nhưng khi nói tới thân phận của mình, tất cả mọi người đều sẽ nhấn mạnh mình là một pháp sư, chứ không nói mình là một thương nhân.

Trong mắt các pháp sư, trở thành thương nhân chỉ là bị ép buộc bất đắc dĩ, thực chất là hành vi vô cùng mất mặt.

Mà Hứa Dịch rõ ràng là một pháp sư có thực lực rất tốt, giờ lại nhấn mạnh mình là một thương nhân, ngược lại còn nói thân phận pháp sư chỉ là... chỉ là phụ!

Điều này thật sự quá lật đổ nhận thức thông thường của mọi người.

Người đàn ông trung niên ngây người nhìn Hứa Dịch, một lúc lâu sau mới khó khăn nói: "Hứa... Hội trưởng Hứa, ngươi... ngươi làm vậy là đang sỉ nhục tất cả pháp sư!"

"Tôi không có ý đó. Hơn nữa tôi từng nói như vậy trước mặt mấy vị Đại pháp sư, họ đều không có ý kiến gì về việc này, ông có tư cách gì mà chất vấn tôi?"

Người đàn ông trung niên lập tức nghẹn lời, vì hắn chợt nhớ ra, trong Thương hội Tân Phi quả thực có hai vị Đại pháp sư trấn giữ.

Nếu nói câu này của Hứa Dịch là sỉ nhục tất cả pháp sư, thì hai vị Đại pháp sư đó rõ ràng có tư cách phát biểu ý kiến hơn hắn nhiều.

"Thôi được, nói thật, tôi bây giờ rất bận, không có thời gian đấu với ông." Thấy người đàn ông trung niên không còn gì để nói, Hứa Dịch nói tiếp: "Nếu ông nhất định muốn dùng cách thức của pháp sư để giải quyết chuyện này... thì thôi được, Thương hội Tân Phi chúng tôi có rất nhiều pháp sư chắc sẽ sẵn lòng thay tôi, cho dù ông muốn đấu với hai vị Đại pháp sư cũng không phải không thể. Đương nhiên... chỉ sợ ông không dám thôi..."

Nhìn ánh mắt hơi mang vẻ trêu chọc của Hứa Dịch, lại nghĩ tới hàng trăm pháp sư trong Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, cùng đội hình đáng sợ với hai vị Đại pháp sư trấn giữ, sắc mặt người đàn ông trung niên lập tức trắng bệch như tro tàn.

Chương 582: Thị trường không hề kém cạnh

Đợi Đại sứ Hakain dẫn vị pháp sư trung niên kia rời đi, Kennard không nhịn được nhíu mày nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng đại nhân, tôi hiểu ý anh không muốn triệt để đắc tội với Đại sứ Hakain, nhưng... tặng cho hắn nhiều đồ như vậy một lúc, có phải hơi nhiều quá không?"

"Cũng chỉ chưa tới ba vạn đồng vàng đồ vật, không tính là nhiều đâu." Hứa Dịch cười nói.

"Cái này phải xem là cho ai." Kennard nghiêm giọng nói. "Nếu là người bình thường có thể mang lại lợi ích cho thương hội chúng ta, thì ba vạn đồng vàng không tính là nhiều. Nhưng cái tên Đại sứ Hakain này... tôi không thấy hắn có thể cung cấp bất kỳ trợ giúp gì cho chúng ta cả."

Hứa Dịch cười ha hả: "Tuy tôi cũng giống anh, thấy tên Đại sứ Hakain này chẳng có gì hay ho, nhưng thân phận của hắn lại là điều chúng ta phải cân nhắc."

"Chẳng qua chỉ là đại sứ do Đế quốc Kendra phái tới Vương quốc Rulson thôi, không tính là vai trò gì quan trọng chứ?" Kennard nhíu mày càng chặt, thần sắc vô cùng khó hiểu. "Nói câu không khách sáo, hắn đã bị phái tới làm đại sứ ở Vương quốc Rulson, một nước nhỏ ở góc biên viễn lục địa như vậy, chứng tỏ bản thân hắn trong Đế quốc Kendra vốn đã không được coi trọng. Đầu tư vào người này, e rằng rất không đáng."

"Cái này thì anh sai rồi." Hứa Dịch lắc đầu. "Tên Đại sứ Hakain này bất tài vô dụng, năng lực kém cỏi, nhưng lại có thể đảm nhiệm chức đại sứ một nước, thực ra đã nói lên vấn đề rồi. Tuy nói Vương quốc Rulson cũng giống Vương quốc Lanpari, đều là nước nhỏ ở biên viễn lục địa, nhưng đại sứ dù sao cũng là đại sứ, đại diện cho ý chí và hình ảnh của Đế quốc Kendra, tuyệt đối không phải ai muốn làm cũng được."

Kennard hơi sững sờ: "Chẳng lẽ tên Đại sứ Hakain này còn có năng lực đặc biệt gì sao?"

"Năng lực thì hắn không có." Hứa Dịch mỉm cười. "Nhưng vị Đại sứ đại nhân này lại có một người chị gái rất xuất sắc, hiện giờ chính là phi tần được Hoàng đế Bệ hạ Đế quốc Kendra sủng ái nhất. Bây giờ anh hiểu vì sao loại người như hắn cũng có thể trở thành đại sứ một nước rồi chứ?"

Kennard chợt hiểu ra.

Nhưng nghĩ lại một chút, lại thấy có gì đó không ổn.

"Hội trưởng đại nhân, anh chỉ mới lần đầu tới Vương quốc Rulson, sao lại biết rõ về tên Đại sứ Hakain này như vậy? Chẳng lẽ anh còn thông qua kênh khác thu thập một số tình báo về Vương quốc Rulson sao?"

"Không, tin tức về vị Đại sứ đại nhân này, đều là do Quốc vương Terutz Bệ hạ đích thân nói cho tôi biết."

Kennard lập tức sững sờ: "Lại là Quốc vương Terutz nói cho anh biết? Sao ông ấy lại phải đặc biệt nói cho anh những thông tin này?"

"Cái này cũng coi như một trong những thiện chí ông ấy thể hiện ra vậy." Hứa Dịch cười nói. "Theo tôi quan sát, Quốc vương Terutz trong lòng thực ra cũng rất bất mãn với vị Đại sứ đại nhân này, chỉ là vì nể mặt Đế quốc Kendra mà nhẫn nhịn trăm bề với hắn thôi."

Kennard lắc đầu: "Loại người này, bất luận là ai e rằng cũng chịu không nổi."

"Anh cũng đừng có quá coi thường hắn." Hứa Dịch nói. "Bất luận bản thân hắn vô dụng đến đâu, nhưng vì thân phận của hắn, lại rất có thể trở thành một đột phá khẩu để Thương hội Tân Phi chúng ta tiến vào Đế quốc Kendra. Anh thấy tôi tặng cho hắn quá nhiều máy móc ma thuật gia dụng, nhưng tôi lại thấy còn quá ít. Nghĩ mà xem, Kennard, với tính cách của vị Đại sứ đại nhân này, sau khi có được xe hơi ma lực và cả loạt máy móc ma thuật gia dụng, quay về Đế quốc Kendra hắn sẽ làm gì?"

Kennard suy nghĩ một chút, hai mắt sáng lên.

"Tôi hiểu rồi. Vị Đại sứ đại nhân này chắc chắn sẽ khoe khoang khắp nơi! Mà điều này tương đương với việc làm quảng cáo cực kỳ hiệu quả cho Thương hội Tân Phi chúng ta!"

"Bây giờ anh hiểu vì sao tôi lại hào phóng như vậy rồi chứ?" Hứa Dịch cười nói.

Kennard gật đầu, không nhịn được cảm khái nói: "Hội trưởng đại nhân, tôi không thể không thừa nhận, về mặt tầm nhìn xa, tôi thực sự kém anh quá nhiều. Lúc trước biết được người trong đoàn xe là Đại sứ Hakain, hẳn anh đã nghĩ tới điều này rồi phải không?"

Hứa Dịch mỉm cười, phất phất tay, không trả lời câu hỏi này.

"Được rồi, đừng nịnh tôi nữa. Nhân lúc Newman còn chưa quay lại tìm chúng ta, chúng ta xử lý chuyện ở đây trước đã."

Cửa hàng tổng mà Thương hội Tân Phi thiết lập ở thành Kulaka đã khai trương hơn một năm rồi, lần này lại là lần đầu tiên Hội trưởng Hứa Dịch đích thân tới thị sát.

Từ trước khi Hứa Dịch tới, nơi này đã nhận được thông báo, biết lần này Hứa Dịch tới đây chủ yếu là để điều tra đánh giá thị trường máy móc ma pháp của Vương quốc Rulson, nên đã chuẩn bị sẵn từ trước.

Hứa Dịch vừa ra lệnh, người phụ trách cửa hàng tổng lập tức lấy các loại sổ sách đã chuẩn bị sẵn ra, đưa cho Hứa Dịch xem qua.

Nhưng Hứa Dịch lại không mấy để tâm tới sổ sách cụ thể, chỉ liếc qua loa một cái rồi vứt cho Kennard tiếp tục kiểm tra, còn bản thân thì tập trung sự chú ý vào tình hình doanh số mà cửa hàng tổng thống kê ra.

Từ bản thống kê doanh số này có thể thấy, trước khi Thương hội Tân Phi trực tiếp mở điểm bán hàng trong Vương quốc Rulson, thực ra trong Vương quốc Rulson đã có đủ loại máy móc ma pháp nhãn hiệu Tân Phi lưu thông.

Nhưng trước kia phần lớn đều là Newman thông qua mối liên hệ với Thương hội Tân Phi, mua được từ tay Thương hội Tân Phi rồi chở về Vương quốc Rulson bán lại, nên doanh số vẫn luôn không tính là quá lớn, tháng cao điểm nhất cũng chưa vượt qua doanh thu hai mươi vạn đồng vàng.

Còn khi Thương hội Tân Phi thiết lập điểm bán hàng tổng này ở thành Kulaka, và cũng thiết lập các điểm phân phối tại vài thành phố khác trong Vương quốc Rulson, doanh số máy móc ma pháp nhãn hiệu Tân Phi trong Vương quốc Rulson liền có sự tăng trưởng bùng nổ.

Tính đến tháng trước, số lượng các loại máy móc ma thuật gia dụng nhãn hiệu Tân Phi bán ra từ cửa hàng tổng này và các điểm phân phối khắp nơi đã đạt tới con số đáng kinh ngạc là ba mươi bảy vạn chiếc, tổng doanh thu vượt quá năm trăm vạn đồng vàng.

Tuy chịu ảnh hưởng từ thuế quan mà Vương quốc Rulson thu, lợi nhuận có hơi thấp hơn so với lúc trước bán trong Vương quốc Lanpari, nhưng tổng lợi nhuận vẫn vượt quá hai trăm vạn đồng vàng.

Hơn nữa cùng với việc máy móc ma thuật gia dụng không ngừng phổ cập trong Vương quốc Rulson, doanh thu hiện giờ cũng đang dần tăng trưởng.

Lúc mới bắt đầu một tháng, doanh thu chỉ vỏn vẹn chưa tới mười vạn đồng vàng, mà tháng trước đã vượt quá bảy mươi vạn đồng vàng.

Mà đây còn chỉ là thành tích Thương hội Tân Phi đạt được trong vòng một năm tại Vương quốc Rulson mà thôi.

Nếu cùng với thời gian tiếp tục trôi qua, người dân Vương quốc Rulson càng thêm công nhận máy móc ma thuật gia dụng nhãn hiệu Tân Phi, doanh số nhất định sẽ tiếp tục tăng trưởng nhanh chóng.

Trước khi cục diện Vương quốc Lanpari xảy ra biến động, Vương quốc Lanpari là thị trường nhu cầu số một của Thương hội Tân Phi.

Theo xu thế hiện giờ, e rằng không lâu nữa Vương quốc Rulson sẽ vượt qua Vương quốc Lanpari trước kia, trở thành thị trường quan trọng nhất đối với Thương hội Tân Phi.

Nhưng sau khi trầm ngâm giây lát, Hứa Dịch lại nói với Malok Kule - Hội trưởng chi nhánh Vương quốc Rulson của Thương hội Tân Phi đứng bên cạnh: "Từ tháng sau bắt đầu, bố trí tại mỗi điểm phân phối của thương hội chúng ta một số máy móc ma thuật gia dụng do các thương hội khác sản xuất, đồng thời triển khai các hoạt động khuyến mãi quảng bá liên quan, đảm bảo những máy móc ma thuật gia dụng của các thương hiệu khác này cũng có thể đạt doanh số khá tốt."

Kule sững người: "Tại sao? Đây rõ ràng là điểm bán hàng của chính chúng ta, tại sao lại phải bán đồ của thương hội khác?"

"Đây là thỏa thuận mà thương hội chúng ta đạt được với các thương hội khác, anh cứ làm theo là được."

Kule tuy trong lòng đầy nghi vấn không hiểu, nhưng Hứa Dịch có uy vọng cực cao trong Thương hội Tân Phi, hắn không dám đưa ra bất kỳ chất vấn nào, chỉ có thể thầm lẩm bẩm trong lòng.

Hứa Dịch lại dặn dò hắn thêm một số thay đổi trong phương châm phát triển sau này của chi nhánh Rulson, rồi Newman vội vàng hỏi thăm chạy tới.

Thấy Hứa Dịch và Kennard đều bình an vô sự, Newman thở phào một hơi dài.

"Hội trưởng Hứa, tôi nghe nói Đại sứ Hakain đã tới cửa hàng tổng của Thương hội Tân Phi các anh, thực sự sợ hết hồn. Nhưng may quá, xem ra anh và hắn không gặp nhau."

"Không, tôi đã gặp hắn rồi, mà còn trò chuyện khá lâu nữa." Hứa Dịch cười nói.

Sắc mặt Newman biến đổi, tiếp đó đầy vẻ nghi hoặc, nhìn Hứa Dịch từ trên xuống dưới, hỏi: "Vậy... Hội trưởng Hứa, hắn không gây khó dễ cho anh chứ?"

Hứa Dịch nhún vai: "Đại sứ Hakain là người biết điều, tôi đã giải khai hiểu lầm với hắn rồi, bây giờ chúng tôi không sao cả, còn trở thành bạn bè khá tốt nữa."

Newman nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt đầy kỳ quái.

Đại sứ Hakain dù thế nào cũng không thể nào dính dáng gì tới từ "biết điều" cả, Hứa Dịch đã xử lý hắn bằng cách nào vậy?

Nhưng Newman lập tức bỏ qua nghi vấn này, dù sao đối với hắn mà nói, Hứa Dịch không sao là được.

Vừa nãy trước khi tới tìm Hứa Dịch, hắn đã nhận được thánh chỉ từ Quốc vương Terutz Bệ hạ, ra lệnh cho hắn lấy thân phận Hội trưởng Thương hội Rulson, cùng Hứa Dịch bàn bạc chi tiết về sự hợp tác sâu rộng toàn diện giữa hai bên.

Nhận được thánh chỉ này chắc chắn đại diện cho việc Quốc vương Terutz đã hoàn toàn chấp nhận Thương hội Tân Phi, và thể hiện rõ ràng thái độ ủng hộ hợp tác với Thương hội Tân Phi.

Đây là một tin tốt vô cùng tốt đẹp đối với Newman.

Trước kia chính vì hắn đã đưa các loại máy móc ma pháp do Thương hội Tân Phi sản xuất vào Vương quốc Rulson, nhờ đó lập được công lao, mới được thăng chức.

Bây giờ Quốc vương Bệ hạ quyết định toàn diện triển khai hợp tác với Thương hội Tân Phi, vậy thì với tư cách là người tiếp xúc với Thương hội Tân Phi lâu nhất, hiểu rõ Thương hội Tân Phi nhất, đồng thời cũng có thể tính là người hiểu rõ máy móc ma pháp nhất trong Vương quốc Rulson, hắn chính là nhân tuyển đương nhiên không thể chối từ để phụ trách việc hợp tác này.

Mà từ thánh chỉ của Quốc vương Bệ hạ có thể thấy, Quốc vương Bệ hạ rất coi trọng việc hợp tác này.

Vậy thì chỉ cần hắn có thể xử lý tốt việc hợp tác giữa hai bên, rất có khả năng nhờ đó được Quốc vương Bệ hạ tán thưởng, sau này tiếp tục được thăng chức, thậm chí bước vào tầng lớp đỉnh cao nhất của Vương quốc Rulson cũng không còn chỉ là giấc mơ nữa.

Nghĩ tới đây, thái độ của Newman đối với Hứa Dịch trở nên vô cùng ôn hòa, tươi cười nói: "Hội trưởng Hứa, theo thánh chỉ của Bệ hạ, sẽ do Thương hội Rulson chúng tôi làm đại diện chính thức mà vương quốc cử ra, triển khai các hạng mục hợp tác cụ thể với Thương hội Tân Phi các anh. Xin hỏi Hội trưởng Hứa, chúng ta nên bắt đầu bàn bạc từ hạng mục hợp tác nào trước?"

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, chỉ tay về phía bắc: "Trước tiên đi xem nhà máy của Thương hội Rulson các anh đã. Hội trưởng Newman, tôi nghe nói chất lượng máy móc ma pháp sản xuất ra từ mấy nhà máy đó của các anh, thực sự đáng lo ngại lắm đấy..."

Sắc mặt Newman lập tức trở nên vô cùng ngượng ngùng.

Chương 583: Hợp tác vui vẻ

Thực tế chứng minh, sự ủng hộ của Quốc vương Terutz đối với Thương hội Tân Phi tuyệt đối không chỉ dừng lại ở lời hứa suông.

Trong loạt cuộc đàm phán mà Hứa Dịch đại diện Thương hội Tân Phi triển khai với Vương quốc Rulson, Thương hội Tân Phi nhận được sự thuận lợi vô cùng lớn, các cơ quan lớn trong Vương quốc Rulson gần như đều ủng hộ không giữ lại chút gì đối với bất kỳ yêu cầu nào của Thương hội Tân Phi, điều này rõ ràng là đã nhận được sự chỉ thị đặc biệt từ Quốc vương Terutz.

Chỉ vỏn vẹn ở lại Vương quốc Rulson nửa tháng, Hứa Dịch đã đại diện Thương hội Tân Phi cùng Vương quốc Rulson cuối cùng ký kết ba hiệp nghị hợp tác trọng đại.

Thứ nhất, Thương hội Tân Phi triển khai hợp tác trực tiếp với năm thành phố trong Vương quốc Rulson, liên doanh mở hai mươi nhà máy máy móc ma lực gia dụng tại năm thành phố này, dây chuyền sản phẩm bao trùm tất cả các loại máy móc ma lực gia dụng mà Thương hội Tân Phi hiện đang sản xuất.

Theo quy định hiệp nghị của hai bên, phía Thương hội Tân Phi đưa ra hỗ trợ vốn và kỹ thuật, phía Vương quốc Rulson đưa ra ưu đãi về đất đai và chính sách, phân chia lợi ích cuối cùng là Thương hội Tân Phi chiếm bảy phần ưu thế tuyệt đối, đồng thời nắm quyền khống chế tuyệt đối đối với hai mươi nhà máy này.

Nhưng tương ứng, Thương hội Tân Phi lại cam kết công khai kỹ thuật cho phía Vương quốc Rulson, và hai mươi nhà máy này chỉ được phép tuyển công nhân bản địa của Vương quốc Rulson, còn phía Thương hội Tân Phi chỉ cung cấp nhân viên kỹ thuật.

Đồng thời, Thương hội Tân Phi còn phải gánh vác nhiệm vụ đào tạo cho công nhân Vương quốc Rulson các kỹ năng liên quan tới chế tạo máy móc ma pháp, do đó sẽ mở thêm một trường đào tạo kỹ năng nghề máy móc ma pháp tại thành Kulaka.

Nhưng trường đào tạo kỹ năng nghề máy móc ma pháp này lại do phía Vương quốc Rulson hoàn toàn nắm quyền quản lý, Thương hội Tân Phi chỉ cung cấp thông tin và hỗ trợ kỹ thuật, phần còn lại đều không cần dính líu.

Thứ hai, Thương hội Tân Phi đạt được thỏa thuận với thành Nixi - thành phố cảng biển ở cực nam Vương quốc Rulson, Thương hội Tân Phi sẽ đầu tư mở rộng quy mô lớn cho cảng hiện có của thành Nixi.

Sau khi xây dựng cảng xong, trên danh nghĩa toàn bộ tiền của cảng này thuộc về thành Nixi, thành Nixi cũng nắm quyền quản hạt tuyệt đối, nhưng Thương hội Tân Phi lại có quyền ưu tiên sử dụng tuyệt đối đối với bảy trong số mười bến tàu của cảng sau khi xây xong, chỉ cần tàu thuyền của Thương hội Tân Phi tới, các tàu thuyền khác đều phải nhường đường.

Tuy trên hiệp nghị không nêu rõ bằng văn bản, nhưng theo thỏa thuận riêng giữa Hứa Dịch và Thành chủ thành Nixi, thành Nixi sẽ luôn giữ trống hai bến tàu vào bất cứ lúc nào, để Thương hội Tân Phi tùy thời sử dụng.

Khi Hứa Dịch và Thành chủ thành Nixi bàn bạc về hiệp nghị này, Thành chủ thành Nixi rất khó hiểu vì sao Hứa Dịch cứ khăng khăng đòi lập thỏa thuận riêng này.

Quốc vương Terutz đặc biệt ra chỉ thị cho thành Nixi, tuy yêu cầu thành Nixi toàn lực phối hợp với Thương hội Tân Phi, cố gắng đáp ứng yêu cầu mà Thương hội Tân Phi đưa ra, nhưng lại nhấn mạnh, nhất định phải đảm bảo chủ quyền cảng vẫn nằm trong tay Vương quốc Rulson.

Yêu cầu này của Hứa Dịch đã có phần đi sát ranh giới, lỡ như Quốc vương Bệ hạ truy xét kỹ chuyện này, rất có thể sẽ tan thành mây khói.

Nhưng dưới đợt tấn công bằng đồng vàng của Thương hội Tân Phi, cuối cùng Thành chủ thành Nixi vẫn chọn đồng ý với yêu cầu của Hứa Dịch.

Dù sao làm vậy cũng vẫn giữ được chủ quyền cảng, chỉ cần trong quá trình vận hành thực tế xử lý khéo léo một chút là được.

Hơn nữa thành Nixi tuy là thành phố cảng biển lớn nhất miền nam Vương quốc Rulson, nhưng đối với lục địa Saiens - nơi mà vận tải biển gần như không tồn tại - thành phố cảng Nixi này thực ra một năm cũng chẳng có mấy con tàu biển cập bến.

Đối với việc Thương hội Tân Phi lại bỏ ra một hơi ba trăm vạn đồng vàng để xây dựng một cảng lớn như vậy, Thành chủ thành Nixi thực ra rất không hiểu.

Cho dù Quốc vương Terutz rất ủng hộ đề nghị này của Thương hội Tân Phi, cũng chỉ là xuất phát từ suy nghĩ xây cảng chỉ có lợi mà không có hại gì cho Vương quốc Rulson, cũng không thể hiểu vì sao Thương hội Tân Phi lại kiên quyết làm vậy.

Hiệp nghị hợp tác trọng đại thứ ba, lại không chỉ liên quan tới riêng Thương hội Tân Phi nữa.

Trong hiệp nghị này, yêu cầu mà Hứa Dịch đại diện Thương hội Tân Phi đưa ra lại là yêu cầu Vương quốc Rulson mở cửa xét duyệt thuế quan cho hơn ba mươi thương hội bao gồm cả Thương hội Tân Phi, nói cách khác, chính là mở cửa thị trường nội địa Vương quốc Rulson, để hàng hóa của hơn ba mươi thương hội này có thể tự do hơn khi tiến vào lưu thông trong Vương quốc Rulson.

Hơn ba mươi thương hội này, đương nhiên chính là những thương hội máy móc ma pháp trước kia phát triển từ thành Bontar, cùng theo Thương hội Tân Phi tới hoang nguyên Heimi.

Phải nói rằng, hiệp nghị cuối cùng này mới là hiệp nghị mà Hứa Dịch coi trọng nhất.

Anh vốn không lo lắng Vương quốc Rulson sẽ không hợp tác với Thương hội Tân Phi, mà ngược lại lo lắng Vương quốc Rulson vì bảo vệ sự phát triển ngành ma pháp công nghiệp của nước mình mà từ chối những thương hội khác này.

Nhưng Hứa Dịch đã đánh giá thấp khí phách của Quốc vương Terutz, sau khi nghe yêu cầu của Hứa Dịch, Quốc vương Terutz chỉ mất ba ngày đã đưa ra quyết định, toàn diện mở cửa xét duyệt thuế quan cho hơn ba mươi thương hội bao gồm cả Thương hội Tân Phi, đồng thời thực thi ưu đãi chính sách đặc biệt cho hàng hóa của hơn ba mươi thương hội này khi tiến vào Vương quốc Rulson, toàn lực đảm bảo sự lưu thông bình thường của những hàng hóa này.

Nhưng Quốc vương Terutz cũng đưa ra quy định nghiêm ngặt về việc này, ngoài tổng cộng ba mươi sáu thương hội đã nêu trong hiệp nghị lần này, từ nay về sau Vương quốc Rulson sẽ không tiếp nhận thêm bất kỳ thương hội mới nào nữa.

Đồng thời Quốc vương Terutz còn yêu cầu ba mươi lăm thương hội ngoài Thương hội Tân Phi ra, cũng phải giống như Thương hội Tân Phi, liên doanh xây dựng ít nhất hai nhà máy với các thành phố khắp nơi trong Vương quốc Rulson.

Đối với yêu cầu này Hứa Dịch tự nhiên đồng ý ngay lập tức.

Hiện giờ những thương hội khác kia vì mất đi thị trường lớn nhất là Vương quốc Lanpari, hiện tại chỉ có thể dựa vào ba thị trường còn chưa trưởng thành và quy mô còn rất nhỏ là Công quốc Delac, Công quốc Milano cùng Công quốc Stan để miễn cưỡng chống đỡ, hoàn cảnh đã vô cùng khó khăn.

Bây giờ Vương quốc Rulson chịu mở cửa thị trường cho họ, chẳng khác nào cứu họ khỏi cảnh nước sôi lửa bỏng.

Hơn nữa mô hình hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và Vương quốc Rulson thực ra xét về lợi ích đơn thuần lại càng có lợi cho phía Thương hội Tân Phi, ba mươi lăm thương hội khác kia sao lại không đồng ý cho được.

Ngoài ba hiệp nghị liên quan tới nhiều bên, quan trọng nhất này ra, Hứa Dịch còn đại diện Thương hội Tân Phi đạt được một số thỏa thuận ở những phương diện nhỏ hơn với Vương quốc Rulson.

Chẳng hạn như Thương hội Tân Phi sẽ hợp tác với Viện Nguyên lão Ma pháp Vương quốc Rulson, cùng nghiên cứu phát triển một số công nghệ liên quan tới máy móc ma pháp.

Chẳng hạn như Vương quốc Rulson sẽ theo yêu cầu của Thương hội Tân Phi, tìm ra một số bộ lạc người lùn trong lãnh thổ Vương quốc Rulson, đồng thời cố gắng tìm ra các bộ tộc Elf, liên hệ với họ, rồi để Thương hội Tân Phi ra sức chiêu mộ.

Lại chẳng hạn như...

...

Nói tóm lại, nửa tháng sau, khi Hứa Dịch và Kennard tham dự xong bữa tiệc đặc biệt do Quốc vương Terutz tổ chức, dưới sự tiễn đưa nồng nhiệt của Newman rời khỏi thành Kulaka, trong lòng hai người đều vô cùng hài lòng với chuyến đi Vương quốc Rulson lần này.

Hứa Dịch quay đầu lại, qua cửa sổ sau xe hơi ma lực nhìn một cái thành Kulaka đã bị bỏ lại phía sau, không nhịn được cảm khái nói: "Phải nói rằng, về tầm nhìn, khí phách, viễn kiến cũng như hành động lực, Quốc vương Terutz thậm chí còn mạnh hơn Lanpari XIII Bệ hạ nhiều, càng không cần nói tới so với Quốc vương Aerick."

Kennard bên cạnh cười khổ lắc đầu: "Cái này cũng chịu thôi, trước kia Quốc vương Aerick chưa từng thể hiện năng lực xuất sắc gì cả, người thừa kế mà Lanpari XIII Bệ hạ vốn dĩ để mắt tới nhất chính là Vương nữ Cervini Điện hạ. Hơn nữa bây giờ sau khi ông ấy đảm nhiệm quốc vương, Vương quốc Lanpari lại toàn bộ bị gia tộc Stark khống chế, cho dù ông ấy có muốn làm gì cũng không làm được."

Hứa Dịch hừ một tiếng: "Vương quốc Lanpari cứ để đám người đó tiếp tục quậy phá thế này, tôi thấy cục diện chỉ càng ngày càng xấu thôi. Trước kia cuộc phản loạn ở thành Colebo tuy đã được dẹp yên, nhưng từ các thông tin mọi mặt mà xem, cục diện nội bộ Vương quốc Lanpari đã khá là suy sụp rồi. E rằng chỉ cần sơ sẩy một chút, rất có khả năng sẽ xảy ra nội loạn."

Kennard trầm ngâm giây lát, khẽ lắc đầu: "Cái đó thì chưa chắc. Hội trưởng đại nhân, anh có biết cuộc phản loạn ở thành Colebo được dẹp yên như thế nào không?"

"Tôi nghe nói Thành chủ thành Colebo chủ động đầu hàng, có phải vậy không?"

"Đúng là chủ động đầu hàng, nhưng lý do ông ta chọn chủ động đầu hàng, thực ra lại là vì Quốc vương Aerick đã ngăn chặn quân đội trú phòng vương quốc mà Công tước Stark đã phái đi, đồng thời tuyên bố kiên quyết không cho phép nội chiến xảy ra trong vương quốc, yêu cầu giải quyết hòa bình chuyện này. Sau đó nhờ lời hứa không truy cứu mà Quốc vương Aerick đưa ra, Thành chủ thành Colebo mới chọn chủ động đầu hàng."

"Lời hứa?" Sắc mặt Hứa Dịch kỳ quái, không nhịn được lắc đầu. "Thành chủ thành Colebo đâu phải trẻ con ba tuổi, ông ta lại tin vào lời hứa đó sao?"

Kennard khẽ cười: "Hội trưởng đại nhân, Quốc vương Aerick đưa ra lời hứa công khai với thân phận kép là quốc vương và quý tộc, nếu ông ấy vi phạm lời hứa, sẽ là một đòn giáng cực kỳ nghiêm trọng vào uy tín của ông ấy, cho nên nếu không phải tới lúc thực sự cần thiết, ông ấy sẽ không thể nào vi phạm lời hứa của chính mình."

"Thực tế cũng đúng như vậy, giờ cuộc phản loạn thành Colebo đã dẹp yên, Quốc vương Aerick quả thực không có ý truy cứu gì về chuyện này. Vả lại, cuộc phản loạn thành Colebo thực ra chỉ là một tín hiệu mà phe quý tộc phản đối gia tộc Stark trong vương quốc đưa ra, giờ Quốc vương Aerick đã đưa ra phản ứng mà họ mong muốn, mọi người tự nhiên sẽ không tìm chuyện gây sự nữa."

Hứa Dịch hơi nhíu mày: "Nếu là vậy, chẳng phải có nghĩa là Quốc vương Aerick đang trấn áp gia tộc Stark sao? Gia tộc Stark không có phản ứng gì về việc này ư?"

"Ít nhất hiện giờ gia tộc Stark chưa phát biểu bất kỳ ý kiến gì về chuyện này. Công tước Stark khi đó không chỉ nghe theo lệnh triệu hồi Quân đoàn Trú phòng số Hai của vương quốc đang chuẩn bị tấn công thành Colebo, mà sau đó còn công khai tuyên bố, sự ổn định nội bộ Vương quốc Lanpari cao hơn tất cả, gia tộc Stark sẽ toàn lực ủng hộ mọi quyết định của Quốc vương Aerick."

Nói tới đây, Kennard đột nhiên phấn khích hẳn lên.

"Anh có biết không? Hội trưởng đại nhân, Quốc vương Aerick bây giờ trở nên chăm chỉ hơn trước nhiều, không chỉ bắt đầu tích cực phát biểu ý kiến về các việc chính sự trong vương quốc, mà còn tỏ ra vô cùng cứng rắn, bác bỏ mấy đề nghị của Công tước Stark, dần dần bắt đầu thể hiện ra uy nghiêm và khí phách vốn có của một quốc vương rồi. Tôi thấy chỉ cần ông ấy tiếp tục giữ vững như vậy, Vương quốc Lanpari chúng ta vẫn rất có hy vọng tiếp tục trở nên hùng mạnh."

Nhìn nụ cười vui vẻ của Kennard, trong lòng Hứa Dịch lại không có bất kỳ ý nghĩ tán đồng nào.

Trước hết anh dù sao cũng là người xuyên không từ Trái Đất tới, bản thân không có quá nhiều cảm giác đồng thuộc với Vương quốc Lanpari, tự nhiên sẽ không như Kennard mà cảm thấy vui mừng vì sự chuyển biến tốt đẹp trong nội bộ Vương quốc Lanpari.

Thứ hai, anh cũng không mấy lạc quan về sự chuyển biến gọi là của Quốc vương Aerick.

Nếu ông ta thực sự có năng lực và khí phách này, thì Thương hội Tân Phi sao lại bị ép cho bật hẳn ra khỏi Vương quốc Lanpari chứ?

Nếu ông ta có thể giống như Quốc vương Terutz, nắm quyền khống chế tuyệt đối trong Vương quốc Lanpari, cũng ủng hộ Thương hội Tân Phi, vậy thì khoản đầu tư mà Thương hội Tân Phi hiện đang thực hiện trong Vương quốc Rulson - thậm chí vượt quá một ngàn vạn đồng vàng - sẽ được đặt vào Vương quốc Lanpari, rõ ràng sẽ mang lại trợ giúp cực lớn cho sự phát triển của Vương quốc Lanpari.

Vấn đề quan trọng nhất là, ông ta muốn trấn áp gia tộc Stark, tạo thế cân bằng trong Vương quốc Lanpari, cố gắng khống chế toàn bộ Vương quốc Lanpari, ý tưởng này không tồi, nhưng... liệu ông ta có thực sự làm được không?

Chương 584: Uy nghiêm của quốc vương

Aerick hít một hơi, nhắm mắt nghỉ ngơi khoảng một phút, rồi lại mở mắt ra, cầm lấy chiếc khăn đang ngâm trong chậu nước lạnh bên tay, lau mạnh lên mặt hai cái, phấn chấn tinh thần trở lại, tiếp tục phê duyệt công văn.

Kể từ lần trước ứng phó với sự kiện phản loạn ở thành Colebo, cứng rắn ngăn chặn hành động của Công tước Stark khi phái Quân đoàn Trú phòng số Hai của vương quốc đi dẹp loạn, Aerick dường như đột nhiên lĩnh ngộ được điều gì đó, có được nhận thức mới đối với các việc chính sự mà trước kia luôn cảm thấy rối như tơ vò, giờ xử lý không còn thiếu chủ kiến như trước nữa.

Tương ứng với đó, số lần ông dựa dẫm vào Công tước Stark cũng ngày càng ít, giờ khi không có việc gì quan trọng, ông sẽ không bao giờ chủ động triệu Công tước Stark tới, mà phần lớn thời gian đều đang nỗ lực tự mình phán đoán độc lập.

Đương nhiên, lúc bình thường, ông vẫn sẽ chăm chỉ thỉnh giáo các quý tộc đại thần trong vương quốc, đồng thời nỗ lực đọc đủ loại sách vở để tăng cường học tập cho mình, thậm chí còn thường xuyên đi ra khỏi vương cung, cải trang trà trộn vào dân thường để quan sát dân tình ở cự ly gần.

Nói tóm lại, ông giờ đây đã ngày càng nhập tâm vào vai trò quốc vương của mình, và đã cảm thấy sâu sắc niềm tự hào và vinh dự khi là một quốc vương.

Đương nhiên, cũng cảm nhận sâu sắc áp lực.

Càng hiểu sâu về chính sự, Aerick càng hối hận về quyết định mình đã đưa ra trước kia.

Từ số liệu thể hiện ra ở mọi mặt cho thấy, việc sai lầm nhất mà ông đã làm, chính là không giữ Thương hội Tân Phi ở lại.

Năm nay nhìn đã trôi qua quá nửa, thu nhập tài chính thống kê được của Vương quốc Lanpari hiện giờ lại chưa tới một trăm vạn đồng vàng.

Theo xu thế hiện giờ mà xét, đợi tới cuối năm thống kê, thu nhập tài chính cả năm của vương quốc e rằng cũng chỉ miễn cưỡng vượt quá một trăm vạn đồng vàng, tuyệt đối sẽ không vượt quá một trăm năm mươi vạn đồng vàng.

So với thu nhập tài chính những năm trước ít nhất cũng có hai trăm vạn đồng vàng mỗi năm, thậm chí năm kia còn vượt quá ba trăm vạn đồng vàng, Vương quốc Lanpari hiện giờ đột nhiên nghèo đi rất nhiều.

Aerick giờ đã quen thuộc với chính sự hơn nhiều, tự nhiên hiểu rõ nguyên nhân vì sao lại dẫn tới tình trạng này.

Trước kia khi Thương hội Tân Phi còn ở đây, hai phần ba thu nhập tài chính hằng năm của Vương quốc Lanpari đều liên quan tới ngành ma pháp công nghiệp mà Thương hội Tân Phi đại diện.

Trong đó riêng thành Bontar mỗi năm đều nộp cho ngân khố vương quốc khoản thuế khổng lồ gần một trăm vạn đồng vàng, gần như tương đương với thu nhập tài chính cả năm của Vương quốc Lanpari trước kia.

Phải nói rằng, Thương hội Tân Phi đã đóng vai trò quan trọng nhất trong đó.

Nhưng kể từ khi Thương hội Tân Phi rời khỏi Vương quốc Lanpari, đại đa số các thương hội liên quan tới máy móc ma pháp lấy Thương hội Tân Phi làm đầu tàu trong thành Bontar cũng như trong Vương quốc Lanpari cũng rời khỏi Vương quốc Lanpari theo, khiến sức ảnh hưởng của ngành ma pháp công nghiệp trong Vương quốc Lanpari tuột dốc không phanh, khoản thuế thu được tự nhiên giảm mạnh.

Đương nhiên, điều này cũng liên quan tới việc mười thương hội do Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp chỉ định đã khống chế toàn bộ ngành ma pháp công nghiệp cả nước.

Theo số liệu thống kê, mười thương hội đó hiện giờ vì ngành nghề ế ẩm, vẫn luôn kinh doanh lỗ vốn, cho nên khoản thuế nộp lên cũng vô cùng ít ỏi.

Nhưng thực ra trong lòng Aerick rất rõ, ngành ma pháp công nghiệp trong Vương quốc Lanpari tuy chịu ảnh hưởng lớn vì sự rút lui của Thương hội Tân Phi và những thương hội đó, nhưng nếu nói làm ngành này sẽ lỗ vốn, thì nói thế nào cũng không thể nào có chuyện đó.

Theo tin tức mà Aerick có được ngầm, thực ra chỉ riêng Thương hội Rockefeller tháng trước đã thu được lợi nhuận vượt quá hai mươi vạn đồng vàng.

Mà báo cáo tài chính mà Thương hội Rockefeller công bố cho Sở Thương mại tháng trước lại là lỗ tới bảy vạn đồng vàng, thế là Thương hội Rockefeller không chỉ không nộp khoản thuế hơn tám vạn đồng vàng lẽ ra phải nộp, thậm chí còn vì thế mà nhận được khoản trợ cấp tài chính đặc biệt ba vạn đồng vàng từ Sở Thương mại.

Một vào một ra như vậy, tương đương với việc Thương hội Rockefeller bỗng dưng có thêm gần mười hai vạn đồng vàng.

Còn về việc gần mười hai vạn đồng vàng thừa ra đó đi đâu...

Mỗi lần nghĩ tới việc thế lực chống lưng của Thương hội Rockefeller chính là gia tộc Stark, trong lòng Aerick lại không nhịn được sinh ra một tia giận dữ.

"Cái đám mọt vương quốc này!" Aerick trong lòng mắng thầm một câu thật mạnh, sau đó lại có chút bất lực cười khổ một tiếng.

Tuy dạo này bề ngoài Công tước Stark rất phục tùng ông, cơ bản không phản đối bất kỳ ý kiến nào ông đưa ra, cũng gần như nghiêm túc chấp hành mọi mệnh lệnh của ông, nhưng Aerick rất rõ, quyền khống chế của mình đối với toàn bộ vương quốc hiện giờ vẫn còn thiếu xa.

Trước khi thực lực còn chưa đủ để đối phó với cả đám quý tộc phái bảo thủ ngoan cố mà gia tộc Stark đại diện, Aerick chỉ có thể tạm thời nhẫn nhịn.

Trước đó, việc duy nhất ông có thể làm, chính là từng chút một đoạt lại quyền lực vốn dĩ thuộc về mình từ tay Công tước Stark.

"Cốc cốc cốc——"

Tiếng gõ cửa vang lên.

Aerick ngẩng đầu nhìn cửa lớn một cái, không nhịn được cười.

Công tước Stark bây giờ, cuối cùng cũng học được cách gõ cửa khi vào phòng của mình.

"Mời vào." Aerick cất tiếng.

Cửa lớn nhẹ nhàng được đẩy mở, Công tước Stark sải bước đi vào.

"Bệ hạ." Công tước Stark hành lễ với Aerick. "Xin hỏi đột nhiên triệu kiến thần, có việc gì muốn dặn dò không ạ?"

"Ừ, trẫm vừa soạn xong một đạo thánh chỉ, khanh xem thử." Aerick đưa tờ giấy còn chưa khô mực trên tay qua.

Công tước Stark nhận lấy nhìn qua một cái, lập tức nhíu mày thật chặt.

Đạo thánh chỉ này nhắm vào Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp.

Nội dung bên trên tóm lại, chính là Aerick muốn cải cách Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp, tiến hành xét duyệt lại từng thương hội ma pháp công nghiệp trong vương quốc dưới quyền quản hạt của Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp.

Trước tiên và quan trọng nhất, chính là xét duyệt tư cách của từng thương hội.

Nếu một thương hội máy móc ma pháp hiệu quả kinh doanh không tốt, thì trước tiên Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp nên tìm cách giúp thương hội đó xoay lỗ thành lãi.

Nếu Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp không làm được, thì đó là thất trách của cục quản lý.

Còn nếu thương hội này thực sự năng lực không đủ, không thể đạt được lợi nhuận, thì vì thúc đẩy sự phát triển lành mạnh có trật tự của ngành ma pháp công nghiệp trong Vương quốc Lanpari, Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp có tư cách thu hồi tư cách kinh doanh của thương hội đó, buộc phải đổi nghề.

Xét bề ngoài, đạo thánh chỉ này không có gì sai.

Nhưng nghĩ kỹ lại, vì người phụ trách chính hiện giờ của Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp chính là thành viên gia tộc Stark, mà mười thương hội do Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp chỉ định hiện giờ đã gần như hoàn toàn khống chế ngành ma pháp công nghiệp trong Vương quốc Lanpari, đạo thánh chỉ này chắc chắn là nhắm thẳng vào bọn họ.

Nhưng những thương hội này lại đại diện cho lợi ích của đám quý tộc phái bảo thủ ngoan cố lấy gia tộc Stark làm đầu, Aerick làm vậy, rõ ràng là muốn nhắm vào bọn họ.

Công tước Stark ngẩng đầu lên, khẽ híp mắt, nhìn về phía Aerick.

"Bệ hạ, làm vậy e rằng không ổn."

"Ồ? Có gì không ổn?"

"Cho dù một số thương hội năng lực không đủ, không thể sinh lời, nhưng dù sao họ cũng tính là đang đóng góp cho sự phát triển ngành ma pháp công nghiệp của toàn vương quốc, nếu trực tiếp hủy bỏ tư cách kinh doanh của họ, thì e rằng quá đả kích tính tích cực của họ. Bệ hạ chẳng phải từng nói tốt nhất là để mỗi thành phố trong vương quốc đều trở thành như thành Bontar sao? Đã vậy, chúng ta nên cho họ thêm nhiều khích lệ mới đúng."

Trong lòng Aerick cười lạnh một tiếng.

Cái gọi là khích lệ của Công tước Stark, chính là trích ngân sách từ tài chính vương quốc để tài trợ cho những thương hội đó.

Hiện giờ tài chính vương quốc vốn dĩ đã giảm mạnh, nếu lại trích ra một phần để "khích lệ" như vậy, thì tài chính vương quốc càng thêm eo hẹp.

Ngồi ở vị trí quốc vương đã lâu, Aerick vô cùng hiểu rõ vai trò quan trọng của tiền bạc.

Hiện giờ trong Vương quốc Lanpari có rất nhiều chỗ cần cải thiện, nhưng mỗi chỗ đều cần một lượng lớn vốn đầu tư.

Aerick cố gắng đoạt lại một phần tiền vốn dĩ nên thuộc về tài chính vương quốc từ mười thương hội do Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp chỉ định - nói chính xác hơn là từ tay đám quý tộc phái bảo thủ ngoan cố, cũng là vì sự phát triển của toàn bộ vương quốc.

"Thương trường cũng như chiến trường, một thương hội nếu không thể sinh lời, vậy chứng tỏ nó không thích hợp với chiến trường này. Thay vì lãng phí tài chính quý báu của vương quốc để giúp nó thoi thóp sống qua ngày, chi bằng theo quy tắc thương trường, để nó tự nhiên tiêu vong. Công tước Stark, khanh nói có đúng không?" Aerick hỏi ngược lại.

Công tước Stark im lặng nhìn Aerick một lúc, đúng lúc trong lòng Aerick dâng lên một luồng bất an, ông ta lại đột nhiên lộ ra một nụ cười, từ từ gật đầu nói: "Bệ hạ nói rất đúng, quả thực nên làm như vậy."

Nghe câu trả lời này, Aerick gần như không dám tin vào tai mình.

Đạo thánh chỉ này của ông rõ ràng là nhắm vào đám quý tộc lấy gia tộc Stark làm đại diện, Aerick vốn đã chuẩn bị sẵn tâm lý rằng Công tước Stark sẽ phản đối kịch liệt, và đã nghĩ sẵn lời lẽ đối đáp, thậm chí không ngại tỏ ra cứng rắn hơn để thực sự thi hành đạo thánh chỉ này, nhưng không ngờ Công tước Stark lại đồng ý ngay lập tức!

Aerick ngây người nhìn Công tước Stark, trong lòng trăm ngàn nghi vấn trỗi dậy.

"Bệ hạ, xin hỏi còn có việc quan trọng gì khác không ạ?" Công tước Stark đột nhiên hỏi.

"A? À... không... tạm thời không có nữa..." Aerick lắc đầu, có chút mơ hồ nói.

"Nếu Bệ hạ không còn việc gì khác dặn dò, vậy thần xin cáo lui."

Cho tới khi Công tước Stark bước ra ngoài, cửa lớn đóng chặt lại, Aerick vẫn ngây ngẩn có phần chưa phản ứng kịp.

Tại sao Công tước Stark lại không phản đối? Chẳng lẽ ông ta thật sự chấp nhận như vậy?

Trong lòng Aerick vừa kinh ngạc vừa vui mừng.

Chẳng lẽ điều này đại diện cho việc mình cuối cùng đã xây dựng được uy nghiêm của một quốc vương, khiến Công tước Stark cũng không dám công khai phản đối nữa?

Công tước Stark bước ra khỏi phòng trên mặt lại không có vẻ hưng phấn gì, vẫn giữ nguyên gương mặt vô cùng bình tĩnh.

Nhưng khi ông ta thấy một cậu bé đang nhảy chân sáo chạy nhỏ tới từ đầu bên kia hành lang, lại lộ ra một nét cười ôn hòa.

"Vương tử Điện hạ, Bệ hạ đang làm việc, bây giờ điện hạ đừng có đi quấy rầy người nhé." Công tước Stark tươi cười bế cậu bé lên dặn dò.

Cậu bé này chính là con trai cả của Aerick - Vương tử William Điện hạ, năm nay mới năm tuổi, nhưng đã sinh ra thông minh lanh lợi, được nhiều người ca ngợi là ứng cử viên duy nhất xứng đáng cho ngôi vị quốc vương kế tiếp.

"Sao phụ vương lại đang làm việc nữa..." Vương tử William bĩu môi hờn dỗi, vô cùng ấm ức bất mãn. "Ngày nào cũng chỉ biết làm việc, làm quốc vương bận rộn vậy sao?"

Công tước Stark cười cười: "Đúng vậy, làm quốc vương chính là bận rộn như thế. Vương tử Điện hạ, điện hạ muốn để Bệ hạ nghỉ ngơi không?"

"Con đương nhiên muốn để phụ vương nghỉ ngơi rồi. Như vậy phụ vương mới có thời gian chơi cùng con." Vương tử William Điện hạ nói.

"Vậy chúng ta để phụ vương nghỉ ngơi thật tốt nhé?" Nụ cười trên mặt Công tước Stark vẫn ôn hòa, nhưng trong đôi mắt híp lại lại lóe lên một tia hàn quang lạnh lẽo.

Chương 585: Phản quốc

Sau khi kết thúc buổi đàm phán với Vương quốc Rulson, Hứa Dịch và Kennard đồng thời rời khỏi Vương quốc Rulson.

Kennard đi đến thị trấn Amplyston thuộc Công quốc Milando để thị sát tiến độ xây dựng nhà máy của Thương hội Tân Phi ở đó, còn Hứa Dịch thì theo hành trình đã định, tiến vào Vương quốc Lanpari.

Đã gần nửa năm trôi qua kể từ lần cuối anh rời thành Bontar, lần này quay lại đây, trong lòng Hứa Dịch không khỏi cảm khái.

Tuy nhìn bề ngoài, thành Bontar so với lúc anh rời đi không có gì thay đổi, nhưng chính vì không thay đổi mới khiến Hứa Dịch cảm khái vô cùng.

Nhớ lại lúc trước khi anh và Thương hội Tân Phi còn ở thành Bontar, hầu như ngày nào thành phố này cũng xuất hiện chút thay đổi mới, nếu nửa năm không gặp thì thậm chí sẽ biến đổi đến mức không nhận ra.

Còn bây giờ Hứa Dịch đã rời đi những nửa năm, thành Bontar lại không có bất kỳ thay đổi nào, đủ thấy trong nửa năm qua thành phố này thực chất đã rơi vào trạng thái đình trệ, hoàn toàn không có bất kỳ sự phát triển nào.

Thành phố này vốn dĩ trong mấy năm trước luôn tràn đầy sức sống, giờ đây lại như thể chìm vào một bầu không khí chết lặng.

Nhìn con đường Rainfall bên ngoài thành phố vì không được bảo dưỡng mà nứt nẻ khắp nơi, Hứa Dịch không khỏi lắc đầu.

Con đường này trong mấy năm trước có thể coi là tuyến đường quan trọng nhất của thành Bontar, thậm chí được rất nhiều người trong thành gọi là "con đường dẫn tới sự giàu có", hầu như mọi lúc mọi nơi đều có vô số cỗ xe ngựa và xe ô tô ma lực qua lại trên con đường này, lại còn có vô số người đi bộ ngược xuôi trên đó.

Vậy mà bây giờ, Hứa Dịch đứng bên con đường này đủ mười phút, nhưng chỉ nhìn thấy ba cỗ xe ngựa chạy qua, trong đó còn có hai cỗ rõ ràng chỉ là loại xe ngựa chở khách kiểu cũ bình thường nhất, chỉ có một cỗ là xe chở hàng hóa.

Nhìn về phía đầu xa của đường Rainfall nối với thung lũng Rainfall ở phía tây, Hứa Dịch lại quay đầu nhìn về phía đông xa xa, nơi có thể thấy thấp thoáng khu thành cũ tàn tạ của Bontar, anh không khỏi lắc đầu.

Dù cho thành phố này trước kia từng gắn bó mật thiết với anh đến đâu, nhưng giờ đây anh đã tách khỏi thành phố này rồi, thì nó biến thành thế nào cũng không còn liên quan đến anh nữa, anh cũng không có khả năng lẫn tư cách để can thiệp.

Vương quốc Lanpari có vùi dập thành Bontar thành ra sao thì hậu quả cũng do thành Bontar và Vương quốc Lanpari tự gánh chịu, Hứa Dịch không cần bận tâm.

Nhưng đối với Hứa Dịch, vẫn có một số người mà anh không thể không quan tâm, đó chính là các học sinh của Học viện Ma pháp Nam tước Rickto.

Hơn ba năm trước, Thương hội Tân Phi đã lập một quỹ học bổng đặc biệt tại Học viện Ma pháp Nam tước Rickto, dùng để tài trợ cho các học sinh của học viện, khuyến khích họ tiếp tục học tập.

Nay hơn ba năm đã trôi qua, những học sinh từng nhận được sự giúp đỡ từ quỹ học bổng của Thương hội Tân Phi đã tốt nghiệp trước hai đợt, phần lớn trong số đó cuối cùng đều chọn vào làm việc tại Thương hội Tân Phi.

Hiện tại trong số các pháp sư phụ trách chuyên vẽ pháp trận cho các loại Máy móc Ma thuật tại Thương hội Tân Phi, có không ít người từng là học sinh của Học viện Ma pháp Nam tước Rickto.

Còn bây giờ, hơn ba năm đã trôi qua, lứa học sinh đầu tiên nhận được sự giúp đỡ nhiều nhất từ quỹ học bổng vừa đúng năm nay tốt nghiệp, lần này Hứa Dịch đặc biệt quay về thành Bontar chính là để đích thân gặp mặt những học sinh này.

Hai đợt học sinh tốt nghiệp trước đó đều là học sinh học viện ma pháp bình thường, đối với Hứa Dịch thì không khác biệt nhiều so với các pháp sư mà Thương hội Tân Phi tuyển dụng từ bên ngoài.

Nhưng lứa học sinh tốt nghiệp năm nay lại là những người ngay từ đầu đã theo chỉ ý của Hứa Dịch, trong khi học kiến thức ma pháp cũng đồng thời học cả kiến thức lý thuyết cơ khí, suốt ba năm không ngừng học hỏi những kiến thức kết hợp giữa ma pháp và cơ khí.

Trong ba năm này, Thương hội Tân Phi còn tạo ra rất nhiều cơ hội thực hành cho các học sinh này, khiến cho họ dù chưa tốt nghiệp Học viện Ma pháp Nam tước Rickto đã có được nền tảng lý thuyết và thực hành khá vững về Máy móc Ma thuật.

Những pháp sư như vậy mới thực sự là người mà Hứa Dịch coi trọng, những kỹ sư Máy móc Ma thuật vừa nắm vững kiến thức ma pháp vừa nắm vững kiến thức cơ khí... tất nhiên hiện giờ vẫn chỉ là dự bị.

Nếu họ có thể vào làm việc tại Thương hội Tân Phi vài năm, Hứa Dịch tin rằng chẳng bao lâu nữa sẽ đào tạo ra được những kỹ sư Máy móc Ma thuật thực sự có ích.

Hành động của Hứa Dịch tại Học viện Ma pháp Nam tước Rickto diễn ra rất suôn sẻ.

Suốt những năm qua, Học viện Ma pháp Nam tước Rickto luôn nhận được nguồn vốn rót vào từ Thương hội Tân Phi, kể cả hơn một năm gần đây khi thương hội đã rời khỏi Vương quốc Lanpari, nguồn vốn cũng chưa từng thiếu hụt, cho nên dù thế nào đi nữa, học viện vẫn luôn ủng hộ Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi.

Giờ đây khi Thương hội Tân Phi đến thu hoạch thành quả đã gieo trồng trước kia, Học viện Ma pháp Nam tước Rickto chỉ có vui mừng, không hề có ý từ chối.

Còn những học sinh kia lại càng thêm hào hứng, thậm chí có thể nói là nóng lòng không chờ được.

Họ đã nhận sự tài trợ của Thương hội Tân Phi suốt ba năm ròng, dù xét về tình cảm hay theo ràng buộc của thỏa thuận ban đầu, đều đã gần như chắc chắn sẽ vào làm việc tại thương hội sau khi tốt nghiệp.

Hơn nữa trong ba năm này, họ vừa học ma pháp vừa học thêm rất nhiều kiến thức về công trình cơ khí, điều đó khiến họ hiểu rõ công việc phù hợp nhất với bản thân chính là những công việc liên quan đến Máy móc Ma thuật.

Mà nếu nói đến những gì liên quan tới Máy móc Ma thuật, thì trên toàn lục địa Saiens này còn thương hội nào có thể sánh ngang với Thương hội Tân Phi đây?

Thương hội Tân Phi lương cao, đãi ngộ tốt, phúc lợi lại muôn hình muôn vẻ, được vào làm việc tại đây vốn dĩ đã là giấc mơ của rất nhiều người.

Giờ họ có cơ hội trực tiếp lựa chọn vào Thương hội Tân Phi, căn bản không có học sinh nào lại nghĩ đến chuyện từ chối.

Vì vậy, đối với sự xuất hiện của Hứa Dịch, hầu như tất cả học sinh từng được quỹ học bổng của Thương hội Tân Phi tài trợ đều bày tỏ sự chào đón nồng nhiệt.

Lễ tốt nghiệp của học viện vốn thỉnh thoảng còn mang chút cảm giác buồn bã, thậm chí luôn có vài cô bé đa sầu đa cảm khóc lóc vì phải chia tay bạn học, nhưng lễ tốt nghiệp năm nay của Học viện Ma pháp Nam tước Rickto lại là một khung cảnh vui vẻ, hòa thuận, khác hẳn mọi năm.

Thế nhưng... bầu không khí hòa thuận ấy đã bị một nhóm lính canh thành Bontar vũ trang đầy đủ đột nhiên xông vào học viện phá hỏng.

"Các người đang làm gì vậy?" Nhìn thấy người chạy lên đầu tiên dẫn đầu đội lính canh thành xông vào lại chính là Thống lĩnh lính canh thành Bontar Shobanna, Fottinger — viện trưởng Học viện Ma pháp Nam tước Rickto — trong lòng chấn động.

Rốt cuộc đã xảy ra chuyện gì mà lại khiến vị thống lĩnh lính canh thành này phải đích thân ra tay?

Nhưng Shobanna hoàn toàn phớt lờ câu hỏi của Fottinger, quay đầu, ánh mắt khóa chặt vào Hứa Dịch — người đang bị một đám học sinh vây quanh ở giữa — rồi vung tay, đám lính canh thành phía sau lập tức ùa lên, đẩy hết đám học sinh xung quanh ra, vây Hứa Dịch vào giữa.

Nhìn thấy đám lính canh thành xung quanh trong tư thế cảnh giới nghiêm ngặt, đầy vẻ thù địch, tất cả mọi người đều sững sờ.

Hứa Dịch lại càng thấy khó hiểu, kinh ngạc nhìn Shobanna một cái, hỏi: "Thống lĩnh Shobanna, ông đang làm gì vậy? Chẳng lẽ tôi đã phạm phải chuyện gì sao?"

Tuy nói Thương hội Tân Phi trước kia coi như đã bị Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp ép buộc phải rời khỏi Vương quốc Lanpari, nhưng đó đều là vấn đề từ phía Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp, dù là Thương hội Tân Phi hay Hứa Dịch đều không có gì sai trái.

Huống hồ chính quyền Vương quốc Lanpari cũng không muốn để chuyện trở nên căng thẳng đến thế, cho nên Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi coi như đã rời khỏi Vương quốc Lanpari một cách hòa bình.

Còn về phía chính quyền Vương quốc Lanpari, Hứa Dịch vẫn là thần dân của Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi vẫn là thương hội của Vương quốc Lanpari.

Hứa Dịch muốn quay về Vương quốc Lanpari hoàn toàn tùy ý, trước đây anh đã về nhiều lần, đều không có vấn đề gì.

Sao hôm nay lại đột nhiên xảy ra chuyện này?

Shobanna vẻ mặt nghiêm túc, lớn tiếng nói với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, ta khuyên ngươi đừng có mưu đồ chống cự, ngoan ngoãn đầu hàng. Nếu không, chúng ta có quyền giết chết ngươi ngay tại chỗ!"

"Giết chết ngay tại chỗ?" Hứa Dịch bật cười, quay đầu nhìn đám lính canh thành vây quanh mình một vòng, lắc đầu nói: "Tôi nói này, Thống lĩnh Shobanna, ông hẳn là biết rõ thực lực ma pháp của tôi mà, nói ra câu này ông không thấy buồn cười sao?"

Shobanna rõ ràng cũng hiểu điều này, nên vẻ mặt hắn hơi căng thẳng, ngừng một chút, lại quát: "Hứa Dịch, ta cảnh cáo ngươi, cho dù thực lực ma pháp của ngươi có mạnh đến đâu thì cũng chỉ là một người, không thể nào chống lại cả Vương quốc Lanpari. Nếu khôn ngoan thì ngoan ngoãn đầu hàng, có lẽ còn giữ được mạng sống. Nếu ngươi thật sự dám chống cự, thì đừng trách ta trở mặt vô tình!"

Hứa Dịch nhún vai, liếc nhìn viện trưởng, các chủ nhiệm, giáo viên và học sinh của Học viện Ma pháp Nam tước Rickto xung quanh, phát hiện họ cũng giống mình, đều một vẻ mặt khó hiểu.

"Tôi nói này... Thống lĩnh Shobanna, ông cứ khăng khăng đòi bắt tôi, thì cũng phải nói cho tôi biết rốt cuộc tôi đã phạm tội gì chứ? Cứ thế này mà chẳng có danh nghĩa gì đã muốn bắt người, thì nói không thông đâu."

Sắc mặt Shobanna trầm xuống: "Hứa Dịch, tội ngươi phạm phải là tội phản quốc nghiêm trọng nhất! Vốn dĩ đã là đại ác không thể tha thứ, nhưng Quốc vương Bệ hạ đặc biệt ban ơn cho ngươi, miễn tử hình, chỉ cần ngươi lập tức theo chúng ta đi gặp Quốc vương Bệ hạ một lần, là có thể giữ được mạng sống."

Lời vừa dứt, xung quanh lập tức nổi lên một trận xôn xao.

Tội phản quốc?

Hứa Dịch phản quốc từ lúc nào vậy?

Hứa Dịch lại càng thêm khó hiểu.

"Tôi phản quốc? Tôi phản quốc nào chứ?"

"Tội danh cụ thể đợi ngươi gặp Quốc vương Bệ hạ tự nhiên sẽ biết. Bây giờ ngươi chỉ cần ngoan ngoãn chịu trói là được." Shobanna nghiêm giọng: "Ta cảnh cáo ngươi lần nữa, đừng có mưu đồ chống cự. Nếu không ngươi sẽ trực tiếp bị định tội phản quốc, từ đó bị truy nã trên toàn vương quốc. Toàn bộ sản nghiệp của Thương hội Tân Phi các ngươi để lại trong vương quốc cũng sẽ bị Nghị viện Vương quốc trực tiếp tịch thu. Vậy nên ta khuyên ngươi suy nghĩ cho kỹ."

Trong lòng Hứa Dịch cười lạnh.

Loay hoay nửa ngày, hóa ra đám người của Vương quốc Lanpari này còn muốn trực tiếp chiếm đoạt luôn cả chút cơ nghiệp mà anh để lại làm mồi lửa, quả thật không chừa cho anh chút đường lui nào.

Nhưng ngay sau đó anh lại cảm thấy có chút kỳ lạ.

Trước đây thái độ của chính quyền Vương quốc Lanpari đối với anh và Thương hội Tân Phi vẫn luôn mập mờ, tuy chèn ép khắp nơi nhưng chưa bao giờ làm chuyện đến mức tuyệt tình.

Thậm chí từ vài tháng trước, thái độ của chính quyền Vương quốc Lanpari đối với Thương hội Tân Phi đã xuất hiện dấu hiệu hòa hoãn rõ rệt.

Tháng trước, ở hai thành phố, họ thậm chí còn chủ động đề nghị Thương hội Tân Phi hợp tác góp vốn xây nhà máy.

Tất cả những dấu hiệu này đều cho thấy chính quyền Vương quốc Lanpari dường như muốn hàn gắn lại mối quan hệ với Thương hội Tân Phi.

Hứa Dịch vốn đoán rằng thái độ của Quốc vương Aerick đã có sự thay đổi, nên mới có những chuyển biến này.

Nhưng giờ đây cái tội danh "phản quốc" đột ngột này lại rõ ràng là muốn chặn đứt hoàn toàn con đường trở về Vương quốc Lanpari của Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi.

Chẳng lẽ Quốc vương Aerick lại đột nhiên thay đổi thái độ lớn đến vậy?

Shobanna không cho Hứa Dịch thêm thời gian suy nghĩ, lời vừa dứt liền vung tay, đám lính canh thành vây quanh Hứa Dịch lập tức lần lượt tiến lên.

Nhìn thế trận này, rõ ràng họ đang chuẩn bị trực tiếp khống chế Hứa Dịch.

Hứa Dịch cau mày, ma lực trong cơ thể nhanh chóng lưu chuyển, chuẩn bị ra tay.

Ngoan ngoãn để đám lính canh thành này bắt đi là điều tuyệt đối không thể, anh không thể nào chắc chắn được thái độ hiện tại của Quốc vương Aerick.

Ở đây anh vẫn có thể tiến lui tự do, nhưng nếu thật sự đến thành Anweimar, thì trong thành Anweimar vẫn có đủ nhân lực để khống chế anh.

Nhưng điều này lại nảy sinh một vấn đề.

Phía Vương quốc Lanpari không thể nào hoàn toàn không rõ thực lực ma pháp của anh, vậy mà lại phái ra vỏn vẹn một đội nhỏ lính canh thành như thế này để tuyên bố bắt giữ anh, đây rõ ràng là một nhiệm vụ bất khả thi.

Vậy rốt cuộc phía Vương quốc Lanpari đang nghĩ gì?

Chẳng lẽ chỉ đơn thuần là muốn ép anh rời khỏi Vương quốc Lanpari?

Đúng lúc vô số ý nghĩ đang lướt qua trong đầu Hứa Dịch, bỗng một trận tiếng vó ngựa gấp gáp vang lên bên ngoài học viện.

Chỉ chốc lát sau, một đội kỵ binh xếp hàng ngay ngắn phi nước đại từ cổng học viện lao tới.

Nhìn thấy gương mặt của kỵ binh dẫn đầu, Hứa Dịch lập tức sững người.

"Không thể nào? Sao cô ấy lại đến đây?"